[
  {
    "question": "在全国抗击新冠肺炎疫情表彰大会上，钟南山被授予了共和国勋章，张伯礼、张定宇、陈薇被授予什么国家荣誉称号？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "时代楷模",
      "B": "人民英雄",
      "C": "抗疫先锋",
      "D": "抗议模范"
    },
    "answer": "人民英雄"
  },
  {
    "question": "土地革命时期，中国共产党建立的第一个红色政权是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "井冈山根据地茶陵县工农兵政府",
      "B": "右江工农民主政府",
      "C": "闽西工农民主政府",
      "D": "瑞金中华苏维埃共和国"
    },
    "answer": "井冈山根据地茶陵县工农兵政府"
  },
  {
    "question": "中共十七大报告指出，决定当代中国命运的关键抉择是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会和谐",
      "B": "改革开放",
      "C": "市场经济",
      "D": "小康社会建设"
    },
    "answer": "改革开放"
  },
  {
    "question": "新时期党的基本路线的思想开始形成于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共八大",
      "B": "中共十二大",
      "C": "中共十一届三中全会",
      "D": "中共十三大"
    },
    "answer": "中共十一届三中全会"
  },
  {
    "question": "1953年至1957年是中国共产党和政府实施第一个五年计划的时期，也被称为新中国工业化的起步时期。在当时的历史条件下，“一五”计划把（  ）作为经济建设的中心环节。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "优先发展轻工业",
      "B": "优先发展重工业",
      "C": "轻工业、重工业并举",
      "D": "工业、农业并举"
    },
    "answer": "优先发展重工业"
  },
  {
    "question": "邓小平在1978年中央工作会议闭幕会上的重要讲话中着重指出，要实现四个现代化，就必须靠实事求是，这是无产阶级世界观的基础，是马克思主义的思想基础。在当前，要恢复实事求是的传统，就必须（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "彻底否定“以阶级斗争为纲”的错误方针",
      "B": "解放思想，克服党内由于种种原因形成的思想僵化的状态",
      "C": "深入揭批林彪、“四人帮”所奉行的极左路线",
      "D": "正确认识和评价毛泽东的历史地位"
    },
    "answer": "解放思想，克服党内由于种种原因形成的思想僵化的状态"
  },
  {
    "question": "中共十五大载入史册的标志是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "在理论认识上突破姓“资”姓“社”和姓“公”姓“私”的束缚",
      "B": "提出社会主义初级阶段的基本纲领",
      "C": "高举邓小平理论的伟大旗帜",
      "D": "制定跨世纪的宏伟蓝图"
    },
    "answer": "高举邓小平理论的伟大旗帜"
  },
  {
    "question": "中共在民主革命时期制定土地革命政策的理论依据是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "农民是无产阶级的革命同盟军",
      "B": "中共是代表农民利益的革命政党",
      "C": "农民受封建压迫最深，易于起来革命",
      "D": "中国革命是资产阶级民主革命"
    },
    "answer": "中国革命是资产阶级民主革命"
  },
  {
    "question": "根据用和平方式解决西安事变的方针，周恩来与张学良、杨虎城共同努力，经过谈判，迫使蒋介石作出（  ）的承诺。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "停止内战，实行抗战",
      "B": "停止内战，共同抗日",
      "C": "停止剿共，一致对外",
      "D": "停止剿共，联红抗日"
    },
    "answer": "停止剿共，联红抗日"
  },
  {
    "question": "大革命失败后，中国共产党创建的第一个农村革命根据地是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "井冈山革命根据地",
      "B": "鄂豫皖革命根据地",
      "C": "闽北革命根据地",
      "D": "湘鄂西革命根据地"
    },
    "answer": "井冈山革命根据地"
  },
  {
    "question": "（  ）提出实现全面建设小康社会奋斗目标的新要求。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十五大",
      "B": "党的十六大",
      "C": "党的十七大",
      "D": "党的十八大"
    },
    "answer": "党的十七大"
  },
  {
    "question": "实现“中国梦”必须走中国道路，弘扬中国精神，凝聚中国力量，请问中国精神是以爱国主义为核心的民族精神和以什么为核心的时代精神？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革创新",
      "B": "艰苦奋斗",
      "C": "实事求是",
      "D": "群众路线"
    },
    "answer": "改革创新"
  },
  {
    "question": "1949年3月，中共中央在（  ）召开七届二中全会，决定了党对取得全国胜利以及在全国胜利以后的基本政策。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "延安",
      "B": "西柏坡",
      "C": "原平",
      "D": "涞源E、"
    },
    "answer": "西柏坡"
  },
  {
    "question": "1935年，在中国共产党的组织和领导下，针对日本制造的“华北事变”，北平学生举行了声势浩大的抗日救亡示威游行活动，这就是著名的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一二·一运动",
      "B": "五四运动",
      "C": "一二·九运动",
      "D": "五二0运动"
    },
    "answer": "一二·九运动"
  },
  {
    "question": "在中共八大发言中，陈云提出了（  ）的重要意见，受到重视，为大会决议所采纳，这是探索我国经济体制改革的尝试。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "既反保守，又反冒进",
      "B": "给地方和企业适当下放权力",
      "C": "加强宏观调控，保持综合平衡",
      "D": "“三个主体，三个补充”"
    },
    "answer": "“三个主体，三个补充”"
  },
  {
    "question": "作为党公开领导工人运动机关的中国劳动组合书记部是在中共（  ）之后成立的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一大",
      "B": "二大",
      "C": "三大",
      "D": "四大"
    },
    "answer": "一大"
  },
  {
    "question": "1940年，由彭德怀等指挥的（  ）给了日本侵略军以沉重的打击，大大提高了共产党和八路军的威望，坚定了全国人民抗战胜利的信心。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "百团大战",
      "B": "太原会战",
      "C": "徐州会战",
      "D": "长沙会战"
    },
    "answer": "百团大战"
  },
  {
    "question": "三大纪律八项注意的内容诞生于土地革命时期，在诞生之初它的内容并不是八项注意，请问当时是三大纪律几项注意？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "四项",
      "B": "五项",
      "C": "六项",
      "D": "七项"
    },
    "answer": "六项"
  },
  {
    "question": "第一次国共合作正式形成的标志是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国国民党一大的成功召开",
      "B": "中国共产党三大的成功召开",
      "C": "中国共产党民主革命纲领的制定",
      "D": "黄埔军校的正式成立"
    },
    "answer": "中国国民党一大的成功召开"
  },
  {
    "question": "正式提出建立社会主义市场经济体制改革目标是在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共十三大",
      "B": "中共十二大",
      "C": "中共八大",
      "D": "中共十四大"
    },
    "answer": "中共十四大"
  },
  {
    "question": "长征途中翻越的第一座人迹罕至的大雪山是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "昆仑山",
      "B": "大别山",
      "C": "狼牙山",
      "D": "夹金山"
    },
    "answer": "夹金山"
  },
  {
    "question": "2013年3月，习近平在哪里发表演讲，倡导构建人类命运共同体？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "在联合国日内瓦总部",
      "B": "在莫斯科国际关系学院",
      "C": "在“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式上",
      "D": "党的十八大"
    },
    "answer": "在莫斯科国际关系学院"
  },
  {
    "question": "1948年12月30日，毛泽东在为新华社所写的新年献词中发出了（  ）的伟大号召。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "打倒蒋介石，解放全中国",
      "B": "宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王",
      "C": "新中国万岁",
      "D": "将革命进行到底"
    },
    "answer": "将革命进行到底"
  },
  {
    "question": "中国人民志愿军的司令员是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "彭德怀",
      "B": "陈赓",
      "C": "邓华",
      "D": "洪学智"
    },
    "answer": "彭德怀"
  },
  {
    "question": "1954年9月，第一届全国人民代表大会第一次会议在北京召开，会议的首要任务是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "选举政府组成人员",
      "B": "制定宪法",
      "C": "制定经济发展规划",
      "D": "审议政府工作报告"
    },
    "answer": "制定宪法"
  },
  {
    "question": "（  ）中国对香港恢复行使主权，中华人民共和国香港特别行政区正式成立。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1997年7月1日",
      "B": "1999年12月20日",
      "C": "1993年1月1日",
      "D": "1997年7月7日"
    },
    "answer": "1997年7月1日"
  },
  {
    "question": "国共十年对峙时期，把马克思主义的普遍真理同中国革命具体实践相结合的光辉典范是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "湘赣边秋收起义",
      "B": "三湾改编",
      "C": "武装反抗国民党方针的确定",
      "D": "“工农武装割据”思想的提出"
    },
    "answer": "“工农武装割据”思想的提出"
  },
  {
    "question": "毛泽东在七大作的政治报告《论联合政府》中提出，只有（），才是创造世界历史的动力。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国共产党",
      "B": "人民",
      "C": "斗争",
      "D": "马克思主义者"
    },
    "answer": "人民"
  },
  {
    "question": "中共十六大的灵魂是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "高举邓小平理论伟大旗帜",
      "B": "全面贯彻“三个代表”重要思想",
      "C": "开创社会主义现代化建设新局面",
      "D": "全面建设小康社会，开创建设社会主义新局面"
    },
    "answer": "全面贯彻“三个代表”重要思想"
  },
  {
    "question": "中央红军长征出发纪念碑位于哪里?",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "瑞金",
      "B": "兴国",
      "C": "于都",
      "D": "宁都"
    },
    "answer": "于都"
  },
  {
    "question": "皖南事变发生后，中央军委命令重建新四军军部，并任命（  ）为代理军长，（  ）为副军长。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "张云逸 邓子恢",
      "B": "陈毅 粟裕",
      "C": "陈毅 张云逸",
      "D": "张云逸 赖传珠"
    },
    "answer": "陈毅 张云逸"
  },
  {
    "question": "（  ）是全国抗战爆发后中国军队主动对日作战取得的第一个重大胜利，打破了侵华日军所谓“不可战胜”的神话。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "平型关大捷",
      "B": "台儿庄战役",
      "C": "武汉会战",
      "D": "长沙大捷"
    },
    "answer": "平型关大捷"
  },
  {
    "question": "1953年过渡时期的总路线，就其建设任务而言，所体现出的基本特征是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "变革生产关系与上层建筑的有机统一",
      "B": "变革生产关系与发展社会生产力的有机统一",
      "C": "发展科技教育与独立外交的有机统一",
      "D": "经济建设与法制建设的有机统一"
    },
    "answer": "变革生产关系与发展社会生产力的有机统一"
  },
  {
    "question": "“重大战略机遇期”正式出现在党的文件中是在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十五大",
      "B": "十五届六中全会",
      "C": "十六大",
      "D": "十七大"
    },
    "answer": "十六大"
  },
  {
    "question": "1955年率团出席亚非会议（万隆会议）的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "刘少奇",
      "B": "周恩来",
      "C": "陈毅",
      "D": "宋庆龄"
    },
    "answer": "周恩来"
  },
  {
    "question": "美国同中华人民共和国正式建立外交关系是在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "尼克松总统时期",
      "B": "福特总统时期",
      "C": "卡特总统时期",
      "D": "里根总统时期"
    },
    "answer": "卡特总统时期"
  },
  {
    "question": "十八届三中全会指出，（  ）是党在新的时代条件下带领全国各族人民进行的新的伟大革命，是当代中国最鲜明的特色。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革开放",
      "B": "深化改革",
      "C": "改革创新",
      "D": "反腐倡廉"
    },
    "answer": "改革开放"
  },
  {
    "question": "1980年8年，邓小平进-一步提出逐步实现各级领导人员（  ）的“四化”要求。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "革命化、年轻化、知识化、专业化",
      "B": "革命化、青年化、知识化、专业化",
      "C": "政治化、年轻化、知识化、素质化",
      "D": "政治化、青年化、知识化、素质化"
    },
    "answer": "革命化、年轻化、知识化、专业化"
  },
  {
    "question": "1946年的政治协商会议争论最激烈的问题是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治民主化和党派平等化",
      "B": "政治民主化和军队国家化",
      "C": "政治统一化和党派平等化",
      "D": "军队国家化和政治统一化"
    },
    "answer": "政治民主化和军队国家化"
  },
  {
    "question": "解放战争初期，毛泽东提出“一切反动派都是纸老虎”的论断。毛泽东作出这一论断的理由不包括（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "看事物看其本质，反动派不会得到人民的支持，人民是真老虎",
      "B": "历史无数次证明了貌似强大的反动派是纸老虎",
      "C": "反动派代表反动，进步必然战胜反动",
      "D": "美国的原子弹是纸老虎"
    },
    "answer": "看事物看其本质，反动派不会得到人民的支持，人民是真老虎"
  },
  {
    "question": "1927年后，中国共产党在统一战线问题上的主要错误表现在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "对待民族资产阶级的问题上",
      "B": "对待小资产阶级的问题上",
      "C": "对待地主阶级的问题上",
      "D": "对待富农的问题上"
    },
    "answer": "对待民族资产阶级的问题上"
  },
  {
    "question": "九一八事变后，东北抗日武装力量的核心是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "各地抗日义勇军",
      "B": "未撤走的东北军",
      "C": "东北人民革命军",
      "D": "东北抗日联军"
    },
    "answer": "东北抗日联军"
  },
  {
    "question": "邓小平建设有中国特色社会主义理论包含的内容有（  ）。①社会主义初级阶段的理论②实现三步走的战略部署③社会主义初级阶段的基本路线④“一国两制”的构想",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①③④",
      "B": "②③④",
      "C": "①②③④",
      "D": "①②④"
    },
    "answer": "①②③④"
  },
  {
    "question": "标志着全国性抗日战争开始的事件是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "九一八事变",
      "B": "一·二八事件",
      "C": "七七事变",
      "D": "八一三事件"
    },
    "answer": "七七事变"
  },
  {
    "question": "毛泽东《论十大关系》主要探讨的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治问题",
      "B": "社会问题",
      "C": "经济问题",
      "D": "思想路线问题"
    },
    "answer": "经济问题"
  },
  {
    "question": "第一个同新中国正式建立外交关系的国家是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "朝鲜民主主义人民共和国",
      "B": "苏联",
      "C": "印度",
      "D": "罗马尼亚"
    },
    "answer": "苏联"
  },
  {
    "question": "关于遵义会议，下列表述不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "是我党第一次独立自主地运用马列主义基本原理，解决自己的路线、方针和政策的会议",
      "B": "结束了王明“左”倾教条主义的长期统治",
      "C": "确立了以毛泽东为代表的新的中央领导",
      "D": "把“左”倾和右倾分子彻底清除出党中央"
    },
    "answer": "把“左”倾和右倾分子彻底清除出党中央"
  },
  {
    "question": "辛亥革命后，中华民族面对着两大历史任务：一个是要求得民族独立和人民解放；另一个是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "建立民主共和国和人民政府",
      "B": "实现国家繁荣富强和人民共同富裕",
      "C": "实现国家的工业化和现代化",
      "D": "推翻封建统治和半殖民地统治"
    },
    "answer": "实现国家繁荣富强和人民共同富裕"
  },
  {
    "question": "1960年，中央提出“调整、巩固、充实、提高”的八字方针，其中“调整”的含义是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "调整阶级斗争和经济建设的关系",
      "B": "调整党群关系和干群关系",
      "C": "调整国民经济各方面的比例关系",
      "D": "调整中共与民主党派的关系"
    },
    "answer": "调整国民经济各方面的比例关系"
  },
  {
    "question": "1950年2月，毛泽东访问苏联期间同苏联签订的条约是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《中苏友好同盟条约》",
      "B": "《中苏友好同盟互助条约》",
      "C": "《中苏新约》",
      "D": "《中苏双边互利互助协定》"
    },
    "answer": "《中苏友好同盟互助条约》"
  },
  {
    "question": "我国处理民族关系的一项重要政治制度，是在少数民族地区实行（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民族平等",
      "B": "民族团结",
      "C": "民族区域自治",
      "D": "共同繁荣"
    },
    "answer": "民族区域自治"
  },
  {
    "question": "关于“文化大革命”，下列论断不准确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "这十年间，我们党作为一个整体没有被摧毁和分裂",
      "B": "社会主义建设仍然取得了一定进展",
      "C": "社会主义建设取得的成就也是“文化大革命”的成果",
      "D": "“文化大革命”不是任何意义上的革命或社会进步"
    },
    "answer": "社会主义建设取得的成就也是“文化大革命”的成果"
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会以后，首批建立的四个经济特区分别属于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "福建省、江苏省",
      "B": "广东省、福建省",
      "C": "浙江省、广东省",
      "D": "浙江省、江苏省"
    },
    "answer": "广东省、福建省"
  },
  {
    "question": "1956年党的（  ）召开，标志着党对中国社会主义建设道路的探索取得初步成果。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "六大",
      "B": "七大",
      "C": "八大",
      "D": "九大"
    },
    "answer": "八大"
  },
  {
    "question": "1992年党的十四大提出了我国经济体制改革的目标是建立社会主义市场经济体制，经过十四大到十八届三中全会20多年的实践，党对政府和市场的关系有了新的科学定位，提出使市场在资源配置中起（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "决定性作用",
      "B": "基础性作用",
      "C": "辅助性作用",
      "D": "补充性作用"
    },
    "answer": "决定性作用"
  },
  {
    "question": "邓小平（  ）南方谈话，科学总结党的十一届三中全会以来的实践探索和基本经验。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1991年",
      "B": "1992年",
      "C": "1993年",
      "D": "1994年"
    },
    "answer": "1992年"
  },
  {
    "question": "中国特色社会主义的内在要求是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "公平正义",
      "B": "共同富裕",
      "C": "小康社会",
      "D": "共产主义"
    },
    "answer": "公平正义"
  },
  {
    "question": "社会主义初级阶段的理论正式提出是在（  ）上。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共十一届三中全会",
      "B": "中共十三大",
      "C": "中共十三届四中全会",
      "D": "中共十四大"
    },
    "answer": "中共十三大"
  },
  {
    "question": "（  ），中共十三届四中全会在北京召开，江泽民同志当选为中央委员会总书记。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1988年12月",
      "B": "1989年6月",
      "C": "1989年12月",
      "D": "1990年6月"
    },
    "answer": "1989年6月"
  },
  {
    "question": "第一届全国人民代表大会选举的人大常委会委员长是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "董必武",
      "B": "周恩来",
      "C": "刘少奇",
      "D": "林伯渠"
    },
    "answer": "刘少奇"
  },
  {
    "question": "中国近代社会半殖民地半封建的国情决定了当时中国社会的主要矛盾是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中华民族与帝国主义的矛盾和人民大众与封建主义的矛盾",
      "B": "生产力与生产关系、经济基础与上层建筑的矛盾",
      "C": "封建地主阶级与广大农民的矛盾和民族资产阶级与帝国主义的矛盾",
      "D": "反动统治阶级与革命力量、封建主义与资本主义的矛盾"
    },
    "answer": "中华民族与帝国主义的矛盾和人民大众与封建主义的矛盾"
  },
  {
    "question": "（  ）, 为了抗美援朝、保家卫国，中共中央命令中国人民志愿军出兵朝鲜作战，并任命彭德怀为志愿军司令员兼政治委员。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1950年10月",
      "B": "1960年10月",
      "C": "1970年10月",
      "D": "1980年10月"
    },
    "answer": "1950年10月"
  },
  {
    "question": "（  ）通过的《中国共产党党章》是中共独立自主制定的第一部党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共一大",
      "B": "中共六大",
      "C": "中共七大",
      "D": "中共八大"
    },
    "answer": "中共七大"
  },
  {
    "question": "邓小平理论开始形成和发展的标志是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1956年任中共中央总书记",
      "B": "1975年主持国务院工作",
      "C": "1978年中共十一届三中全会",
      "D": "1987年中共十三大"
    },
    "answer": "1978年中共十一届三中全会"
  },
  {
    "question": "“我就是躺在棺材里也忘不了沂蒙山人。他们用小米供养了革命，用小车把革命推过了长江！”（）元帅将厚重的功劳簿记在了人民群众身上。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "陈毅",
      "B": "朱德",
      "C": "彭德怀",
      "D": "刘伯承"
    },
    "answer": "陈毅"
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会根据党的历史经验教训，决定健全党的民主集中制，健全党规党法，严肃党纪，切实搞好党风建设，并选举产生了以陈云为第一书记的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央监察委员会",
      "B": "中央纪律检查委员会",
      "C": "中央政法委员会",
      "D": "中央顾问委员会"
    },
    "answer": "中央纪律检查委员会"
  },
  {
    "question": "20世纪中国的第一次历史性巨变是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "太平天国运动",
      "B": "义和团运动",
      "C": "辛亥革命",
      "D": "戊戌变法运动E、"
    },
    "answer": "辛亥革命"
  },
  {
    "question": "我国的新型农村合作医疗制度是在哪一年建立的？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2002年",
      "B": "2000年",
      "C": "1949年",
      "D": "1956年"
    },
    "answer": "2002年"
  },
  {
    "question": "我们要以（    ）精神推进政治整训，牢固树立战斗力这个唯一的根本的标准，坚决把全军工作重心归正到备战打仗上来。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "枫桥",
      "B": "整风",
      "C": "沂蒙",
      "D": "北大荒"
    },
    "answer": "整风"
  },
  {
    "question": "在1922年5月全国第一次劳动大会前后，以1922年1月（  ）大罢工为起点，1923年2月（  ）工人大罢工为终点，掀起了中国工人运动的第一个高潮。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "省港 安源路矿",
      "B": "香港海员 京汉铁路",
      "C": "省港 京张铁路",
      "D": "香港海员 京奉铁路"
    },
    "answer": "香港海员 京汉铁路"
  },
  {
    "question": "1958年8月在北戴河召开的中央政治局扩大会议，把（  ）运动迅速推向高潮，以高指标、瞎指挥、浮夸风、“共产风”为主要标志的“左”倾错误严重地泛滥开来。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“大跃进”",
      "B": "“大跃进”和人民公社化",
      "C": "人民公社化",
      "D": "超英赶美"
    },
    "answer": "“大跃进”和人民公社化"
  },
  {
    "question": "实现社会主义现代化目标分“三步走”的战略部署是在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共十一届三中全会提出的",
      "B": "中共十三届四中全会提出的",
      "C": "中共十四大提出的",
      "D": "中共十三大提出的"
    },
    "answer": "中共十三大提出的"
  },
  {
    "question": "下列不属于中共党史军史上的三大起义的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "南昌起义",
      "B": "秋收起义",
      "C": "平江起义",
      "D": "广州起义"
    },
    "answer": "平江起义"
  },
  {
    "question": "2007年10月15日，胡锦涛总书记在代表第十六届中央委员会向大会作的报告中强调，（  ）是当代中国发展进步的旗帜，是全党全国各族人民团结奋斗的旗帜。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "科学发展",
      "B": "改革开放",
      "C": "中国特色社会主义",
      "D": "社会和谐"
    },
    "answer": "中国特色社会主义"
  },
  {
    "question": "阐明党的三大作风是在（  ）一文中。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《论联合政府》",
      "B": "《论共产党员的修养》",
      "C": "《中国革命与中国共产党》",
      "D": "《关于领导方法的若干问题》"
    },
    "answer": "《论联合政府》"
  },
  {
    "question": "1984年10月，（  ）通过《关于经济体制改革的决定》。此后，以城市为重点的经济体制改革全面展开。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十二大",
      "B": "党的十二届一中全会",
      "C": "党的十二届二中全会",
      "D": "党的十二届三中全会"
    },
    "answer": "党的十二届三中全会"
  },
  {
    "question": "中国共产党首次明确提出执政党的建设问题是在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共七大",
      "B": "中共八大",
      "C": "中共七届二中全会",
      "D": "中共七届三中全会"
    },
    "answer": "中共七届二中全会"
  },
  {
    "question": "1929年，（  ）决议的中心思想是要用无产阶级思想进行军队和党的建设。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "遵义会议",
      "B": "古田会议",
      "C": "八七会议",
      "D": "龙岩会议"
    },
    "answer": "古田会议"
  },
  {
    "question": "绿水青山就是金山银山，这是我国生态文明建设最重要的“两山论”，请问“两山论”的诞生地是在哪里？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "甘肃武威",
      "B": "福建宁德",
      "C": "浙江安吉",
      "D": "海南陵水"
    },
    "answer": "浙江安吉"
  },
  {
    "question": "中国古时候有个文学家叫做司马迁的说过：“人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛。”为人民利益而死，就比泰山还重。替法西斯卖力，替剥削人民和压迫人民的人去死，就比鸿毛还轻。张思德同志是为人民利益而死的，他的死是比泰山还要重的。这是毛泽东同志在1944年发表的一篇著作的内容节选，请问，这篇著作的题目是？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《纪念白求恩》",
      "B": "《为人民服务》",
      "C": "《愚公移山》",
      "D": "《星星之火可以燎原》"
    },
    "answer": "《为人民服务》"
  },
  {
    "question": "下列关于抗日战争胜利历史意义的评论，其中论述不恰当的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国人民百年来第一次取得反对帝国主义侵略斗争的完全胜利",
      "B": "增强了全国人民的民族自尊心和自信心",
      "C": "中国的抗日战争是世界反法西斯战争的重要组成部分",
      "D": "彻底结束了中国半殖民地半封建社会的历史"
    },
    "answer": "彻底结束了中国半殖民地半封建社会的历史"
  },
  {
    "question": "打响了武装反抗国民党反动派第一枪的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "南昌起义",
      "B": "秋收起义",
      "C": "广州起义",
      "D": "平江起义"
    },
    "answer": "南昌起义"
  },
  {
    "question": "抗日战争时期在国统区公开出版的中共中央机关报是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《新华日报》",
      "B": "《挺进报》",
      "C": "《大公报》",
      "D": "《人民日报》"
    },
    "answer": "《新华日报》"
  },
  {
    "question": "下列关于国共十年对峙时期，对中国共产党“左”倾错误发展的原因表达不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "八七会议出现的“左”倾思想错误随革命形势发展而加重了",
      "B": "“左”倾错误一直得到共产国际的支持",
      "C": "当时的中央主要领导人排斥了毛泽东的正确指挥",
      "D": "受共产国际抢在世界大战前取得革命胜利决定的影响"
    },
    "answer": "“左”倾错误一直得到共产国际的支持"
  },
  {
    "question": "十九大报告指出，我国（  ）没有变，我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情",
      "B": "社会主义国家人民民主专政性质",
      "C": "坚持党的领导",
      "D": "社会经济发展水平"
    },
    "answer": "仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情"
  },
  {
    "question": "1957年，毛泽东发表了（  ）一文，提出了严格区分和正确处理两类不同性质的矛盾，团结全国各族人民发展我们的经济、发展 我们的文化，建设社会主义强大国家的战略思想。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》",
      "B": "《目前的形势和任务》",
      "C": "《论十大关系》",
      "D": "《关于农村合作化问题》"
    },
    "answer": "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"
  },
  {
    "question": "无产阶级在革命统一战线中的领导权，主要是指中国共产党对于全国人民和各革命阶级的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "思想领导",
      "B": "组织领导",
      "C": "政治领导",
      "D": "军事领导"
    },
    "answer": "政治领导"
  },
  {
    "question": "数学大师（  ）、“ 杂交水稻之父”袁隆平荣膺2000年度国家最高科学技术奖。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "吴文俊",
      "B": "赵九章",
      "C": "钱伟长",
      "D": "王大珩"
    },
    "answer": "吴文俊"
  },
  {
    "question": "中国共产党成立前，国内宣传马克思主义影响最大的刊物是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "李大钊主编的《每周评论》",
      "B": "陈独秀主编的《新青年》",
      "C": "毛泽东主编的《湘江评论》",
      "D": "周恩来主编的《天津学生联合会报》"
    },
    "answer": "陈独秀主编的《新青年》"
  },
  {
    "question": "下列对镇压反革命运动的表述不正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "使社会秩序得到空前安定",
      "B": "巩固了新中国人民民主专政的政权",
      "C": "为国民经济恢复发展创造了条件",
      "D": "肃清了国民党军队残余势力"
    },
    "answer": "肃清了国民党军队残余势力"
  },
  {
    "question": "邓小平在南方谈话中指出，社会主义的本质，是解放生产力，发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到 ?",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "小康社会",
      "B": "经济繁荣",
      "C": "共同富裕",
      "D": "共产主义社会"
    },
    "answer": "共同富裕"
  },
  {
    "question": "近代中国社会的性质是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "殖民地社会",
      "B": "封建社会",
      "C": "资本主义社会",
      "D": "半殖民地半封建社会"
    },
    "answer": "半殖民地半封建社会"
  },
  {
    "question": "下列事件中，与周恩来有直接关系的重大事件是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "南昌起义、亚非会议（万隆会议）、广州起义",
      "B": "南昌起义、重庆谈判、亚非会议（万隆会议）",
      "C": "亚非会议（万隆会议）、重庆谈判、广州起义",
      "D": "秋收起义、西安事变和平解决、重庆谈判"
    },
    "answer": "南昌起义、重庆谈判、亚非会议（万隆会议）"
  },
  {
    "question": "在1964年底到1965年初召开的（  ）上，周恩来在政府工作报告中宣布，全国人民要努力奋斗，把我国逐步建设成一个具有现代农业、现代工业、现代国防和现代科学技术的社会主义强国。这是第一次郑重地向全国人民宣布四个现代化的任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "二届全国人大一次会议",
      "B": "三届全国人大一次会议",
      "C": "四届全国人大一次会议",
      "D": "五届全国人大一次会议"
    },
    "answer": "三届全国人大一次会议"
  },
  {
    "question": "中共十七大关于党章（修正案）决议，第一次将（  ）写入党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "科学发展观",
      "B": "“三个代表”重要思想",
      "C": "全面建设小康社会",
      "D": "中国特色社会主义理论体系"
    },
    "answer": "科学发展观"
  },
  {
    "question": "五四运动与辛亥革命的最大不同在于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "斗争对象",
      "B": "国情",
      "C": "群众基础",
      "D": "斗争方式"
    },
    "answer": "群众基础"
  },
  {
    "question": "中国共产党制定革命统一战线政策是在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共二大",
      "B": "中共三大",
      "C": "八七会议",
      "D": "瓦窑堡会议"
    },
    "answer": "中共三大"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，在新中国成立特别是改革开放以来长期探索和实践基础上，经过十八大以来在理论和实践上的创新突破，我们党成功推进和（    ）了中国式现代化。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "创造",
      "B": "发展",
      "C": "拓展",
      "D": "继承"
    },
    "answer": "拓展"
  },
  {
    "question": "中共七大把党在长期奋斗中形成的优良作风概括为三大作风，这是共产党区别于其他政党的显著标志，是使党的路线、方针得以顺利贯彻的根本保证。下列各项中不属于三大作风的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "理论和实践相结合的作风",
      "B": "谦虚谨慎、艰苦朴素的工作作风",
      "C": "和人民群众紧密联系在一起的作风",
      "D": "批评与自我批评的作风"
    },
    "answer": "谦虚谨慎、艰苦朴素的工作作风"
  },
  {
    "question": "2018年12月18日，习近平在庆祝改革开放四十周年大会上指出，改革开放四十年来，我们党全部理论和实践的主题是坚持和发展（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会主义革命",
      "B": "新民主主义",
      "C": "中国特色社会主义",
      "D": "社会主义建设"
    },
    "answer": "中国特色社会主义"
  },
  {
    "question": "加快转变经济发展方式是（  ）的必然要求。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实现国民经济又好又快发展",
      "B": "坚持党的正确领导",
      "C": "实现社会主义现代化目标",
      "D": "坚持中国特色社会主义道路"
    },
    "answer": "实现国民经济又好又快发展"
  },
  {
    "question": "《人民日报》发表毛泽东题词“向雷锋同志学习”的时间是？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1960年3月5日",
      "B": "1962年3月5日",
      "C": "1963年3月5日",
      "D": "1968年3月5日"
    },
    "answer": "1963年3月5日"
  },
  {
    "question": "2006年7月1日，（  ）全线建成通车，铁路全长1956公里，最高点海拔5072米，是世界上海拔最高、线路最长的高原铁路。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "川藏铁路",
      "B": "青藏铁路",
      "C": "兰新铁路",
      "D": "成渝铁路"
    },
    "answer": "青藏铁路"
  },
  {
    "question": "解放战争爆发时，国民党军队首先进攻的解放区是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中原解放区",
      "B": "陕甘宁解放区",
      "C": "山东解放区",
      "D": "东北解放区"
    },
    "answer": "中原解放区"
  },
  {
    "question": "中国人民从长期奋斗历程中得到的最基本最重要的结论是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "没有共产党，就没有新中国",
      "B": "没有毛泽东，就没有新民主主义革命的胜利",
      "C": "必须把马克思主义基本原理同中国买际相结合",
      "D": "任何时候都必须坚持实事求是的思想路线"
    },
    "answer": "没有共产党，就没有新中国"
  },
  {
    "question": "在大革命失败后，中国革命能够继续前进的条件有（  ）。①中国共产党的反帝反封建的主张为广大群众所接受②北伐军中的一部分为中国共产党所掌握③经过大革命洗礼的湘鄂赣等省的群众基础好④中国共产党吸取了大革命失败的教训",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③④",
      "B": "②③④",
      "C": "①②③",
      "D": "①②④"
    },
    "answer": "①②③④"
  },
  {
    "question": "遵义会议最后改组了中央领导机构，选举毛泽东为（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央政治局书记",
      "B": "中央政治局常委",
      "C": "中共中央主席",
      "D": "中共中央临时负责人"
    },
    "answer": "中央政治局常委"
  },
  {
    "question": "刘少奇指出：“过去我们经常把缺点、错误和成绩，比之于一个指头和九个指头的关系，现在恐怕不能到处这样套。……有些地区，缺点和错误不止是三个指头。”这主要是对（  ）的评价。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "建国后的土地改革运动",
      "B": "社会主义三大改造运动",
      "C": "“大跃进”和人民公社化运动",
      "D": "“文化大革命”运动"
    },
    "answer": "“大跃进”和人民公社化运动"
  },
  {
    "question": "1971年10月25日，第（  ）联合国大会通过决议，恢复中华人民共和国在联合国的合法席位。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "22届",
      "B": "24届",
      "C": "25届",
      "D": "26届"
    },
    "answer": "26届"
  },
  {
    "question": "第一次提出“毛泽东思想”这一概念的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "刘少奇",
      "B": "王稼祥",
      "C": "周恩来",
      "D": "邓小平"
    },
    "answer": "王稼祥"
  },
  {
    "question": "1927年，中国共产党确定开展土地革命和武装推翻国民党反动统治总方针的会议是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共六大",
      "B": "洛川会议",
      "C": "遵义会议",
      "D": "八七会议"
    },
    "answer": "八七会议"
  },
  {
    "question": "解放战争初期，人民解放军的主要作战方法是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "攻坚战",
      "B": "游击战",
      "C": "运动战",
      "D": "阵地战"
    },
    "answer": "运动战"
  },
  {
    "question": "我们党第一次将邓小平理论明确确立为我们党的指导思想的文件是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1992年10月中共十四大政治报告",
      "B": "1997年江泽民同志在邓小平追悼大会上的悼词",
      "C": "1997年5月19日江泽民同志在中央党校的讲话",
      "D": "1997年10月中共十五大政治报告"
    },
    "answer": "1997年10月中共十五大政治报告"
  },
  {
    "question": "红军长征的胜利预示着（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国革命新的局面到来",
      "B": "国民党统治即将垮台",
      "C": "抗日战争全面爆发",
      "D": "国共合作的形成"
    },
    "answer": "中国革命新的局面到来"
  },
  {
    "question": "1978年，中共中央召开了十一届三中全会，全会的中心议题是讨论（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来",
      "B": "通过建立社会主义市场经济体制纲领",
      "C": "拨乱反正",
      "D": "确立解放思想、实事求是的思想路线"
    },
    "answer": "全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来"
  },
  {
    "question": "1927年8月7日，中共中央在湖北汉口召开紧急会议，清算了大革命后期以陈独秀为代表的右倾投降主义错误，确定实行土地革命和（  ）的总方针。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "建立革命根据地",
      "B": "城市革命相结合",
      "C": "农民革命",
      "D": "武装反抗国民党反动派"
    },
    "answer": "武装反抗国民党反动派"
  },
  {
    "question": "提出和平共处五项原则，最初是为了（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "与以苏联为首的社会主义国家加强联系但又要保持一定的独立性",
      "B": "同新兴的民主国家和周边国家发展关系",
      "C": "改善或缓和同港澳台的关系，早日实现和平统一",
      "D": "缓和与美国等资本主义国家的敌对情绪"
    },
    "answer": "同新兴的民主国家和周边国家发展关系"
  },
  {
    "question": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中提出，在共产党和民主党派的关系上实行的方针是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "长期共存，互相监督",
      "B": "团结、教育、改造",
      "C": "肝胆相照，荣辱与共",
      "D": "利用、限制、改造"
    },
    "answer": "长期共存，互相监督"
  },
  {
    "question": "全国人民代表大会即最高国家权力机关，是由1954年9月召开的第一届全国人民代表大会第一次会议通过的（  ）正式确立的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《中国人民政治协商会议共同纲领》",
      "B": "《中华人民共和国宪法》",
      "C": "《中华人民共和国中央人民政府组织法》",
      "D": "《中国人民政治协商会议章程》"
    },
    "answer": "《中华人民共和国宪法》"
  },
  {
    "question": "我国人均国内生产总值首次突破10000美元大关，是在哪一年？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2018年",
      "B": "2019年",
      "C": "2020年",
      "D": "2021年"
    },
    "answer": "2019年"
  },
  {
    "question": "1956年4月，毛泽东在中央政治局扩大会议上作了（  ）重要讲话，强调要把国内外一切积极因素调动起来，为社会主义事业服务。这是中国共产党开始探索中国自己的建设社会主义道路的一篇重要文献。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《论十大关系》",
      "B": "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》",
      "C": "《人的正确思想是从哪里来的》",
      "D": "《新民主主义论》"
    },
    "answer": "《论十大关系》"
  },
  {
    "question": "抗日民主政权的“三三制”原则是指（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "进步势力、中间势力、顽固势力各占1/3",
      "B": "共产党、国民党、民主党派各占1/3",
      "C": "共产党员、党外进步分子、中间分子各占1/3",
      "D": "工人、农民、小资产阶级各占1/3"
    },
    "answer": "共产党员、党外进步分子、中间分子各占1/3"
  },
  {
    "question": "1992年10月，中共十四大明确提出，我国经济体制改革的目标是建立（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会主义市场经济体制",
      "B": "社会主义计划与市场经济体制",
      "C": "社会主义商品经济体制",
      "D": "社会主义贸易经济体制"
    },
    "answer": "社会主义市场经济体制"
  },
  {
    "question": "青藏铁路在修建过程中，除了生态脆弱、高寒缺氧之外，建设者们攻克的第三个世界性工程技术难题是什么？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "地形复杂",
      "B": "环境恶劣",
      "C": "多年冻土",
      "D": "多年干旱"
    },
    "answer": "多年冻土"
  },
  {
    "question": "1925年爆发的震惊中外的（  ），标志着大革命高潮的到来。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "五卅运动",
      "B": "广州沙面工人罢工",
      "C": "香港海员罢工",
      "D": "青岛日资纱厂工人大罢工"
    },
    "answer": "五卅运动"
  },
  {
    "question": "正式把邓小平理论作为国家的指导思想写入宪法是在（  ）上。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "八届全国人大一次会议",
      "B": "八届全国人大二次会议",
      "C": "九届全国人大一次会议",
      "D": "九届全国人大二次会议"
    },
    "answer": "九届全国人大二次会议"
  },
  {
    "question": "1938年10月日军占领武汉、广州后，抗日战争进入（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "战略防御阶段",
      "B": "战略相持阶段",
      "C": "战略反攻阶段",
      "D": "战略撤退阶段"
    },
    "answer": "战略相持阶段"
  },
  {
    "question": "人民是文艺创作的源头活水，为此习近平总书记对广大文艺工作者提出了增强“四力”的要求，请问“四力”分别是什么？眼力、脑力、(     )和笔力。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "体力",
      "B": "能力",
      "C": "脚力",
      "D": "精力"
    },
    "answer": "脚力"
  },
  {
    "question": "关于第一次国共合作，下列表述正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "共产党员以组织的身份整体加入国民党",
      "B": "新三民主义的纲领与共产党在民主革命阶段的纲领基本一致",
      "C": "国民党二大的成功召开标志着第一次国共合作的正式形成",
      "D": "在第一期黄埔军校中没有共产党员和共青团员"
    },
    "answer": "新三民主义的纲领与共产党在民主革命阶段的纲领基本一致"
  },
  {
    "question": "2008年9月，中央决定用一年半左右的时间，在全党开展（  ）活动。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“三讲”",
      "B": "保持共产党员先进性教育",
      "C": "加强党的作风建设",
      "D": "深入学习实践科学发展观"
    },
    "answer": "深入学习实践科学发展观"
  },
  {
    "question": "1939年底至1940年初，毛泽东先后发表（  ）和《中国革命和中国共产党》《新民主主义论》，完整地阐述了新民主主义理论。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《改造我们的学习》",
      "B": "《整顿党的作风》",
      "C": "《论联合政府》",
      "D": "《<共产党人>发刊词》"
    },
    "answer": "《<共产党人>发刊词》"
  },
  {
    "question": "随着改革开放和社会发展变化，我国社会的矛盾也发生了大的变化，党的十九大提出当前中国社会的主要矛盾是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
      "B": "分配问题导致的贫富不均矛盾",
      "C": "工人阶级、农民阶级、知识分子、新的社会阶层之间的矛盾",
      "D": "生产力与生产关系、经济基础与上层建筑之间的矛盾"
    },
    "answer": "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
  },
  {
    "question": "在湘江战役中红34师师长是？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "陈树湘",
      "B": "邓萍",
      "C": "洪超",
      "D": "周子昆"
    },
    "answer": "陈树湘"
  },
  {
    "question": "1931年，日本关东军蓄意炸毁沈阳北部柳条湖附近南满铁路路轨， 反诬是中国军队所为，突然进攻沈阳北大营中国军队，悍然发动了（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "九一八事变",
      "B": "八一三事变",
      "C": "一二·八事变",
      "D": "七七事变"
    },
    "answer": "九一八事变"
  },
  {
    "question": "中共十二大的主题报告是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》",
      "B": "《沿着有中国特色的社会主义道路前进》",
      "C": "《全面开创社会主义现代化建设的新局面》",
      "D": "《加快改革开放和现代化建设步伐，夺取有中国特色社会主义事业的更大胜利》"
    },
    "answer": "《全面开创社会主义现代化建设的新局面》"
  },
  {
    "question": "日本政府被迫正式宣布无条件投降是在1945年的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "8月8日",
      "B": "8月15日",
      "C": "9月2日",
      "D": "9月9日"
    },
    "answer": "8月15日"
  },
  {
    "question": "中共（  ）根据全面开创中国特色社会主义事业新局面的要求，在深刻分析党和国家面临的新形势新任务的基础上，确定了全面建设小康社会的奋斗目标。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十四大",
      "B": "十五大",
      "C": "十六大",
      "D": "十七大"
    },
    "answer": "十六大"
  },
  {
    "question": "1949年9月，参加中国人民政治协商会议的民主党派有（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "8个",
      "B": "9个",
      "C": "10个",
      "D": "11个"
    },
    "answer": "11个"
  },
  {
    "question": "中国民族资产阶级在社会主义改造时期仍然有两面性，其表现为（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "革命性和妥协性",
      "B": "主动性和被动性",
      "C": "剥削的一面和接受改造的一面",
      "D": "进步性和顽固性"
    },
    "answer": "剥削的一面和接受改造的一面"
  },
  {
    "question": "根据中共十六大和十六届四中全会精神，中共中央从2005年1月起，在全党开展了以实践”三个代表”重要思想为主要内容的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“三讲”活动",
      "B": "保持共产党员先进性教育活动",
      "C": "加强党的作风建设活动",
      "D": "深入学习实践科学发展观活动"
    },
    "answer": "保持共产党员先进性教育活动"
  },
  {
    "question": "（  ）系统阐述了社会主义初级阶段的理论，明确概括了党在社会主义初级阶段的基本路线。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十一大",
      "B": "党的十二大",
      "C": "党的十三大",
      "D": "党的十四大"
    },
    "answer": "党的十三大"
  },
  {
    "question": "为了稳定土地承包关系，中共十五届三中全会通过的《中共中央关于农业和农村工作若干重大问题的决定》提出，土地承包期限在原来的基础上再延长（  ）年不变。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "10",
      "B": "20",
      "C": "30",
      "D": "50"
    },
    "answer": "30"
  },
  {
    "question": "1939年7月，刘少奇在延安马列学院作了（  ）的著名演讲。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《论共产党员的修养》",
      "B": "《论党》",
      "C": "《论党内斗争》",
      "D": "《论抗日民主政权》"
    },
    "answer": "《论共产党员的修养》"
  },
  {
    "question": "南昌起义、秋收起义、广州起义使我党总结出最突出的教训是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "必须建立人民军队",
      "B": "必须进行武装斗争",
      "C": "必须把党的工作重心转到农村",
      "D": "必须坚持革命的领导权"
    },
    "answer": "必须把党的工作重心转到农村"
  },
  {
    "question": "由旧民主主义革命转变为新民主主义革命的标志是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "新文化运动",
      "B": "五卅运动",
      "C": "五四运动",
      "D": "中国共产党的成立"
    },
    "answer": "五四运动"
  },
  {
    "question": "1936年10月，中国工农红军第一方面军同红（  ）方面军在甘肃会宁会师。至此，中央红军长征胜利结束。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "二、四",
      "B": "二、三",
      "C": "二、五",
      "D": "三、四"
    },
    "answer": "二、四"
  },
  {
    "question": "皖南事变反映出（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "蒋介石集团企图重演四一二反革命政变故技",
      "B": "国民政府的政策重心开始由抗日转向反共",
      "C": "在民族危机深重之时，蒋介石集团既要反共又不敢与中国共产党完全决裂",
      "D": "民族统一战线中的阶级斗争成为国内主要矛盾"
    },
    "answer": "在民族危机深重之时，蒋介石集团既要反共又不敢与中国共产党完全决裂"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，中国特色社会主义制度的最大（    ）是中国共产党领导。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "优势",
      "B": "基础",
      "C": "长处",
      "D": "特点"
    },
    "answer": "优势"
  },
  {
    "question": "（  ）拉开了中国新民主主义革命的帷幕。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "新文化运动",
      "B": "五四运动",
      "C": "中国共产党成立",
      "D": "五卅运动"
    },
    "answer": "五四运动"
  },
  {
    "question": "民歌《南泥湾》是对1942年陕甘宁边区开展的大生产运动中八路军（  ）开发南泥湾，使之成为“陕北好江南”的生动写照。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第一五九旅",
      "B": "第一二0师",
      "C": "第三五九旅",
      "D": "第一一五师"
    },
    "answer": "第三五九旅"
  },
  {
    "question": "为了驳斥“亡国论”和“速胜论”的错误观点，系统阐述党的抗日持久战方针，毛泽东于1938年5月写了（  ）这篇重要文章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《论持久战》",
      "B": "《论联合政府》",
      "C": "《中国革命和中国共产党》",
      "D": "《目前抗日统一战线中的策略问题》"
    },
    "answer": "《论持久战》"
  },
  {
    "question": "为繁荣发展社会主义文化，中央宣传部从1991年开始组织实施精神文明建设“五个一工程”奖评选活动。“五个一” 不包括（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一本好书",
      "B": "一台好戏",
      "C": "一项体育活动",
      "D": "一部优秀影片"
    },
    "answer": "一项体育活动"
  },
  {
    "question": "十八大报告在总结了十七大以来特别是十六大以来我国社会主义现代化建设取得的伟大成就时指出，我们能取得这样的历史性成就，靠的是党的基本理论、基本路线、基本纲领、基本经验的正确指引，靠的是新中国成立以来特别是改革开放以来奠定的深厚基础，靠的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国共产党的正确领导",
      "B": "科学发展观等战略思想的贯彻落实",
      "C": "以胡锦涛同志为总书记的党中央",
      "D": "全党全国各族人民的团结奋斗"
    },
    "answer": "全党全国各族人民的团结奋斗"
  },
  {
    "question": "第一次国共合作的政治基础，是以联俄、联共和（  ）的三大政策为革命灵魂和革命方法的新三民主义。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "扶助农工",
      "B": "反对军阀",
      "C": "反对封建主义",
      "D": "联合农民阶级"
    },
    "answer": "扶助农工"
  },
  {
    "question": "在新中国扫盲运动中，约有多少人摘除了文盲的帽子？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "7千万",
      "B": "9千万",
      "C": "1亿",
      "D": "1.2亿"
    },
    "answer": "1亿"
  },
  {
    "question": "（  ）第一次提出明确的反帝反封建的民主革命纲领。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共一大",
      "B": "中共二大",
      "C": "中共三大",
      "D": "中共四大"
    },
    "answer": "中共二大"
  },
  {
    "question": "中共一大的中心议题是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "正式建立中国共产党",
      "B": "讨论马克思主义传播",
      "C": "讨论与国民党合作",
      "D": "讨论党的纲领"
    },
    "answer": "正式建立中国共产党"
  },
  {
    "question": "1937年8月22日至25日，中共中央召开著名的洛川会议，通过了（  ），提出了全面抗战路线。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《抗日救国十大纲领》",
      "B": "《中共中央为公布国共合作宣言》",
      "C": "《抗日救国告全体同胞书》",
      "D": "《中国共产党在抗日时期的任务》"
    },
    "answer": "《抗日救国十大纲领》"
  },
  {
    "question": "北伐战争期间，叶挺独立团所在的国民革命军（  ）被称为“铁军”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第一军",
      "B": "第二军",
      "C": "第四军",
      "D": "第七军"
    },
    "answer": "第四军"
  },
  {
    "question": "中国政府第一次公开提出和平解决台湾问题的方针，是在（  ）中。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全国人大常委会《告台湾同胞书》",
      "B": "《论十大关系》",
      "C": "第26届联合国大会",
      "D": "中美上海公报"
    },
    "answer": "全国人大常委会《告台湾同胞书》"
  },
  {
    "question": "1959年东北松辽盆地发现工业性油流后，几万名石油职工和退伍军人经过3年多艰苦奋斗，建设起我国最大的石油基地（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "华北油田",
      "B": "大庆油田",
      "C": "克拉玛依油田",
      "D": "四川油田"
    },
    "answer": "大庆油田"
  },
  {
    "question": "半殖民地半封建中国社会的最主要矛盾是（  ）的矛盾。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "农民阶级与地主阶级",
      "B": "无产阶级与资产阶级",
      "C": "资产阶级与封建阶级",
      "D": "中华民族与帝国主义"
    },
    "answer": "中华民族与帝国主义"
  },
  {
    "question": "“雄关漫道真如铁，而今迈步从头越。”请问诗词中的“雄关”指的是什么地点？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "剑门关",
      "B": "娄山关",
      "C": "腊子口",
      "D": "山海关"
    },
    "answer": "娄山关"
  },
  {
    "question": "关于国共第二次合作，下列阐述不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "它是以国共两党的两个政权、两个军队合作为基础的",
      "B": "这个统一战线没有一个为国共两党所共同承认和正式公布的政治纲领",
      "C": "这个统一战线有一个统一协调的正式机构",
      "D": "与第一次国共合作不同，是党外合作"
    },
    "answer": "这个统一战线有一个统一协调的正式机构"
  },
  {
    "question": "在中共十六大政治报告中总结十三届四中全会13年以来的基本经验，第一条就是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持以邓小平理论为指导，不断推进理论创新",
      "B": "坚持改革开放，把社会主义现代化事业推向前进",
      "C": "坚持马克思主义，加强新形势下党的建设",
      "D": "坚持精神文明和物质文明两手抓"
    },
    "answer": "坚持以邓小平理论为指导，不断推进理论创新"
  },
  {
    "question": "1978年5月1日，《光明日报》发表了题为（  ）的特约评论员文章，从根本上、理论上否定了“两个凡是”的错误方针，揭开了真理标准问题讨论的序幕。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“实践是检验真理的唯一标准”",
      "B": "“一切主观世界的东西都要接受实践的检验”",
      "C": "“马克思主义的一个最基本的原则”",
      "D": "“解放思想，实事求是”"
    },
    "answer": "“实践是检验真理的唯一标准”"
  },
  {
    "question": "统一战线中的领导权问题，实质上是无产阶级和（  ）谁领导谁的问题。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "资产阶级",
      "B": "农民阶级",
      "C": "民族资产阶级",
      "D": "大资产阶级"
    },
    "answer": "资产阶级"
  },
  {
    "question": "中国共产党最早规定民主集中制原则为党的指导原则的文献是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《中国共产党章程》",
      "B": "《中国共产党第一次修正章程决案》",
      "C": "《中国共产党第二次修正章程决案》",
      "D": "《中国共产党第三次修正章程决案》"
    },
    "answer": "《中国共产党第三次修正章程决案》"
  },
  {
    "question": "关于《中国人民政治协商会议共同纲领》，下列阐述不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "是新中国成立后的一部临时宪法",
      "B": "规定中华人民共和国是人民民主主义的国家",
      "C": "《共同纲领》由全国人民代表大会通过",
      "D": "是建设新民主主义社会的行动纲领"
    },
    "answer": "《共同纲领》由全国人民代表大会通过"
  },
  {
    "question": "扶贫干部黄文秀在广西壮族自治区百色市百坭村所担任的职务是？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "驻村第一书记",
      "B": "村委会主任",
      "C": "扶贫工作队队长",
      "D": "百坭村村长"
    },
    "answer": "驻村第一书记"
  },
  {
    "question": "解决了由新民主主义革命转变为社会主义革命重大的问题是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "洛川会议",
      "B": "中共七大",
      "C": "中共七届二中全会",
      "D": "遵义会议"
    },
    "answer": "中共七届二中全会"
  },
  {
    "question": "甲午中日战争与抗日战争一败一胜的关键在于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "是否自始至终坚持抗战",
      "B": "是否取得了国际援助",
      "C": "政府与军队是否起了主要作用",
      "D": "是否实现了全民族抗战"
    },
    "answer": "是否实现了全民族抗战"
  },
  {
    "question": "陈毅等指挥华东解放军全歼国民党整编74师的战役是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "青化砭战役",
      "B": "羊马河战役",
      "C": "孟良崮战役",
      "D": "济南战役"
    },
    "answer": "孟良崮战役"
  },
  {
    "question": "中共十四大指出，十四年伟大实践的经验，集中到一点，就是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "要始终如一坚持党的实事求是思想路线",
      "B": "坚持马克思主义与中国实际相结合的道路",
      "C": "要毫不动摇地坚持以建设有中国特色社会主义理论为指导的党的基本路线",
      "D": "坚持社会主义初级阶段100年不动摇"
    },
    "answer": "要毫不动摇地坚持以建设有中国特色社会主义理论为指导的党的基本路线"
  },
  {
    "question": "1998年6月中旬至9月上旬，（  ）流域发生历史罕见的洪涝灾害。在党中央领导下，全党、全军和全国人民团结奋战，取得了抗洪抢险斗争的伟大胜利。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "长江、嫩江和松花江",
      "B": "长江和黄河",
      "C": "长江和珠江",
      "D": "黄河和珠江"
    },
    "answer": "长江、嫩江和松花江"
  },
  {
    "question": "中共七大指出党的政治路线是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“放手发动群众，壮大人民力量，在我党的领导下，打败日本侵略者，解放全国人民，建立一个新民主主义的新中国”",
      "B": "“放手发动群众，实行土地革命，建立苏维埃”",
      "C": "“放手发动群众，夺取抗战的最后胜利”",
      "D": "“放手发动群众，建立一个新民主主义的新中国”"
    },
    "answer": "“放手发动群众，壮大人民力量，在我党的领导下，打败日本侵略者，解放全国人民，建立一个新民主主义的新中国”"
  },
  {
    "question": "辛亥革命的失败证明了（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "帝国主义和反动军阀力量太强大",
      "B": "民族资产阶级不能领导中国民主革命取得彻底胜利",
      "C": "中国不能走西方民主议会道路",
      "D": "必须进行革命武装斗争"
    },
    "answer": "民族资产阶级不能领导中国民主革命取得彻底胜利"
  },
  {
    "question": "1927年，毛泽东领导的秋收起义部队进军井冈山时，在江西永新县进行了著名的“三湾改编”，把支部建在（  ）上，加强了党对军队的领导。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "团",
      "B": "营",
      "C": "连",
      "D": "排"
    },
    "answer": "连"
  },
  {
    "question": "下列关于抗日民族统一战线与革命统一战线的相同点的表述不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "都在中国共产党的倡导和推动下建立",
      "B": "以国共两党合作为基础",
      "C": "都采取党外合作的方式",
      "D": "都具有反帝的性质"
    },
    "answer": "都采取党外合作的方式"
  },
  {
    "question": "1994年12月，我国（  ）工程正式开工。1997年11月8日，工程实现大江截流。大坝2006年5月20日全线建成，成为世界上最大的钢筋混凝土重力坝。大坝建成后充分发挥了防洪、通航、发电三大效益。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "长江三峡",
      "B": "黄河小浪底",
      "C": "南水北调",
      "D": "长江葛洲坝"
    },
    "answer": "长江三峡"
  },
  {
    "question": "三峡水电站的总装机容量是多少万千瓦？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1550万千瓦",
      "B": "1850万千瓦",
      "C": "2250万千瓦",
      "D": "2360万千瓦"
    },
    "answer": "2250万千瓦"
  },
  {
    "question": "中国共产党探索人民民主革命的突出特点是（  ）。①从中国具体国情出发，创造性地运用马克思主义的基本原理于实践 ②以农民为主力军，在农村积聚发展革命力量，又团结一切可以团结的力量 ③用革命的武装反对反革命的武装 ④继承孙中山的民主共和国思想",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③",
      "B": "②③④",
      "C": "①③④",
      "D": "①②④"
    },
    "answer": "①②③"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，坚持党中央集中统一领导是（    ）政治原则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "最全面",
      "B": "最基本",
      "C": "最核心",
      "D": "最高"
    },
    "answer": "最高"
  },
  {
    "question": "当前，世界（    ）未有之大变局加速演进，新一轮科技革命和产业变革深入发展，国际力量对比深刻调整，我国发展面临新的战略机遇。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十年",
      "B": "百年",
      "C": "千年",
      "D": "万年"
    },
    "answer": "百年"
  },
  {
    "question": "毛泽东在1947年召开的十二月会议上提出了十大军事原则，其核心是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "诱敌深入，打运动战",
      "B": "打歼灭战，不断歼灭敌人有生力量",
      "C": "打游击战，在运动中消灭敌人",
      "D": "打阵地战，努力攻占城市"
    },
    "answer": "打歼灭战，不断歼灭敌人有生力量"
  },
  {
    "question": "解放战争时期，国民党统治区人民民主运动高涨的根本原因是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国共产党组织了反蒋统治的第二条战线",
      "B": "上海的学生举行了声势浩大的“三反”斗争",
      "C": "国民党蒋介石集团的经济崩溃和政治危机",
      "D": "民主党派的联合斗争和人民起义遍及各地"
    },
    "answer": "国民党蒋介石集团的经济崩溃和政治危机"
  },
  {
    "question": "中共十五大的报告主题是：高举（  ）伟大旗帜，把建设有中国特色社会主义事业全面推向21世纪。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "建设有中国特色社会主义理论",
      "B": "邓小平理论",
      "C": "“三个代表”重要思想",
      "D": "改革开放"
    },
    "answer": "邓小平理论"
  },
  {
    "question": "东北解放军在辽沈战役中，对下列城市的解放，其先后顺序应是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "长春、沈阳、锦州",
      "B": "锦州、沈阳、长春",
      "C": "锦州、长春、沈阳",
      "D": "沈阳、锦州、长春"
    },
    "answer": "锦州、长春、沈阳"
  },
  {
    "question": "中共十六届三中全会以邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导，提出了（  ）的科学发展观。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "统筹经济社会发展",
      "B": "以人为本、全面协调可持续发展",
      "C": "以经济建设为中心",
      "D": "人与社会和谐发展"
    },
    "answer": "以人为本、全面协调可持续发展"
  },
  {
    "question": "人民代表大会制度作为我国的根本政治制度，是经由1954年9月召开的第一届全国人民代表大会第一次会议通过的（  ）正式确立的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《中国人民政治协商会议共同纲领》",
      "B": "《中华人民共和国宪法》",
      "C": "《中华人民共和国中央人民政府组织法》",
      "D": "《全国人民代表大会一届一次会议公报》"
    },
    "answer": "《中华人民共和国宪法》"
  },
  {
    "question": "“文化大革命”结束后，党内存在的所谓“两个凡是”是指（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "凡是马克思列宁主义的基本原理都是正确的；凡是马克思列宁主义的方针政策都应该执行",
      "B": "凡是毛主席作出的决策，我们都坚决维护；凡是毛主席指示的，我们都始终不渝地遵循",
      "C": "凡是符合实际的正确的政策，我们都应该继续坚决执行下去；凡是符合客观的需要，我们应努力把事情办好",
      "D": "凡是符合人民意志的，我们应该始终不渝地遵循；凡是符合国家利益的，我们应该去保护它"
    },
    "answer": "凡是毛主席作出的决策，我们都坚决维护；凡是毛主席指示的，我们都始终不渝地遵循"
  },
  {
    "question": "1927年中共五大时，全国党员人数已超过（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1万人",
      "B": "3万人",
      "C": "5万人",
      "D": "10万人"
    },
    "answer": "5万人"
  },
  {
    "question": "1986年4月，（  ）批准的国务院《关于第七个五年计划的报告》从十个方面全面阐述了中国独立自主和平外交政策的主要内容和基本原则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "六届全国人大一次会议",
      "B": "六届全国人大二次会议",
      "C": "六届全国人大三次会议",
      "D": "六届全国人大四次会议"
    },
    "answer": "六届全国人大四次会议"
  },
  {
    "question": "习近平在出访哪个国家时，提出共同 “建设丝绸之路经济带”的倡议？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "俄罗斯",
      "B": "哈萨克斯坦",
      "C": "吉尔吉斯斯坦",
      "D": "巴基斯坦"
    },
    "answer": "哈萨克斯坦"
  },
  {
    "question": "1979年至2012年，中国经济年平均增长率达（    ）%，比同期世界经济平均增长率快7.0个百分点。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "7.6",
      "B": "8.2",
      "C": "9.9",
      "D": "16"
    },
    "answer": "9.9"
  },
  {
    "question": "十二届六中全会通过的（  ），是党的第一个关于精神文明建设的纲领性文件。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》",
      "B": "《关于加强社会主义精神文明建设的决议》",
      "C": "《关于加强社会主义精神文明建设若干重要问题的决议》",
      "D": "《中共中央关于加强社会主义精神文明建设若干重要问题的决议》"
    },
    "answer": "《关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》"
  },
  {
    "question": "（  ）开始确立以毛泽东同志为主要代表的马克思主义正确路线在中共中央的领导地位。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "古田会议",
      "B": "八七会议",
      "C": "遵义会议",
      "D": "龙岩会议"
    },
    "answer": "遵义会议"
  },
  {
    "question": "党的八大提出要正确认识社会主义社会的基本矛盾，正确区别和处理敌我矛盾和人民内部矛盾，提出正确处理人民内部矛盾的总方针是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "惩前毙后，治病救人",
      "B": "实事求是，群众路线",
      "C": "团结—批评—团结",
      "D": "弄清思想，团结同志"
    },
    "answer": "实事求是，群众路线"
  },
  {
    "question": "1937年，中共洛川政治局扩大会议指出，争取全民族抗战胜利的关键是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持共产党在统一战线中的独立自主原则",
      "B": "实行全面抗战路线，反对片面抗战路线",
      "C": "开展抗日游击战争，建立敌后根据地",
      "D": "放手发动群众，争取抗日民主"
    },
    "answer": "实行全面抗战路线，反对片面抗战路线"
  },
  {
    "question": "我国社会主义改造提前完成，开始进入社会主义初级阶段的时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1956年春",
      "B": "1956年夏",
      "C": "1956年秋",
      "D": "1956年底"
    },
    "answer": "1956年底"
  },
  {
    "question": "中共八大召开时，全国党员已经超过（  ）人。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "300万",
      "B": "800万",
      "C": "1000万",
      "D": "2000万"
    },
    "answer": "1000万"
  },
  {
    "question": "中国共产党制定民主革命纲领的主要依据是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "对中国社会性质和革命性质的认识",
      "B": "对帝国主义侵略中国的认识",
      "C": "对北洋军阀统治的认识",
      "D": "对资产阶级两面性的认识"
    },
    "answer": "对中国社会性质和革命性质的认识"
  },
  {
    "question": "中共七大在党的历史上具有重大意义，其中表述不准确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "确立毛泽东思想为党的指导思想",
      "B": "做出了把党和国家工作重心转移到城市的决定",
      "C": "实现了全党空前的团结和统一",
      "D": "为抗日战争和新民主主义革命的胜利做了重要准备"
    },
    "answer": "做出了把党和国家工作重心转移到城市的决定"
  },
  {
    "question": "1937年10月，国共两党在南京达成协议，将留在南方八省的红军和游击队（除琼崖红军游击队外）改编为国民革命军陆军新编第四军，由（  ）担任军长。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "陈毅",
      "B": "项英",
      "C": "叶挺",
      "D": "张云逸"
    },
    "answer": "叶挺"
  },
  {
    "question": "中共七届二中全会上解决的由新民主主义革命向社会主义革命转变的重大问题中最重要的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "指出了党的工作重心的转移",
      "B": "规定了革命胜利后党的总任务",
      "C": "提出了促进全国革命胜利的方针",
      "D": "强调了党的工作作风"
    },
    "answer": "指出了党的工作重心的转移"
  },
  {
    "question": "2003年8月底9月初，胡锦涛在江西考察时明确使用（  ）概念。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“可持续发展”",
      "B": "“科学发展观”",
      "C": "“全面的发展观”",
      "D": "“五个统筹”"
    },
    "answer": "“科学发展观”"
  },
  {
    "question": "按照中共十六大确定的全面建设小康社会的目标，国内生产总值到2020年力争比2000年翻（  ）番。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一",
      "B": "两",
      "C": "三",
      "D": "四"
    },
    "answer": "两"
  },
  {
    "question": "人民解放军解放全国的时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1949年10月",
      "B": "1951年10月",
      "C": "1951年11月",
      "D": "1953年1月"
    },
    "answer": "1951年10月"
  },
  {
    "question": "五四运动与一二·九运动的不同之处是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "由帝国主义侵华引起的",
      "B": "从现在的北京开始发起进而影响全国",
      "C": "学生是运动的先锋",
      "D": "中国共产党在运动中起领导作用"
    },
    "answer": "中国共产党在运动中起领导作用"
  },
  {
    "question": "1996年4月，中国和俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦共和国在上海共同签署协定，建立了（  ）组织。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中亚经济合作",
      "B": "上海文化交流",
      "C": "中亚科技合作",
      "D": "上海合作"
    },
    "answer": "上海合作"
  },
  {
    "question": "（  ），人民解放战争进入夺取全国胜利的决定性阶段。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1946年春",
      "B": "1947年夏",
      "C": "1948年秋",
      "D": "1949年春"
    },
    "answer": "1948年秋"
  },
  {
    "question": "解放战争时期统一战线的名称是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民主的统一战线",
      "B": "人民民主统一战线",
      "C": "大革命的统一战线",
      "D": "工农民主统一战线"
    },
    "answer": "人民民主统一战线"
  },
  {
    "question": "1955年9月，中华人民共和国主席授予中国人民解放军军官以中华人民共和国元帅军衔及授予有功人员勋章典礼在北京隆重举行，朱德等10人被授予元帅军衔。十大元帅不包括（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "林彪",
      "B": "罗荣桓",
      "C": "叶剑英",
      "D": "粟裕"
    },
    "answer": "粟裕"
  },
  {
    "question": "在中国大陆，剥削制度被消灭的标志是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中华人民共和国的成立",
      "B": "全国土地改革的完成",
      "C": "社会主义改造的完成",
      "D": "全国大陆的解放"
    },
    "answer": "社会主义改造的完成"
  },
  {
    "question": "1975年，邓小平在毛泽东支持下主持中央日常工作，从整顿（  ）开始，着手对许多方面的工作进行整顿。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "铁路",
      "B": "教育科技",
      "C": "农业",
      "D": "工业"
    },
    "answer": "铁路"
  },
  {
    "question": "1980年8月，邓小平的（  ）一文发表，实际上成为我国政治体制改革的纲领。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《设顾问委员会是废除领导职务终身制的过渡办法》",
      "B": "《高级干部要带头发扬党的优良传统》",
      "C": "《关于高级干部生活待遇的若干规定》",
      "D": "《党和国家领导制度的改革》"
    },
    "answer": "《党和国家领导制度的改革》"
  },
  {
    "question": "（  ）以后，中日之间的民族矛盾逐渐上升为主要矛盾，中国国内的阶级关系发生重大变动。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "卢沟桥事变",
      "B": "九一八事变",
      "C": "天津事变",
      "D": "西安事变"
    },
    "answer": "九一八事变"
  },
  {
    "question": "确立党对军队的绝对领导的历史大事件是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "八七会议",
      "B": "三湾改编",
      "C": "文家市决策",
      "D": "井冈山会师"
    },
    "answer": "三湾改编"
  },
  {
    "question": "毛泽东亲赴重庆谈判的首要目的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "尽力争取和平，避免内战",
      "B": "争取人民军队和解放区的合法地位",
      "C": "团结和教育广大人民",
      "D": "揭露美蒋反动派假和平真内战的阴谋"
    },
    "answer": "揭露美蒋反动派假和平真内战的阴谋"
  },
  {
    "question": "1925年1月，中共在上海举行（  ）。这次大会明确提出了无产阶级在民主革命中的领导权和工农联盟问题。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "三届一中全会",
      "B": "第四次全国代表大会",
      "C": "中央执行委员会特别会议",
      "D": "中共中央紧急会议"
    },
    "answer": "第四次全国代表大会"
  },
  {
    "question": "关于中共十二大，下列阐述错误的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1984年9月在北京召开",
      "B": "大会提出了到20世纪末使人民的物质文化生活达到小康水平",
      "C": "通过了新的《中国共产党章程》",
      "D": "提出努力建设高度的社会主义精神文明和高度的社会主义民主"
    },
    "answer": "1984年9月在北京召开"
  },
  {
    "question": "请问我国第一个五年计划是从哪一年开始的？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1953年",
      "B": "1950年",
      "C": "1952年",
      "D": "1949年"
    },
    "answer": "1953年"
  },
  {
    "question": "毛泽东率领秋收起义部队南下时，决定选择在（  ）地区建立革命根据地。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "瑞金",
      "B": "南昌",
      "C": "井冈山",
      "D": "大别山"
    },
    "answer": "井冈山"
  },
  {
    "question": "抗日战争时期，毛泽东在《（共产党人〉发刊词》中首次指出中国共产党在中国革命中战胜敌人的三个法宝是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实事求是，理论联系实际，批评与自我批评",
      "B": "群众路线，调查研究，团结一致",
      "C": "自力更生，艰苦奋斗，全心全意为人民服务",
      "D": "统一战线，武装斗争，党的建设"
    },
    "answer": "统一战线，武装斗争，党的建设"
  },
  {
    "question": "抗日战争时期，中国共产党提出了“发展进步势力，争取中间势力，孤立顽固势力”的方针。以下阶级属于“中间势力”的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "无产阶级",
      "B": "小资产阶级",
      "C": "开明绅士、民族资产阶级",
      "D": "官僚资产阶级"
    },
    "answer": "开明绅士、民族资产阶级"
  },
  {
    "question": "2012年11月17日上午，十八届中共中央政治局就深入学习贯彻党的十八大精神进行第一次集体学习。中共中央总书记习近平在主持学习时强调，（  ）是贯穿党的十八大报告的一条主线。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "深入落实贯彻科学发展观",
      "B": "坚持和发展中国特色社会主义",
      "C": "全面建设小康社会",
      "D": "继续坚持改革开放"
    },
    "answer": "坚持和发展中国特色社会主义"
  },
  {
    "question": "1928年6月，中国共产党在共产国际的帮助下在（  ）举行第六次全国代表大会。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "香港",
      "B": "莫斯科",
      "C": "上海",
      "D": "柏林"
    },
    "answer": "莫斯科"
  },
  {
    "question": "我国民主革命胜利的标志是1949年中国人民政治协商会议的召开，社会主义初级阶段开始的标志是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中华人民共和国的成立",
      "B": "国民经济恢复任务的完成",
      "C": "社会主义改造的完成",
      "D": "中共十一届三中全会的召开"
    },
    "answer": "社会主义改造的完成"
  },
  {
    "question": "科学发展观的基本原则是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "保持协调发展",
      "B": "坚持以人为本",
      "C": "保持均衡发展",
      "D": "实现人与社会的和谐发展"
    },
    "answer": "保持协调发展"
  },
  {
    "question": "“文化大革命”结束后到中共十一届三中全会之前，我国历史前进中出现徘徊，主要原因是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“文化大革命”破坏了经济",
      "B": "党的“左”倾指导思想没有改变",
      "C": "在经济建设上急于求成",
      "D": "计划经济体制的束缚"
    },
    "answer": "党的“左”倾指导思想没有改变"
  },
  {
    "question": "解放战争也称第三次国内革命战争，是中国人民解放军（  ）在中国共产党的领导和广大人民群众的支援下，为推翻国民党统治、解放全中国而进行的战争。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1945年8月至1949年9月",
      "B": "1945年1月至1950年1月",
      "C": "1946年3月至1949年9月",
      "D": "1945年10月至1949年1月"
    },
    "answer": "1945年8月至1949年9月"
  },
  {
    "question": "十八届四中全会强调，中国特色社会主义最本质的特征，社会主义法治最根本的保证是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民主体地位",
      "B": "党的领导",
      "C": "公正司法",
      "D": "全民守法"
    },
    "answer": "党的领导"
  },
  {
    "question": "果断地停止使用“以阶级斗争为纲”这个不适用于社会主义的口号是在中共（  ）上。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十一届三中全会",
      "B": "十二大",
      "C": "十二届二中全会",
      "D": "十三大"
    },
    "answer": "十一届三中全会"
  },
  {
    "question": "新中国成立后，体现实事求是思想路线为指导的会议有（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共七届三中全会、七千人大会、中共十一届三中全会",
      "B": "中共九大、七千人大会、中共十一届三中全会",
      "C": "中共七届三中全会、中共八届十一中全会、七千人大会",
      "D": "中共九大、中共八届十一中全会、中共十一届三中全会"
    },
    "answer": "中共七届三中全会、七千人大会、中共十一届三中全会"
  },
  {
    "question": "中共七大特别强调，党员必须全心全意为中国人民服务，反对脱离群众的命令主义、官僚主义和（  ）的错误倾向。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "军阀主义",
      "B": "分裂主义",
      "C": "自由主义",
      "D": "形式主义"
    },
    "answer": "军阀主义"
  },
  {
    "question": "五四运动被作为新民主主义革命的开端是因为（  ）。①中国革命性质和社会性质发生了变化②革命的领导阶级和指导思想发生了变化③具有以往历次革命运动所没有的广泛性④开始了马克思主义与中国工人运动相结合的过程",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①③④",
      "B": "①④",
      "C": "②③",
      "D": "②③④"
    },
    "answer": "②③④"
  },
  {
    "question": "第一次将小康社会写入党代会报告，明确提出全面建设小康社会的奋斗目标，是在党的哪一次代表大会上？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十五大",
      "B": "党的十六大",
      "C": "党的十七大",
      "D": "党的十八大"
    },
    "answer": "党的十六大"
  },
  {
    "question": "习近平总书记是在参观什么展览时第一次提出“中国梦”这个概念的？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“复兴之路”",
      "B": "“砥砺奋进的五年”",
      "C": "“伟大的变革”",
      "D": "“奋进新时代”"
    },
    "answer": "“复兴之路”"
  },
  {
    "question": "党提出了过渡时期总路线是在（  ）年。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1956",
      "B": "1952",
      "C": "1953",
      "D": "1955"
    },
    "answer": "1953"
  },
  {
    "question": "中共八大提出的今后我国经济建设的指导方针是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "既反保守，又反冒进，坚持在综合平衡中稳步前进",
      "B": "大干快上，超英赶美",
      "C": "鼓足干劲，力争上游，多快好省地建设社会主义",
      "D": "“调整、巩固、充实、提高”"
    },
    "answer": "既反保守，又反冒进，坚持在综合平衡中稳步前进"
  },
  {
    "question": "1995年5月、中共中央、国务院作出《关于加速科学技术进步的决定》，根据邓小平科学技术是第一生产力的思想，提出了（  ）战略。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "可持续发展",
      "B": "科教兴国",
      "C": "西部大开发",
      "D": "人才强国"
    },
    "answer": "科教兴国"
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会以后，率先进行经济体制改革的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "农村",
      "B": "城市",
      "C": "沿海地区",
      "D": "内地"
    },
    "answer": "农村"
  },
  {
    "question": "新中国成立初期，人民政府为稳定市场、安定人心，严厉打击投机倒把活动，经过（  ），稳定了物价，结束了我国连续十多年物价暴涨的局面。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“银圆之战”和“米棉之战”",
      "B": "“银圆之战”和“煤油之战”",
      "C": "“煤油之战”和“米棉之战”",
      "D": "“米棉之战”和“债券之战”"
    },
    "answer": "“银圆之战”和“米棉之战”"
  },
  {
    "question": "1954年的《中华人民共和国宪法》与1949年的《共同纲领》相比，内容上的根本区别在于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "规定的国家政体不同",
      "B": "《宪法》规定了人民的基本权利和义务",
      "C": "规定的社会形态和体现出的原则不同",
      "D": "二者具有不同的阶级属性"
    },
    "answer": "规定的社会形态和体现出的原则不同"
  },
  {
    "question": "1923年6月，中国共产党在广州召开了第三次代表大会，大会的主要议程是讨论（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的最高纲领和最低纲领",
      "B": "中国共产党加入国民党的问题",
      "C": "组织城市工人阶级武装起义",
      "D": "发动农村革命运动"
    },
    "answer": "中国共产党加入国民党的问题"
  },
  {
    "question": "1925年6月11日，上海举行群众大会，到会20多万人，全国各地约有1700万人直接参加了运动。这场反对帝国主义的民族运动浪潮，史称（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "香港海员罢工",
      "B": "京汉铁路工人罢工",
      "C": "五卅运动",
      "D": "北伐战争"
    },
    "answer": "五卅运动"
  },
  {
    "question": "明确规定毛泽东思想是中国共产党的指导思想的会议是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "遵义会议",
      "B": "洛川会议",
      "C": "中共七大",
      "D": "中共八大"
    },
    "answer": "中共七大"
  },
  {
    "question": "国共合作实现后，以（  ）为中心，很快开创了反对帝国主义和封建军阀的革命新局面。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "天津",
      "B": "上海",
      "C": "杭州",
      "D": "广州"
    },
    "answer": "广州"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，我们必须更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的保障作用，在法治（    ）上全面建设社会主义现代化国家。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "道路",
      "B": "方向",
      "C": "轨道",
      "D": "途径"
    },
    "answer": "轨道"
  },
  {
    "question": "建国以来，我国农村生产关系变革、调整的步骤依次为（  ）。①土地改革②人民公社化③农业合作化④家庭联产承包责任制",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "②④③①",
      "B": "①③②④",
      "C": "③②④①",
      "D": "④①③②"
    },
    "answer": "①③②④"
  },
  {
    "question": "新民主主义革命是无产阶级领导的、人民大众的、反对帝国主义、封建主义、（  ）的革命。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "官僚资本主义",
      "B": "资本主义",
      "C": "殖民主义",
      "D": "一切反动派E、"
    },
    "answer": "官僚资本主义"
  },
  {
    "question": "上个世纪七十年代，我国中断了十一年之久的高等学校统一招生考试制度在哪一年得到了恢复？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1977年",
      "B": "1978年",
      "C": "1979年",
      "D": "1980年"
    },
    "answer": "1977年"
  },
  {
    "question": "党的十八大对全面提高党的建设（  ）水平提出了明确要求。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "科学化",
      "B": "服务化",
      "C": "现代化",
      "D": "专业化"
    },
    "answer": "科学化"
  },
  {
    "question": "下列对1942年中国共产党开展整风运动的表述，其中正确的是（  ）。①方针是“惩前毖后，治病救人”②方法是采取批评与自我批评③通过整风，党从思想上清算了“左”的和右的错误④全党学会了正确处理人民内部矛盾",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "②③④",
      "B": "②③",
      "C": "①④",
      "D": "①②③"
    },
    "answer": "①②③"
  },
  {
    "question": "中国人民抗日战争胜利纪念日是哪一天？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "9月3日",
      "B": "9月15日",
      "C": "7月3日",
      "D": "7月15日"
    },
    "answer": "9月3日"
  },
  {
    "question": "2003年10月15日，（  ）成功发射，并于16日安全返回地面，标志着我国成为世界上第三个独立掌握载人航天技术的国家。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“神舟”六号载人飞船",
      "B": "“神舟”五号载人飞船",
      "C": "“神舟”四号载人飞船",
      "D": "“神舟”三号载人飞船"
    },
    "answer": "“神舟”五号载人飞船"
  },
  {
    "question": "（  ），在中央工作会议闭幕会上，邓小平作了题为《解放思想，实事求是，团结一致向前看》的重要讲话。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1978年12月13日",
      "B": "1979年12月13日",
      "C": "1980年12月13日",
      "D": "1981年12月13日"
    },
    "answer": "1978年12月13日"
  },
  {
    "question": "几乎葬送了中国革命和中国共产党的“左”倾机会主义是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "瞿秋白的“左”倾错误",
      "B": "王明的“左”倾教条主义",
      "C": "李立三的“左”倾冒险主义",
      "D": "共产国际的“左”倾机会主义"
    },
    "answer": "王明的“左”倾教条主义"
  },
  {
    "question": "中国共产党最早建立起来的革命政府是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中华民国国民政府",
      "B": "广州苏维埃政府",
      "C": "中华苏维埃共和国临时中央政府",
      "D": "陕甘宁边区政府"
    },
    "answer": "广州苏维埃政府"
  },
  {
    "question": "下列事件发生的先后顺序是（  ）。①提出社会主义初级阶段的理论②作出实行改革开放的决策③提出建立社会主义市场经济体制④上海浦东成为对外开放区",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "②①④③",
      "B": "③②①④",
      "C": "④③②①",
      "D": "①④③②"
    },
    "answer": "②①④③"
  },
  {
    "question": "关于中共七届二中全会，下列阐述错误的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1949年3月在河北省建屏县西柏坡召开",
      "B": "全会讨论的重点是如何彻底消灭国民党主要军事力量",
      "C": "全会分析了中国革命胜利后的经济构成，研究了经济政策问题",
      "D": "毛泽东在会上提出了“两个务必”"
    },
    "answer": "全会讨论的重点是如何彻底消灭国民党主要军事力量"
  },
  {
    "question": "（  ），日本由此开始了全面侵华战争，中国展开全国性抗战。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "卢沟桥事变",
      "B": "九一八事变",
      "C": "天津事变",
      "D": "西安事变"
    },
    "answer": "卢沟桥事变"
  },
  {
    "question": "毛泽东同志曾提出，“（）就是斗争。那些地方有困难、有问题，需要我们去解决”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工作",
      "B": "生活",
      "C": "生存",
      "D": "发展"
    },
    "answer": "工作"
  },
  {
    "question": "标志着“蒋家王朝”在大陆统治终结的事件是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "海南岛的解放",
      "B": "新疆的解放",
      "C": "大西南的解放",
      "D": "西藏的和平解放"
    },
    "answer": "大西南的解放"
  },
  {
    "question": "中国人民政治协商会议第一届全体会议决定，以《义勇军进行曲》 为（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国歌",
      "B": "临时国歌",
      "C": "代国歌",
      "D": "会歌"
    },
    "answer": "代国歌"
  },
  {
    "question": "国共两党实现第二次合作的标志是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "西安事变的和平解决",
      "B": "八一三事变后国民政府发表自卫声明",
      "C": "红军改编为国民革命军",
      "D": "国民党公布《中共中央为公布国共合作宣言》并发表蒋介石谈话"
    },
    "answer": "国民党公布《中共中央为公布国共合作宣言》并发表蒋介石谈话"
  },
  {
    "question": "出席中共一大的人员，平均年龄是（  ）岁。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "25",
      "B": "28",
      "C": "38",
      "D": "40"
    },
    "answer": "28"
  },
  {
    "question": "将“为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗”规定为我国现代化建设目标的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共十一届三中全会",
      "B": "中共十二大",
      "C": "中共十三大",
      "D": "中共十四大"
    },
    "answer": "中共十三大"
  },
  {
    "question": "中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》指出全面深化改革的总目标是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实现中国梦",
      "B": "全面建立社会主义币场经济体制",
      "C": "实现和完成社会主义四个现代化建设",
      "D": "完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和冶理能力现代化"
    },
    "answer": "完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和冶理能力现代化"
  },
  {
    "question": "中国共产党的领导地位是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "经过全民选举产生的",
      "B": "经过长期斗争考验形成的",
      "C": "由中国特殊国情决定的",
      "D": "由党的性质和宗旨决定的"
    },
    "answer": "经过长期斗争考验形成的"
  },
  {
    "question": "1978年12月召开的党的（  ），实现了新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折,开启了改革开放和社会主义现代化建设新时期。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十一届一中全会",
      "B": "十一届二中全会",
      "C": "十一届三中全会",
      "D": "十二届三中全会"
    },
    "answer": "十一届三中全会"
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会重新确立的思想路线是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "解放思想，实事求是",
      "B": "一切从实际出发",
      "C": "理论联系实际",
      "D": "从中国的国情出发"
    },
    "answer": "解放思想，实事求是"
  },
  {
    "question": "十八届三中全会指出，我国全面深化改革的出发点和落脚点是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "为人民服务",
      "B": "立党为公、执政为民",
      "C": "促进社会公平正义、增进人民福祉",
      "D": "实现中国梦"
    },
    "answer": "促进社会公平正义、增进人民福祉"
  },
  {
    "question": "（  ）4月23日，中共七大在延安杨家岭开幕。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1941年",
      "B": "1943年",
      "C": "1945年",
      "D": "1947年"
    },
    "answer": "1945年"
  },
  {
    "question": "（  ）提出了党在社会主义初级阶段的基本纲领。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十二大",
      "B": "党的十三大",
      "C": "党的十四大",
      "D": "党的十五大"
    },
    "answer": "党的十五大"
  },
  {
    "question": "古田会议是我党我军历史上一次具有重大而深远影响的会议，请问古田会议决议的中心思想是？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实行土地革命，建立苏维埃政权",
      "B": "农村包围城市，武装夺取政权",
      "C": "思想建党、政治建军",
      "D": "枪杆子里出政权"
    },
    "answer": "思想建党、政治建军"
  },
  {
    "question": "我们提出并贯彻新发展理念，着力推进（    ）发展，推动构建新发展格局，实施供给侧结构性改革，制定一系列具有全局性意义的区域重大战略，我国经济实力实现历史性跃升。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "高标准",
      "B": "高速度",
      "C": "高质量",
      "D": "高效率"
    },
    "answer": "高质量"
  },
  {
    "question": "土地革命战争是国共两党之间进行的第一次武装战争，是从1927年的八一南昌起义开始到（  ）结束。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1936年12月的西安事变",
      "B": "1935年12月25日瓦窑堡会议召开",
      "C": "1937年7月7日卢沟桥事变",
      "D": "1937年8月共产党领导的工农红军主力改编为国民革命军第八路军"
    },
    "answer": "1936年12月的西安事变"
  },
  {
    "question": "1944年侵华日军为挽回在太平洋战场上的失利，打通大陆交通线，发动了“一号作战”，先后占领了郑州、许昌、长沙、衡阳、桂林、柳州、南宁等地。这场被称为（  ）的失利，充分暴露了国民党军队的腐败。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "河南战役",
      "B": "长沙会战",
      "C": "豫湘桂战役",
      "D": "广西会战"
    },
    "answer": "豫湘桂战役"
  },
  {
    "question": "1947年率领人民解放军主力首先挺进中原的是（  ）。①刘伯承、邓小平②彭德怀、贺龙③陈赓、谢富治④陈毅、粟裕",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③",
      "B": "②③④",
      "C": "①②④",
      "D": "①③④"
    },
    "answer": "①③④"
  },
  {
    "question": "1949年至1956年我国农村经济基础的变化趋势是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "封建土地所有制—社会主义公有制—家庭联产承包责任制",
      "B": "封建土地所有制—农民土地所有制—社会主义所有制",
      "C": "封建剥削制度—个体小农经济—社会主义合作生产",
      "D": "互助组—初级社—高级社"
    },
    "answer": "封建土地所有制—农民土地所有制—社会主义所有制"
  },
  {
    "question": "“反右派”斗争严重扩大化的一个重要影响，就是改变了中共八大一次会议关于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "我国社会主要矛盾的判断",
      "B": "既反保守又反冒进，即在综合平衡中稳步前进的经济建设方针",
      "C": "反对把个人突出和对个人歌功颂德的方针",
      "D": "以团结稳定为大局，集中力量搞建设的方针"
    },
    "answer": "我国社会主要矛盾的判断"
  },
  {
    "question": "红军长征出发以来规模最大、战斗最激烈、损失最惨重的战役，请问是哪次战役？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "强渡乌江",
      "B": "湘江战役",
      "C": "嘉陵江战役",
      "D": "四渡赤水战役"
    },
    "answer": "湘江战役"
  },
  {
    "question": "中共十六届六中全会通过的（  ），是对构建社会主义和谐社会具有重大指导意义的纲领性文件，反映了建设富强民主文明和谐的社会主义现代化国家的内在要求，体现了全党全国各族人民的共同愿望。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》",
      "B": "《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》",
      "C": "《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十一个五年规划的建议》",
      "D": "《中共中央关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》"
    },
    "answer": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》"
  },
  {
    "question": "1947年3月，国民党军胡宗南部25万人围攻（  ）解放区，标志着国民党从全面进攻转为重点进攻的开始。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "华东",
      "B": "陕北",
      "C": "晋察冀",
      "D": "晋冀鲁豫"
    },
    "answer": "陕北"
  },
  {
    "question": "我国目前农业生产的主要经营方式是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "家庭联产承包责任制",
      "B": "社会化服务体系",
      "C": "集约化经营",
      "D": "土地租赁制"
    },
    "answer": "家庭联产承包责任制"
  },
  {
    "question": "中共（  ）将毛泽东思想确定为党的指导思想并写入党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "六大",
      "B": "七大",
      "C": "八大",
      "D": "九大"
    },
    "answer": "七大"
  },
  {
    "question": "中国新民主主义革命胜利的三大法宝：（  ）、武装斗争、党的建设。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "土地革命",
      "B": "党的领导",
      "C": "群众路线",
      "D": "统一战线"
    },
    "answer": "统一战线"
  },
  {
    "question": "中共十七大报告指出，我们党召开具有重大历史意义的十一届三中全会，开启了改革开放历史新时期。新时期最显著的成就是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革开放",
      "B": "快速发展",
      "C": "与时俱进",
      "D": "社会和谐"
    },
    "answer": "快速发展"
  },
  {
    "question": "1958年中国共产党提出的建设社会主义的总路线，主要教训是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "生产关系一定要适应生产力的发展",
      "B": "经济建设一定要高速度向前发展",
      "C": "社会主义阶段要实行“桉劳分配”",
      "D": "经济指导方针要符合客观经济规律"
    },
    "answer": "经济指导方针要符合客观经济规律"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，党的十八大之前，面对一个时期以来党内存在的（    ）问题，全党是忧心忡忡的，我是忧心忡忡的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "突出",
      "B": "个别",
      "C": "所有",
      "D": "少数"
    },
    "answer": "突出"
  },
  {
    "question": "下列事件发生的顺序依次是（  ）。①“反右倾”斗争②“反右派”斗争③毛泽东发表《论十大关系》④整风运动⑤中共八大召开",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③④⑤",
      "B": "②①⑤④③",
      "C": "④③②⑤①",
      "D": "③⑤④②①"
    },
    "answer": "③⑤④②①"
  },
  {
    "question": "泸定桥是位于哪条河流上的一座铁索桥？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "乌江",
      "B": "金沙江",
      "C": "大渡河",
      "D": "赤水"
    },
    "answer": "大渡河"
  },
  {
    "question": "新中国成立以来，我们在社会主义建设中所经历的曲折和失误，归根到底，就在于没有搞清楚（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "什么是社会主义，怎样建设社会主义",
      "B": "什么是社会主义的主要矛盾",
      "C": "什么是社会主义的根本任务",
      "D": "什么是社会主义的本质"
    },
    "answer": "什么是社会主义，怎样建设社会主义"
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会以后，农村改革和城市经济体制改革的相同点有（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "所有权和经营权分开，克服分配中的平均主义",
      "B": "实行政企分开，扩大企业自主权",
      "C": "发展以公有制经济为主体的多种所有制经济",
      "D": "实行以按劳分配为主的多种分配方式"
    },
    "answer": "发展以公有制经济为主体的多种所有制经济"
  },
  {
    "question": "1949年4月21日，毛泽东、朱德发布了向全国进军的命令。由总前委书记（  ）统一指挥的第二、第三野战军（原中原野战军和华东野战军）发起渡江战役，一举摧毁了国民党军的“长江防线”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "邓小平",
      "B": "粟裕",
      "C": "刘伯承",
      "D": "叶剑英"
    },
    "answer": "邓小平"
  },
  {
    "question": "中英关于香港问题的《联合声明》规定，香港回归祖国后（  ）。①设立特别行政区②社会经济制度50年不变③生活方式不变④英国继续参与对香港的管理",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②④",
      "B": "①②③",
      "C": "②③④",
      "D": "①③④"
    },
    "answer": "①②③"
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，我们党团结带领人民取得了革命、建设、改革的伟大成就，很重要的一条就是我们党在长期实践中培育并坚持了（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的领导",
      "B": "马克思主义",
      "C": "人民当家作主",
      "D": "一整套光荣传统和优良作风"
    },
    "answer": "一整套光荣传统和优良作风"
  },
  {
    "question": "1984年5月，中共中央、国务院决定开放大连、秦皇岛、天津、烟台、青岛、连云港、上海、宁波、福州、广州、湛江、北海等（  ）沿海港口城市。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "14个",
      "B": "15个",
      "C": "16个",
      "D": "17个"
    },
    "answer": "14个"
  },
  {
    "question": "1956-1976年20年间影响我国经济建设正确发展的根本原因是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "三大改造进行得过急过快过粗",
      "B": "帝国主义对我国的长期封锁和破坏",
      "C": "旧中国破、烂、穷的经济状况",
      "D": "\"左”倾错误思想的指导"
    },
    "answer": "\"左”倾错误思想的指导"
  },
  {
    "question": "报告文学《谁是最可爱的人》反映的是抗美援朝中哪一场作战？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上甘岭战役",
      "B": "长津湖战役",
      "C": "松骨峰阻击战",
      "D": "三所里战役"
    },
    "answer": "松骨峰阻击战"
  },
  {
    "question": "2005年12月29日，十届全国人大常委会第十九次会议决定（  ）《中华人民共和国农业税条例》。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "起草",
      "B": "通过",
      "C": "审议",
      "D": "废止"
    },
    "answer": "废止"
  },
  {
    "question": "《共同纲领》确定中华人民共和国的性质是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工人阶级专政",
      "B": "人民民主专政",
      "C": "工农民主专政",
      "D": "资产阶级专政"
    },
    "answer": "人民民主专政"
  },
  {
    "question": "1995年5月6日，党中央、国务院进一步作出《关于加速科学技术进步的决定》，正式提出（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "可持续发展战略",
      "B": "人才强国战略",
      "C": "推进城镇化战略",
      "D": "科教兴国战略"
    },
    "answer": "科教兴国战略"
  },
  {
    "question": "国民党第一次代表大会选出国民党中央执行委员会，其中，共产党人占总数的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1/3",
      "B": "0.25",
      "C": "1/5",
      "D": "0.5"
    },
    "answer": "0.25"
  },
  {
    "question": "2005年12月，十届全国人大常委会第十九次会议高票通过决定，自2006年1月1日起废止（  ），这意味着在中国延续两千多年的农业税已经成为历史。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《农业税征收管理条例》",
      "B": "《农业税条例》",
      "C": "《农业税征收办法规定》",
      "D": "《关于对农林特产收入征收农业税的若干规定》"
    },
    "answer": "《农业税条例》"
  },
  {
    "question": "新文化运动兴起的标志是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "李大钊发表《庶民的胜利》",
      "B": "“兼容并包”方针的提出",
      "C": "陈独秀在上海创办《新青年》",
      "D": "鲁迅发表《狂人日记》"
    },
    "answer": "陈独秀在上海创办《新青年》"
  },
  {
    "question": "我国第一颗原子弹爆炸成功的时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1961年10月16日",
      "B": "1962年10月16日",
      "C": "1963年10月16日",
      "D": "1964年10月16日"
    },
    "answer": "1964年10月16日"
  },
  {
    "question": "从1947年9月至1949年1月，人民解放军先后进行了辽沈、淮海、（  ）三大战役，基本上歼灭了国民党军主力，解放了长江中下游以北的地区。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "平津",
      "B": "武汉",
      "C": "渡江",
      "D": "沪杭"
    },
    "answer": "平津"
  },
  {
    "question": "“华北之大，已安放不得一张平静的书桌了！”1935年，在中国共产党的组织和领导下，北平数千名学生高呼 “停止内战，一致抗日”等口号。这场爱国救亡运动就是？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "五卅运动",
      "B": "一二·一运动",
      "C": "一二·九运动",
      "D": "五四运动"
    },
    "answer": "一二·九运动"
  },
  {
    "question": "在中国特色社会主义新时代，必须坚持中国特色社会主义事业的总体布局和战略布局，请问总体布局指的是什么？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“五位一体”",
      "B": "“四个全面”",
      "C": "“四个伟大”",
      "D": "“两个维护”"
    },
    "answer": "“五位一体”"
  },
  {
    "question": "被誉为“小球转动大球”的“乒乓外交”，促进了（  ）的发展。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中苏关系",
      "B": "中英关系",
      "C": "中美关系",
      "D": "中日关系"
    },
    "answer": "中美关系"
  },
  {
    "question": "新文化运动的最重要成果是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民主和科学思想得到弘扬",
      "B": "中国先进的知识分子接受了马克思主义",
      "C": "为五四运动的爆发做了思想准备",
      "D": "动摇了封建思想的统治地位"
    },
    "answer": "动摇了封建思想的统治地位"
  },
  {
    "question": "王明“左”倾教条主义混淆了（  ）的界限。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民主革命和社会主义革命",
      "B": "资产阶级革命与无产阶级革命",
      "C": "城市革命与农村革命",
      "D": "马克思主义与非马克思主义"
    },
    "answer": "民主革命和社会主义革命"
  },
  {
    "question": "十八届四中全会明确提出，法律的生命力和权威在于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实施",
      "B": "完善",
      "C": "科学性",
      "D": "先进性"
    },
    "answer": "实施"
  },
  {
    "question": "造成1959年至1961年国民经济严重困难的多种因素中，最主要的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "空前严重的自然灾害",
      "B": "对彭德怀的错误批判",
      "C": "党的经济建设指导方针的失误",
      "D": "苏联撕毁两国经济技术合作协议"
    },
    "answer": "党的经济建设指导方针的失误"
  },
  {
    "question": "中国共产党第一次制定反帝反封建民主革命纲领的会议是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共一大",
      "B": "中共二大",
      "C": "中共三大",
      "D": "中共四大"
    },
    "answer": "中共二大"
  },
  {
    "question": "目前我国人均预期寿命已经增长到（    ）岁。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "75.6",
      "B": "76.5",
      "C": "78.2",
      "D": "86.7"
    },
    "answer": "78.2"
  },
  {
    "question": "毛泽东的《论十大关系》提出的依据是（  ）。①总结新中国成立几年来建设的经验②借鉴苏联建设的经验和教训③以过渡时期的总路线为指导④以中共八大的正确决策为根据",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②",
      "B": "②④",
      "C": "②③",
      "D": "①④"
    },
    "answer": "①②"
  },
  {
    "question": "关于第一次大革命，下列阐述不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "大革命也称“国民革命”",
      "B": "革命的目标是推翻帝国主义在华势力和北洋军阀",
      "C": "大革命失败的客观原因是帝国主义和封建势力力量比革命阵营力量要强大得多",
      "D": "大革命失败的主观原因是国民党内部的极少数反共势力"
    },
    "answer": "大革命失败的主观原因是国民党内部的极少数反共势力"
  },
  {
    "question": "中国工人运动史上持续时间最长的一次罢工是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "安源路矿工人罢工",
      "B": "京汉铁路工人大罢工",
      "C": "省港工人大罢工",
      "D": "香港海员大罢工"
    },
    "answer": "省港工人大罢工"
  },
  {
    "question": "新中国建立后，对国民党政府同各国建立的外交关系部分予以（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "承认",
      "B": "不承认",
      "C": "部分承认",
      "D": "有区别对待"
    },
    "answer": "不承认"
  },
  {
    "question": "1947年人民解放军转入战略反攻，其主攻方向是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "山东地区",
      "B": "陕甘宁地区",
      "C": "东北地区",
      "D": "中原地区"
    },
    "answer": "中原地区"
  },
  {
    "question": "毛泽东指出：“这是一个历史的转折点。这是蒋介石的二十年反革命统治由发展到消灭的转折点。这是一百多年来帝国主义在中国的统治由发展到消灭的转折点。”毛泽东多次重复的这个“转折点”指的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民解放军转入战略反攻",
      "B": "三大战役取得伟大胜利",
      "C": "人民解放军解放南京",
      "D": "中国人民政治协商会议召开"
    },
    "answer": "人民解放军转入战略反攻"
  },
  {
    "question": "作出恢复邓小平在1976年被错误撤销的党内外的全部领导职务的会议是1977年7月召开的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共十届三中全会",
      "B": "中共十届五中全会",
      "C": "中共十一大",
      "D": "中共十一届三中全会"
    },
    "answer": "中共十届三中全会"
  },
  {
    "question": "1999年11月20日，我国成功发射第一艘载人航天试验飞船“（  ）号”，标志着我国载人航天技术有了新的重大突破。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "神舟",
      "B": "神州",
      "C": "长征",
      "D": "嫦娥"
    },
    "answer": "神舟"
  },
  {
    "question": "中共（  ）把“三个代表”重要思想同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论一道确定为党的指导思想。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十四大",
      "B": "十五大",
      "C": "十六大",
      "D": "十七大"
    },
    "answer": "十六大"
  },
  {
    "question": "1992年10月12日至18日，中共第十四次全国代表大会在北京召开。江泽民同志在会上作了（  ）的报告。大会通过了《中国共产党章程（修正案）》，将建设有中国特色的社会主义的理论和党的基本路线写进党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《加快改革开放和现代化建设步伐，夺取有中国特色社会主义事业的更大胜利》",
      "B": "《沿着有中国特色社会主义道路前进》",
      "C": "《高举邓小平理论伟大旗帜，把建设有中国特色社会主义事业推向二十一世纪》",
      "D": "《全面开创社会主义现代化建设的新局面》"
    },
    "answer": "《加快改革开放和现代化建设步伐，夺取有中国特色社会主义事业的更大胜利》"
  },
  {
    "question": "中共中央政治局2012年12月4日召开会议，审议中央政治局关于改进工作作风、密切联系群众的（  ）规定，分析研究2013年经济工作。中共中央总书记习近平主持会议。会议强调，制定这方面的规定，指导思想就是从严要求，体现从严治党。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "五项",
      "B": "六项",
      "C": "七项",
      "D": "八项"
    },
    "answer": "八项"
  },
  {
    "question": "下列会议旨在纠正“左”倾错误的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "八七会议、遵义会议、中共七大",
      "B": "遵义会议、中共七大、中共十一届三中全会",
      "C": "遵义会议、七千人大会、中共十一届三中全会",
      "D": "八七会议、洛川会议、中共七大"
    },
    "answer": "遵义会议、七千人大会、中共十一届三中全会"
  },
  {
    "question": "从法律上规定我国的社会主义原则和方向的文献是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《共同纲领》",
      "B": "《中华人民共和国宪法》",
      "C": "《新民主主义论》",
      "D": "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"
    },
    "answer": "《中华人民共和国宪法》"
  },
  {
    "question": "抗美援朝战争历时（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一年五个月",
      "B": "一年九个月",
      "C": "两年五个月",
      "D": "两年九个月"
    },
    "answer": "两年九个月"
  },
  {
    "question": "从1922年1月至1923年2月，全国罢工达180多次，其中主要的有香港海员大罢工和（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "安源路矿工人大罢工",
      "B": "京汉铁路大罢工",
      "C": "上海工人大罢工",
      "D": "武汉码头工人大罢工"
    },
    "answer": "京汉铁路大罢工"
  },
  {
    "question": "1957年整风运动和1942年延安整风运动相比较，在内容上的主要不同点是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "反对官僚主义",
      "B": "反对主观主义",
      "C": "反对宗派主义",
      "D": "反对党八股"
    },
    "answer": "反对官僚主义"
  },
  {
    "question": "在五四运动以后的马克思主义传播中，起了主要作用的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "陈独秀",
      "B": "陈望道",
      "C": "毛泽东",
      "D": "李大钊"
    },
    "answer": "李大钊"
  },
  {
    "question": "到现在为止的中国近现代史，时间最短的阶段是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民主革命阶段",
      "B": "旧民主主义革命阶段",
      "C": "新民主主义革命阶段",
      "D": "社会主义革命和建设时期"
    },
    "answer": "新民主主义革命阶段"
  },
  {
    "question": "渡过了赤水河之后，金沙江的浪涛又出现在了红军战士面前，请听题：毛泽东指挥红军巧渡金沙江，如果用《三十六计》中的一计来形容，请问最有可能的是哪一计？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "空城计",
      "B": "金蝉脱壳",
      "C": "调虎离山",
      "D": "欲擒故纵"
    },
    "answer": "调虎离山"
  },
  {
    "question": "1943年春，毛泽东提笔为陕甘宁边区工农业生产成绩展览会写下了（  ）的题词。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "独立自主，艰苦奋斗",
      "B": "发展经济，保障供给",
      "C": "精兵简政，减租减息",
      "D": "自己动手，丰衣足食"
    },
    "answer": "自己动手，丰衣足食"
  },
  {
    "question": "下面关于中国特色社会主义理论体系阐述错误的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国特色社会主义理论体系是中国化马克思主义的重要组成部分",
      "B": "中国特色社会主义理论体系是中国化马克思主义的全部理论",
      "C": "中国特色社会主义理论体系是一个开放、发展的理论",
      "D": "中国特色社会主义理论体系是当代中国的马克思主义"
    },
    "answer": "中国特色社会主义理论体系是中国化马克思主义的全部理论"
  },
  {
    "question": "邓小平著名的南方谈话发表于（  ）年。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1991",
      "B": "1992",
      "C": "1993",
      "D": "1994"
    },
    "answer": "1992"
  },
  {
    "question": "下列活动起到思想解放作用的有（  ）。①维新派同封建顽固势力的论战②新文化运动③问题与主义之争④关于真理标准问题的讨论",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②④",
      "B": "①②③",
      "C": "②③④",
      "D": "①③④"
    },
    "answer": "①②④"
  },
  {
    "question": "中共十六大报告指出，我们党从小到大、由弱到强，从挫折中奋起、在战胜困难中不断成熟的一大法宝就是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "始终坚持马克思主义基本原理",
      "B": "始终依靠人民、相信人民",
      "C": "高度重视和不断加强自身建设",
      "D": "高度重视理论建设和作风建设"
    },
    "answer": "高度重视和不断加强自身建设"
  },
  {
    "question": "20世纪70年代末，18位村民按下红手印，签订“大包干”契约的小岗村位于我国的哪个省？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "安徽省",
      "B": "湖南省",
      "C": "四川省",
      "D": "广州省"
    },
    "answer": "安徽省"
  },
  {
    "question": "1927年底，共产党人张太雷等领导发动起义并建立了苏维埃政府，其地点在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "南昌",
      "B": "宁冈",
      "C": "瑞金",
      "D": "广州"
    },
    "answer": "广州"
  },
  {
    "question": "中国共产党抗日民族统一战线的策略总方针是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发展进步势力、争取中间势力、孤立顽固势力",
      "B": "一切经过统一战线，一切服从统一战线",
      "C": "既联合又斗争，以斗争求团结",
      "D": "有理、有利、有节"
    },
    "answer": "发展进步势力、争取中间势力、孤立顽固势力"
  },
  {
    "question": "“十三五”期间我国基本医疗保险参保人数达（）人，参保率稳定在95%以上。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "13.6亿",
      "B": "13亿",
      "C": "10.3亿",
      "D": "10.4亿"
    },
    "answer": "13.6亿"
  },
  {
    "question": "（  ）提出了改革开放的任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的八大",
      "B": "党的九届二中全会",
      "C": "党的十二大",
      "D": "党的十一届三中全会"
    },
    "answer": "党的十一届三中全会"
  },
  {
    "question": "十八大报告中将“加快完善社会主义市场经济体制”和（  ）并列提出，表明”两个加快”相互作用，相互促进的重要关系。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“加快转变经济发展方式”",
      "B": "“加快政治体制改革”",
      "C": "“加快社会主义和谐社会建设”",
      "D": "“加快推进社会主义法治建设”"
    },
    "answer": "“加快转变经济发展方式”"
  },
  {
    "question": "对延安整风运动的表述，下列阐述不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "这是一次全党范围内的马克思主义思想教育运动",
      "B": "破除党内把马克思主义教条化的伟大思想解放运动",
      "C": "确立了毛泽东思想为全党的指导思想",
      "D": "为抗日战争的胜利和新民主主义革命在全国的胜利奠定了重要的思想政治基础"
    },
    "answer": "确立了毛泽东思想为全党的指导思想"
  },
  {
    "question": "毛泽东指出：“如果我们能够普遍地彻底地解决土地问题，我们就获得了足以战胜敌人的最基本条件。”这里的“最基本条件”指的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "建立农村革命根据地",
      "B": "消灭封建地主土地所有制",
      "C": "贫雇农支持革命",
      "D": "根据地得到巩固"
    },
    "answer": "贫雇农支持革命"
  },
  {
    "question": "按时间先后顺序，以下历史事件的正确排列是（  ）。①西藏和平解放②全国土改基本完成③抗美援朝取得胜利④镇压反革命运动开始",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "④①③②",
      "B": "①②③④",
      "C": "②③①④",
      "D": "③④②①"
    },
    "answer": "④①③②"
  },
  {
    "question": "1927年（  ），蒋介石在（  ）发动反革命政变。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "4月2日，南京",
      "B": "4月12日，上海",
      "C": "4月12日，南京",
      "D": "4月2日，上海"
    },
    "answer": "4月12日，上海"
  },
  {
    "question": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》是由（  ）主持起草的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "华国锋、邓小平",
      "B": "胡耀邦、叶剑英",
      "C": "邓小平、胡耀邦",
      "D": "邓小平、陈云"
    },
    "answer": "邓小平、胡耀邦"
  },
  {
    "question": "1945年国共重庆谈判签署的协议是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《和平建国纲领》",
      "B": "《国内和平协定最后修正案》",
      "C": "《双十协定》",
      "D": "《共同纲领》"
    },
    "answer": "《双十协定》"
  },
  {
    "question": "我国社会主义建设新时期爱国统一战线的三个组成部分是（  ）。①台、港、澳同胞②拥护祖国统一的爱国者③海外同胞④社会主义劳动者⑤拥护社会主义的爱国者",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②⑤",
      "B": "②③④",
      "C": "②④⑤",
      "D": "①③④"
    },
    "answer": "②④⑤"
  },
  {
    "question": "国民党军队的主力基本上被消灭是在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "重点进攻被粉碎以后",
      "B": "解放战争战略反攻阶段",
      "C": "三大战役中",
      "D": "渡江战役胜利后"
    },
    "answer": "三大战役中"
  },
  {
    "question": "党的十八大、十八届三中全会对党的建设制度改革与经济体制、政治体制、文化体制、社会体制、生态文明体制改革一道作出重要部署，十八届四中全会明确提出形成完善的（  ），并作为全面推进依法治国总目标的重要内容。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党外法规体系",
      "B": "党内法规体系",
      "C": "党外法律体系",
      "D": "党内法律体系"
    },
    "answer": "党内法规体系"
  },
  {
    "question": "近代中国第一个资产阶级政党是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国同盟会",
      "B": "中华革命党",
      "C": "中国国民党",
      "D": "中国民主同盟"
    },
    "answer": "中国同盟会"
  },
  {
    "question": "1936年6月，美国记者埃德加·斯诺访问陕北，并根据对毛泽东、周恩来、朱德等中共领导人和红军将士进行的访谈，撰成（  ）一书，第一次向外界详细介绍了中国共产党和红军的事迹，对中国国内和世界产生了重大影响。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《来自红色中国的报道》",
      "B": "《中国未完成的革命》",
      "C": "《西行漫记》",
      "D": "《红色中国的挑战》"
    },
    "answer": "《西行漫记》"
  },
  {
    "question": "导致发生“文化大革命”这样的历史悲剧和犯其他各种重大错误的根本性原因是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治体制问题",
      "B": "领导人问题",
      "C": "政治制度问题",
      "D": "封建主义问题"
    },
    "answer": "政治体制问题"
  },
  {
    "question": "我国第一个五年计划的期限是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1949—1954年",
      "B": "1953—1957年",
      "C": "1952—1956年",
      "D": "1954—1958年"
    },
    "answer": "1953—1957年"
  },
  {
    "question": "1957年，毛泽东曾动情地对青年学子说：“世界是你们的，也是我们的，但是归根结底是你们的。你们青年人朝气蓬勃，正在兴旺时期，好像早晨八九点钟的太阳，希望寄托在你们身上。”请问毛泽东是在什么场合发表了上述讲话？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一二·九运动纪念大会",
      "B": "在莫斯科接见中国留学生",
      "C": "接见青年劳模代表",
      "D": "在苏联接见留学生"
    },
    "answer": "在莫斯科接见中国留学生"
  },
  {
    "question": "1953年国家开始对农业进行社会主义改造，其原则是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "自愿互利",
      "B": "积极发展",
      "C": "稳步前进",
      "D": "逐步推进"
    },
    "answer": "自愿互利"
  },
  {
    "question": "（  ）是发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的必由之路。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革开放",
      "B": "和谐社会",
      "C": "市场经济",
      "D": "小康社会"
    },
    "answer": "改革开放"
  },
  {
    "question": "中华人民共和国中央人民政府副主席中属于民主党派的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "李济深、宋庆龄",
      "B": "张澜、李济深",
      "C": "宋庆龄、高岗",
      "D": "张澜、高岗"
    },
    "answer": "张澜、李济深"
  },
  {
    "question": "（）确立了毛泽东同志在红军和党中央的领导地位，开始形成以毛泽东同志为核心的党的第一代中央领导集体。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "古田会议",
      "B": "八七会议",
      "C": "黎平会议",
      "D": "遵义会议"
    },
    "answer": "遵义会议"
  },
  {
    "question": "1940年3月，在南京成立伪国民政府的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "蒋介石",
      "B": "汪精卫",
      "C": "溥仪",
      "D": "何应钦"
    },
    "answer": "汪精卫"
  },
  {
    "question": "1978年12月，中共中央决定成立（  ）委员会，并选举陈云为第一书记。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央纪律检查",
      "B": "发展和改革",
      "C": "国家计划",
      "D": "国有资产监督管理"
    },
    "answer": "中央纪律检查"
  },
  {
    "question": "1945年（  ），日本代表在投降书上签字。侵华日军128万人随即向中国投降。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "9月 2日",
      "B": "9月 3日",
      "C": "8月 15日",
      "D": "8月 16日"
    },
    "answer": "9月 2日"
  },
  {
    "question": "1984年5月，中共中央、国务院批转《沿海部分城市座谈会纪要》，正式确定开放（  ）沿海港口城市。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "11个",
      "B": "12个",
      "C": "13个",
      "D": "14个"
    },
    "answer": "14个"
  },
  {
    "question": "中国近现代史上，中国共产党倡导组织了数次统一战线。下列有关其共同点的叙述，正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "组建的原因是敌强我弱",
      "B": "都是由中国共产党领导",
      "C": "都是以国共合作为基础",
      "D": "都是为了团结一切可以团结的力量完成特定的历史任务"
    },
    "answer": "组建的原因是敌强我弱"
  },
  {
    "question": "中国特色社会主义的根本原则是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "共同富裕",
      "B": "人民至上",
      "C": "消灭剥削",
      "D": "从实际出发"
    },
    "answer": "共同富裕"
  },
  {
    "question": "1976年，为粉碎“四人帮”奠定了群众基础的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "九一三事件",
      "B": "四五运动",
      "C": "“一月革命”",
      "D": "《二月提纲》"
    },
    "answer": "四五运动"
  },
  {
    "question": "通过《抗日救国十大纲领》的会议是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "遵义会议",
      "B": "瓦窑堡会议",
      "C": "洛川会议",
      "D": "中共七大"
    },
    "answer": "洛川会议"
  },
  {
    "question": "“社会主义政治文明”这一概念是江泽民同志在（  ）第一次提出来的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1997年中共十五大政治报告中",
      "B": "2000年5月在江苏、浙江、上海党建工作座谈会讲话中",
      "C": "2001年庆祝中国共产党成立80周年大会讲话中",
      "D": "2002年5月中共中央党校重要讲话中"
    },
    "answer": "2002年5月中共中央党校重要讲话中"
  },
  {
    "question": "1987年10月25日，中国共产党第（  ）次全国代表大会在北京召开。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十二",
      "B": "十三",
      "C": "十四",
      "D": "十五"
    },
    "answer": "十三"
  },
  {
    "question": "新中国外交政策成熟的标志是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《中苏友好同盟互助条约》的签订",
      "B": "和平共处五项原则的提出",
      "C": "出席亚非（万隆）会议",
      "D": "参加1954年的日内瓦国际会议"
    },
    "answer": "和平共处五项原则的提出"
  },
  {
    "question": "中共八大指出，在我国社会主义制度已经建立的情况下，国内的主要矛盾是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民内部各个方面的矛盾",
      "B": "无产阶级同资产阶级的矛盾",
      "C": "社会主义与资本主义的矛盾",
      "D": "先进的社会制度同落后的社会生产之间的矛盾"
    },
    "answer": "先进的社会制度同落后的社会生产之间的矛盾"
  },
  {
    "question": "20世纪的中国经历了三次历史性的巨变：辛亥革命、中华人民共和国成立和中国共产党十一届三中全会后的改革开放，同时也出现了三位伟人。下列选项中不属于20世纪三位伟人中的一位是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "孙中山",
      "B": "毛泽东",
      "C": "邓小平",
      "D": "鲁迅"
    },
    "answer": "鲁迅"
  },
  {
    "question": "1978年5月11日，（  ）公开发表《实践是检验真理的唯一标准》。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《经济日报》",
      "B": "《光明日报》",
      "C": "《人民日报》",
      "D": "《解放日报》"
    },
    "answer": "《光明日报》"
  },
  {
    "question": "毛泽东提出，斗争，失败，再斗争，再失败，再斗争，直至胜利――这就是（），他们也是决不会违背这个逻辑的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的逻辑",
      "B": "人民的逻辑",
      "C": "斗争的逻辑",
      "D": "历史的逻辑"
    },
    "answer": "人民的逻辑"
  },
  {
    "question": "1998年，党的十五届三中全会提出，要坚定不移地贯彻土地承包期再延长（  ）的政策。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "25年",
      "B": "30年",
      "C": "35年",
      "D": "40年"
    },
    "answer": "30年"
  },
  {
    "question": "（  ）武汉长江大桥建成通车。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1951年",
      "B": "1953年",
      "C": "1955年",
      "D": "1957年"
    },
    "answer": "1957年"
  },
  {
    "question": "1979年4月5日至28日，党中央召开工作会议，正式确立了对国民经济实行（  ）的新“八字方针”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“调整、改革、整顿、提高”",
      "B": "“改革、巩固、整顿、提高”",
      "C": "“整顿、改革、充实、提高\"",
      "D": "“改革、整顿、巩固、提高”"
    },
    "answer": "“调整、改革、整顿、提高”"
  },
  {
    "question": "新文化运动开始于（  ）年。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1911",
      "B": "1914",
      "C": "1915",
      "D": "1917"
    },
    "answer": "1915"
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会以后，对我国农村实行家庭联产承包责任制的表述，最确切的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "符合现代化农业生产的需要",
      "B": "对土地所有制的重大变革",
      "C": "我国农村产业结构的重大调整",
      "D": "与当时农村生产力相适应的重大措施"
    },
    "answer": "与当时农村生产力相适应的重大措施"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，推动我国迈上全面建设社会主义现代化国家（    ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "新旅途",
      "B": "新道路",
      "C": "新长征",
      "D": "新征程"
    },
    "answer": "新征程"
  },
  {
    "question": "中华人民共和国恢复联合国合法席位的时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1968年10月",
      "B": "1969年10月",
      "C": "1970年10月",
      "D": "1971年10月"
    },
    "answer": "1971年10月"
  },
  {
    "question": "延安整风运动的方针是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "惩前毖后后，治病救人",
      "B": "批评与自我批评",
      "C": "有则改之，无则加勉",
      "D": "实事求是，团结和谐"
    },
    "answer": "惩前毖后后，治病救人"
  },
  {
    "question": "西安事变的爆发说明（  ）的矛盾是当时的主要矛盾。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国共两党",
      "B": "中华民族和日本帝国主义",
      "C": "国民党中央内部",
      "D": "国民党地方与国民党中央"
    },
    "answer": "中华民族和日本帝国主义"
  },
  {
    "question": "中华人民共和国恢复在联合国的合法席位是在（  ）年。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1971",
      "B": "1972",
      "C": "1975",
      "D": "1970"
    },
    "answer": "1971"
  },
  {
    "question": "1920年8月，最先在（  ）建立了中国第一个共产党早期组织，并成为创建全国统一的无产阶级政党的活动中心。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "北京",
      "B": "上海",
      "C": "广州",
      "D": "武汉"
    },
    "answer": "上海"
  },
  {
    "question": "中国共产党的历史上反复出现的右倾和“左”倾机会主义错误，从思想根源来说都是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "本本主义",
      "B": "主观主义",
      "C": "唯心主义",
      "D": "冒险主义"
    },
    "answer": "主观主义"
  },
  {
    "question": "完成全面建设小康社会和实现现代化的历史性任务，重点和难点都在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "城市",
      "B": "农村",
      "C": "国有企业",
      "D": "交通、能源等“瓶颈”产业"
    },
    "answer": "农村"
  },
  {
    "question": "1949年4月23日，南京的解放标志着（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国民主革命取得彻底胜利",
      "B": "人民解放战争结束",
      "C": "新民主主义革命的终结和社会主义革命的开始",
      "D": "统治中国大陆22年的国民党政府的覆灭"
    },
    "answer": "统治中国大陆22年的国民党政府的覆灭"
  },
  {
    "question": "新中国成立以来，“三农”问题始终是关系党和人民事业发展的全局性和根本性问题。“三农”问题的基本含义是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "农村联产承包责任制问题、农业投入问题、农产品加工问题",
      "B": "农产品问题、农民工问题、农村基层组织问题",
      "C": "农村问题、农民问题、农业问题",
      "D": "农村医疗、农村住房、农村教育"
    },
    "answer": "农村问题、农民问题、农业问题"
  },
  {
    "question": "下列不属于“四大考验”的是（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革开放考验",
      "B": "市场经济考验",
      "C": "外部环境考验",
      "D": "权力金钱考验"
    },
    "answer": "权力金钱考验"
  },
  {
    "question": "2007年10月24日，我国在西昌卫星发射中心用长征三号甲运载火箭将（  ）卫星成功送入太空，标志着我国月球探测工程迈出了重要的一步。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“神舟”一号",
      "B": "“神舟”二号",
      "C": "“嫦娥”一号",
      "D": "“嫦娥”二号"
    },
    "answer": "“嫦娥”一号"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，世纪疫情影响深远，逆全球化思潮抬头，单边主义、保护主义明显上升，世界经济复苏乏力，局部冲突和动荡频发，全球性问题加剧，世界进入新的（    ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "动荡变革期",
      "B": "稳定发展期",
      "C": "飞速发展期",
      "D": "发展停滞期"
    },
    "answer": "动荡变革期"
  },
  {
    "question": "标志着红军二万五千里长征胜利结束的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "红军穿越大草地进入甘肃、陕西",
      "B": "中央红军同陕北红军会师",
      "C": "红军三大主力在会宁会师",
      "D": "遵义会议召开"
    },
    "answer": "红军三大主力在会宁会师"
  },
  {
    "question": "中国共产党建立的第一个敌后抗日根据地是（  ）抗日根据地。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "晋察冀",
      "B": "晋绥",
      "C": "晋冀豫",
      "D": "苏南"
    },
    "answer": "晋察冀"
  },
  {
    "question": "第一届全国人民代表大会第一次会议召开的时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1949年10月",
      "B": "1950年9月",
      "C": "1954年9月",
      "D": "1954年10月"
    },
    "answer": "1954年9月"
  },
  {
    "question": "“墙上芦苇，头重脚轻根底浅；山间竹笋，嘴尖皮厚腹中空”是毛泽东对我们党内存在的教条主义的形象比喻。这句话见之于毛泽东的（  ）一文中。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《反对本本主义》",
      "B": "《改造我们的学习》",
      "C": "《关于领导方法的若干问题》",
      "D": "《整顿党的作风》"
    },
    "answer": "《改造我们的学习》"
  },
  {
    "question": "抗日民族统一战线、人民民主统一战线和爱国统一战线的相同之处是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "共产党倡导建立、基本任务相同",
      "B": "目标是祖国统一、具有爱国性质",
      "C": "共产党倡导建立、具有爱国性质",
      "D": "基本任务相同、目标是祖国统一"
    },
    "answer": "共产党倡导建立、具有爱国性质"
  },
  {
    "question": "1931-1936年，中国抗日民主运动的特点是（  ）。①既有自发的群众斗争，又有国民党内爱国将领的斗争②抗日与反蒋和逼蒋相结合③都有共产党的领导④都被日军直接镇压",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①③④",
      "B": "③④",
      "C": "①②④",
      "D": "①②"
    },
    "answer": "①②"
  },
  {
    "question": "按“三三制”原则组成的边区政府，其成员不包括（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "代表工人阶级和贫农的共产党员",
      "B": "代表开明绅士和中等资产阶级的中间派",
      "C": "代表大资产阶级利益的国民党党员",
      "D": "代表小资产阶级的非党“左”派进步分子"
    },
    "answer": "代表大资产阶级利益的国民党党员"
  },
  {
    "question": "关于中国共产党成立，下列说法不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "作为党的创始人的李大钊、陈独秀没有参加一大",
      "B": "“中国共产党”的名称是一大就确定的",
      "C": "党的一大通过的纲领还没有把实现共产主义作为自己的奋斗目标",
      "D": "中国共产党的成立是中国历史上开天辟地的大事件"
    },
    "answer": "党的一大通过的纲领还没有把实现共产主义作为自己的奋斗目标"
  },
  {
    "question": "西方大国中第一个同新中国正式建交的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "英国",
      "B": "法国",
      "C": "意大利",
      "D": "德国"
    },
    "answer": "法国"
  },
  {
    "question": "过渡时期总路线的主体是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "对资本主义工商业的社会主义改造",
      "B": "对农业的社会主义改造",
      "C": "对手工业的社会主义改造",
      "D": "实现国家的社会主义工业化"
    },
    "answer": "实现国家的社会主义工业化"
  },
  {
    "question": "胡锦涛同志在庆祝建党九十周年大会的讲话中指出：“90年来，我们党团结带领人民在中国这片古老的土地上，书写了人类发展史上惊天地、泣鬼神的壮丽史诗，集中体现为完成和推进了三件大事。”下列选项不属于“三件大事”的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "完成了旧民主主义革命，推翻了封建统治，实现了民主共和",
      "B": "完成了新民主主义革命，实现了民族独立、人民解放",
      "C": "完成了社会主义革命，确立了社会主义基本制度",
      "D": "进行了改革开放新的伟大革命，开创、坚持、发展了中国特色社会主义"
    },
    "answer": "完成了旧民主主义革命，推翻了封建统治，实现了民主共和"
  },
  {
    "question": "中国对外政策的根本原则是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "维护世界和平，促进全球发展",
      "B": "独立自主",
      "C": "和平共处五项原则",
      "D": "不称霸"
    },
    "answer": "独立自主"
  },
  {
    "question": "1918年第一次世界大战结束，西方列强把持的巴黎和会竟然决定把战败国德国在我国山东攫取的各种权益转让给（  ），极大地激怒了中国人民。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "日本",
      "B": "俄罗斯",
      "C": "美国",
      "D": "法国"
    },
    "answer": "日本"
  },
  {
    "question": "我们党在十一届三中全会上毅然抛弃“以阶级斗争为纲”这个不适用于社会主义社会的“左”的错误方针，把党和国家的工作中心转移到经济建设上来，这是（  ）的拨乱反正。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治路线",
      "B": "思想路线",
      "C": "组织路线",
      "D": "指导方针"
    },
    "answer": "政治路线"
  },
  {
    "question": "1945年4月23日至6月11日，中共第七次全国代表大会在延安隆重举行。这次大会负有总结以往革命经验和迎接抗日战争胜利的任务。大会的工作方针是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "团结一致，争取胜利",
      "B": "振兴中华，抗日到底",
      "C": "迎接新的革命高潮，争取最后胜利",
      "D": "求实奋进，再接再厉"
    },
    "answer": "团结一致，争取胜利"
  },
  {
    "question": "（  ）把邓小平理论同马克思列宁主义、毛泽东思想一起作为党的指导思想写入党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十四大",
      "B": "党的十五大",
      "C": "党的十六大",
      "D": "党的十七大"
    },
    "answer": "党的十五大"
  },
  {
    "question": "由领导人错误发动，给党、国家和人民造成新中国成立以来最严重挫折和损失的“文化大革命”发生的时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1960年5月至1970年10月",
      "B": "1963年9月至1973年9月",
      "C": "1966年5月至1976年10月",
      "D": "1966年5月至1976年4月"
    },
    "answer": "1966年5月至1976年10月"
  },
  {
    "question": "中共七大政治报告指出：“房子是应该经常打扫的，不打扫就会积满灰尘；脸是应该经常洗的，不洗也就会灰尘满面。我们同志的思想，我们党的工作，也会沾染灰尘的，也应该打扫和洗涤。” 这段话形象地反映了中国共产党在长期革命实践中所形成的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "艰苦奋斗的优良作风",
      "B": "批评与自我批评的优良作风",
      "C": "密切联系群众的优良作风",
      "D": "理论联系实际的优良作风"
    },
    "answer": "批评与自我批评的优良作风"
  },
  {
    "question": "我国历史上最广泛的统一战线是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "革命统一战线",
      "B": "抗日民族统一战线",
      "C": "人民民主统一战线",
      "D": "爱国统一战线"
    },
    "answer": "爱国统一战线"
  },
  {
    "question": "西藏和平解放是在（  ）年。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1949",
      "B": "1950",
      "C": "1951",
      "D": "1952"
    },
    "answer": "1951"
  },
  {
    "question": "1957年中共中央发出《关于整风运动》的指示中，主要反对的是（  ）。①主观主义②宗派主义③官僚主义④教条主义",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②④",
      "B": "①②③",
      "C": "②③④",
      "D": "①③④"
    },
    "answer": "①②③"
  },
  {
    "question": "1930年6月后，以（  ）为代表的“左”倾冒险主义错误一度在党中央占据了统治地位，主张在中心城市举行暴动，集中红军主力攻打中心城市。其结果使党和红军都遭受了重大损失。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "李立三",
      "B": "王明",
      "C": "张国焘",
      "D": "博古"
    },
    "answer": "李立三"
  },
  {
    "question": "关于中共十四大，下列阐述错误的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "为中共十四大召开做了充分的思想理论准备的是邓小平南方谈话",
      "B": "明确了我国经济体制改革目标是建立社会主义市场经济体制",
      "C": "明确提出了邓小平理论是我们党的指导思想",
      "D": "大会通过了修改的党章"
    },
    "answer": "明确提出了邓小平理论是我们党的指导思想"
  },
  {
    "question": "1919年5月4日，五四爱国运动爆发的直接导火索是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "巴黎和会上中国外交的失败",
      "B": "日本制造“济南惨案”",
      "C": "日本出兵占领青岛",
      "D": "《凡尔赛和约》的签订"
    },
    "answer": "巴黎和会上中国外交的失败"
  },
  {
    "question": "中共十七大指出，国家发展战略的核心、提高综合国力的关键是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "提高自主创新能力，建设创新型国家",
      "B": "加快转变经济发展方式，推动产业结构优化升级",
      "C": "统筹城乡发展，推进社会主义新农村建设",
      "D": "加强能源资源节约和生态环境保护，增强可持续发展能力"
    },
    "answer": "提高自主创新能力，建设创新型国家"
  },
  {
    "question": "在中国颂扬俄国十月革命的第一人是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "孙中山",
      "B": "蔡和森",
      "C": "李大钊",
      "D": "毛泽东"
    },
    "answer": "李大钊"
  },
  {
    "question": "思想建设是党的基础性建设，（  ）是思想建设的首要任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚定理想信念",
      "B": "树立远大目标",
      "C": "保持必胜信心",
      "D": "克服千难万阻"
    },
    "answer": "坚定理想信念"
  },
  {
    "question": "1927年中国共产党领导的三次武装起义中，先后参加两次起义的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "贺龙",
      "B": "朱德",
      "C": "刘伯承",
      "D": "叶挺"
    },
    "answer": "叶挺"
  },
  {
    "question": "1926年国民革命军北伐的对象不包括（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "陈炯明",
      "B": "张作霖",
      "C": "吴佩孚",
      "D": "孙传芳"
    },
    "answer": "陈炯明"
  },
  {
    "question": "中国国内生产总值世界排名从1978年的第11位跃升到2010年的第（    ）位。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "7",
      "B": "5",
      "C": "2",
      "D": "1"
    },
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "中共八大时党提出的经济建设方针是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "反对保守，大干快上",
      "B": "反对冒进，平稳中发展",
      "C": "在综合平衡中稳步前进",
      "D": "大幅度提高生产增长速度"
    },
    "answer": "在综合平衡中稳步前进"
  },
  {
    "question": "土地革命战争后期，中国共产党确立抗日民族统一战线策略的会议是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "古田会议",
      "B": "遵义会议",
      "C": "八七会议",
      "D": "瓦窑堡会议"
    },
    "answer": "瓦窑堡会议"
  },
  {
    "question": "1979年，邓小平在中共中央召开的理论务虚会上作了《坚持四项基本原则》的讲话。四项基本原则的内容是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持改革开放、坚持党的领导、坚持社会主义道路、坚持人民民主专政",
      "B": "坚持改革开放、坚持党的领导、坚持社会主义道路、坚持群众路线",
      "C": "坚持党的领导、坚持社会主义道路、坚持人民民主专政、坚持以经济建设为中心",
      "D": "坚持党的领导、坚持社会主义道路、坚持人民民主专政、坚持马列主义毛泽东思想"
    },
    "answer": "坚持党的领导、坚持社会主义道路、坚持人民民主专政、坚持马列主义毛泽东思想"
  },
  {
    "question": "（  ），中国正式成为世贸组织即WTO第143个成员。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2000年12月1日",
      "B": "2001年11月11日",
      "C": "2001年12月11日",
      "D": "2002年12月30日"
    },
    "answer": "2001年12月11日"
  },
  {
    "question": "第一届全国人民代表大会第一次会议是在哪一年召开的？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1954年",
      "B": "1952年",
      "C": "1950年",
      "D": "1949年"
    },
    "answer": "1954年"
  },
  {
    "question": "下列关于统一战线的阐述，错误的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "新民主主义革命的统一战线必须以武装斗争为支柱",
      "B": "在同资产阶级联合时，主要是防止右的倾向；而在同资产阶级分裂时，主要是防止“左”倾错误出现",
      "C": "在统一战线中，无产阶级必须牢牢地掌握统一战线的领导权",
      "D": "在抗日民族统一战线问题上，王明犯的是“左”倾机会主义错误"
    },
    "answer": "在抗日民族统一战线问题上，王明犯的是“左”倾机会主义错误"
  },
  {
    "question": "在1978年中央工作会议上，邓小平强调指出，如果现在再不实行改革，我们的现代化事业和社会主义事业就会被葬送。这个讲话实际上成为此后党的十一届三中全会召开时的主题报告，也是新时期解放思想、实事求是的宣言书。这份报告的名字是?",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《目前的形势和任务》",
      "B": "《坚持四项基本原则》",
      "C": "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》",
      "D": "《论十大关系》"
    },
    "answer": "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》"
  },
  {
    "question": "1967年2月批评“文化大革命”倒行逆施，1976年又领导粉碎“四人帮”的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "陈毅",
      "B": "贺龙",
      "C": "邓小平",
      "D": "叶剑英"
    },
    "answer": "叶剑英"
  },
  {
    "question": "毛泽东同志专门为真实记录南泥湾大生产的纪录片题词。请问，题词的内容是什么？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "大生产运动",
      "B": "自己动手 丰衣足食",
      "C": "自力更生 艰苦奋斗",
      "D": "实事求是 以事实为依据"
    },
    "answer": "自己动手 丰衣足食"
  },
  {
    "question": "到1949年9月底，除（  ）和广东、广西部分地区外，全国大陆绝大部分地区获得解放。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "海南",
      "B": "台湾",
      "C": "西北",
      "D": "西南"
    },
    "answer": "西南"
  },
  {
    "question": "中华人民共和国民法典是哪天开始实施的？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2021年1月1日",
      "B": "2020年12月1日",
      "C": "2020年10月1日",
      "D": "2020年1月1日"
    },
    "answer": "2021年1月1日"
  },
  {
    "question": "日本发动豫湘桂战役的主要目标是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "迫使国民政府最终投降",
      "B": "打通中国的大陆交通线",
      "C": "为进攻东南亚做准备",
      "D": "进一步扩大侵华战争"
    },
    "answer": "打通中国的大陆交通线"
  },
  {
    "question": "在20世纪30年代，中国共产党领导的文学界成立的组织是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "共进会",
      "B": "左翼作家联盟",
      "C": "文学研究会",
      "D": "文学社"
    },
    "answer": "左翼作家联盟"
  },
  {
    "question": "下列事件，不是发生在第一个五年计划期间的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "制定了第一部社会主义类型的宪法",
      "B": "进行了三大改造",
      "C": "掀起了“大跃进”运动",
      "D": "召开了中共八大"
    },
    "answer": "掀起了“大跃进”运动"
  },
  {
    "question": "打通二郎山隧道是上世纪50年代我国哪一项工程建设的重要组成部分？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "成渝铁路",
      "B": "川藏公路",
      "C": "青藏公路",
      "D": "京藏公路"
    },
    "answer": "川藏公路"
  },
  {
    "question": "1949年上半年，毛泽东提出了三条基本外交方针，不包括（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“另起炉灶”",
      "B": "“一致对外”",
      "C": "“打扫干净屋子再请客”",
      "D": "“一边倒”"
    },
    "answer": "“一致对外”"
  },
  {
    "question": "1979年，邓小平在会见日本首相大平正芳时说，我们要实现的四个现代化是中国式的现代化，是“小康之家”，即到20世纪末实现（  ）人均1000美元。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国民收入",
      "B": "国内生产总值",
      "C": "国民生产总值",
      "D": "纯收入"
    },
    "answer": "国民生产总值"
  },
  {
    "question": "习近平总书记曾指出：“努力让人民群众在每一个司法案件中都能感受到公平正义”请问，什么是维护社会公平正义的最后一道防线？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "立法",
      "B": "执法",
      "C": "司法",
      "D": "守法"
    },
    "answer": "司法"
  },
  {
    "question": "1945年一二·一惨案发生的地点是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上海",
      "B": "昆明",
      "C": "北平",
      "D": "天津"
    },
    "answer": "昆明"
  },
  {
    "question": "1937年8月，红军改编为八路军后，担任一一五师师长的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "林彪",
      "B": "贺龙",
      "C": "刘伯承",
      "D": "聂荣臻"
    },
    "answer": "林彪"
  },
  {
    "question": "抗日战争时期，我党在敌后根据地实行的土地政策是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "地主减租减息",
      "B": "没收地主土地",
      "C": "废除封建剥削",
      "D": "维持抗战前做法"
    },
    "answer": "地主减租减息"
  },
  {
    "question": "（  ）是党生存发展第一位的问题，事关党的前途命运和事业兴衰成败。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治方向",
      "B": "政治导向",
      "C": "纪律方向",
      "D": "纪律导向"
    },
    "answer": "政治方向"
  },
  {
    "question": "毛泽东在1945年8月指出：“中国的局面，联合政府的几种形式，现在是独裁加若干民主，并将占相当长的时期，我们还是要钻进去给蒋介石洗脸（即改造），而不是要砍头。这个弯路使我们党在各方面达到成熟，中国人民更觉悟，然后实现新民主主义的中国。”对这段话理解不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国共产党应该加入联合政府",
      "B": "中国应该实现民主与和平",
      "C": "中国应该建立资产阶级共和国",
      "D": "应该逐步废除国民党一党专政"
    },
    "answer": "中国应该建立资产阶级共和国"
  },
  {
    "question": "1964年10月16日，我国成功地爆炸了第一颗（  ），有力地打破了超级大国的核垄断和核讹诈，提高了我国的国际地位。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中子弹",
      "B": "导弹",
      "C": "原子弹",
      "D": "氢弹"
    },
    "answer": "原子弹"
  },
  {
    "question": "（  ），中国加入世界贸易组织。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1999年",
      "B": "2000年",
      "C": "2001年",
      "D": "2002年"
    },
    "answer": "2001年"
  },
  {
    "question": "1986年11月，中共中央、国务院决定实施发展高科技的（  ），我国的科技事业得到极大推动。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“861计划”",
      "B": "“863计划”",
      "C": "“816计划”",
      "D": "“836计划”"
    },
    "answer": "“863计划”"
  },
  {
    "question": "1935年10月，中国工农红军陕甘支队到达陕北哪里，至此，中央红军主力行程二万五千里的长征胜利结束？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "会宁",
      "B": "将台堡",
      "C": "吴起镇",
      "D": "平凉"
    },
    "answer": "吴起镇"
  },
  {
    "question": "党的十九大提出的“三大攻坚战”不包括（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "精准脱贫",
      "B": "污染防治",
      "C": "从严管党治党",
      "D": "防范化解重大风险"
    },
    "answer": "从严管党治党"
  },
  {
    "question": "孟良崮战役发生在内战爆发后的时期是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国民党军队发动全面进攻时期",
      "B": "国民党军队发动重点进攻时期",
      "C": "人民解放军同国民党军队战略决战时期",
      "D": "淮海战役时期"
    },
    "answer": "国民党军队发动重点进攻时期"
  },
  {
    "question": "中共十二大首次明确提出的命题是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "建设有中国特色的社会主义",
      "B": "社会主义商品经济",
      "C": "社会主义市场经济",
      "D": "邓小平理论E、"
    },
    "answer": "建设有中国特色的社会主义"
  },
  {
    "question": "邓小平提出“计划和市场都是经济手段”论断的时间是在（  ）年。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1982",
      "B": "1984",
      "C": "1987",
      "D": "1992"
    },
    "answer": "1992"
  },
  {
    "question": "1999年9月，党的（  ）明确提出国家要实施西部大开发战略，支持中西部地区和少数民族地区加快发展。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十四届四中全会",
      "B": "十五届四中全会",
      "C": "十六届四中全会",
      "D": "十七届四中全会"
    },
    "answer": "十五届四中全会"
  },
  {
    "question": "2005年4月29日，中共中央总书记胡锦涛与中国国民党主席连战在北京举行会谈，这是国共两党最高领导人时隔（  ）后的首次正式会谈。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "40年",
      "B": "50年",
      "C": "60年",
      "D": "70年"
    },
    "answer": "60年"
  },
  {
    "question": "1943年，毛泽东应彭真之请为中共中央党校题写的校训是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "为人民服务",
      "B": "好好学习，天天向上",
      "C": "实事求是",
      "D": "理论联系实际"
    },
    "answer": "实事求是"
  },
  {
    "question": "至1953年止，我国除消灭地主阶级外，还消灭了（  ）（或阶层）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "小资产阶级",
      "B": "官僚资产阶级",
      "C": "民族资产阶级",
      "D": "中农"
    },
    "answer": "官僚资产阶级"
  },
  {
    "question": "关于参加中共一大会议代表，下列正确的一组是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东、张国焘、陈独秀、董必武",
      "B": "毛泽东、刘少奇、李大钊、王尽美",
      "C": "毛泽东、何叔衡、刘仁静、陈潭秋",
      "D": "毛泽东、李大钊、陈独秀、李达"
    },
    "answer": "毛泽东、何叔衡、刘仁静、陈潭秋"
  },
  {
    "question": "（  ）是无产阶级领导的中心问题，必须放手发动农民，坚决依靠农民，建立巩固的工农联盟。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "阶级斗争问题",
      "B": "路线问题",
      "C": "农民问题",
      "D": "统一战线问题"
    },
    "answer": "农民问题"
  },
  {
    "question": "美国总统尼克松访华的时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1968年2月",
      "B": "1970年2月",
      "C": "1972年2月",
      "D": "1974年2月"
    },
    "answer": "1972年2月"
  },
  {
    "question": "在1927年八七会议上，毛泽东提出了（  ）的思想。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党指挥枪",
      "B": "农村包围城市",
      "C": "创建农村革命根据地",
      "D": "枪杆子里出政权"
    },
    "answer": "枪杆子里出政权"
  },
  {
    "question": "经过三代人的接续奋斗，2017年塞罕坝机械林场，被联合国环境规划署授予什么奖？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "环境成就奖",
      "B": "地球卫士奖",
      "C": "世界科学奖",
      "D": "沃尔沃环境奖"
    },
    "answer": "地球卫士奖"
  },
  {
    "question": "在中共十一届三中全会前夕召开的中央工作会议上，邓小平作了（  ）的讲话，这实际上成为党的十一届三中全会的主题报告。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》",
      "B": "《高举毛泽东思想旗帜，坚持实事求是的原则》",
      "C": "《坚持党的路线，改进工作方法》",
      "D": "《反对教条主义，坚持和发展马克思主义》"
    },
    "answer": "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》"
  },
  {
    "question": "1980年，在深圳、珠海、（  ）和（  ）设置经济特区。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "厦门；海南",
      "B": "汕头；海南",
      "C": "汕头；厦门",
      "D": "三亚；厦门"
    },
    "answer": "汕头；厦门"
  },
  {
    "question": "用（  ）办法解决前进中的问题，是改革开放以来我们的一条重要经验。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革",
      "B": "不断创新",
      "C": "发展",
      "D": "不争论"
    },
    "answer": "发展"
  },
  {
    "question": "《关于经济体制改革的决定》总结了中共十一届三中全会以来经济体制改革的经验，比较系统地阐述了经济体制改革中的一系列重大理论和实践问题，成为全面经济体制改革的纲领性文献。这个文件是在（  ）上通过的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共十二大",
      "B": "中共十二届三中全会",
      "C": "中共十二届五中全会",
      "D": "中共十三大"
    },
    "answer": "中共十二届三中全会"
  },
  {
    "question": "全面系统地阐明了建立社会主义市场经济体制的基本框架和战略部署是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1981年邓小平主持起草的《中共中央关于建国以来党的若干历史问题的决议》",
      "B": "1984年中共十二届三中全会通过的《中共中央关于经济体制改革的决定》",
      "C": "1987年中共十三大报告",
      "D": "1993年中共十四届三中全会通过的《中共中央关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》"
    },
    "answer": "1993年中共十四届三中全会通过的《中共中央关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》"
  },
  {
    "question": "在毛泽东诗词《七律·送瘟神》中，“瘟君”指的是什么？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "蝗灾",
      "B": "血吸虫病",
      "C": "伤寒",
      "D": "疟疾"
    },
    "answer": "血吸虫病"
  },
  {
    "question": "下列关于中共十一届三中全会，表述不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全会的中心议题是讨论把全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来",
      "B": "重新确立了马克思主义实事求是的思想路线",
      "C": "邓小平主持了会议并发表了重要讲话",
      "D": "全会作出了实行改革开放的新决策，启动了农村改革的新进程"
    },
    "answer": "邓小平主持了会议并发表了重要讲话"
  },
  {
    "question": "新民主主义革命与旧民主主义革命区别的主要标志是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "革命领导权",
      "B": "革命前途",
      "C": "革命对象",
      "D": "革命主体"
    },
    "answer": "革命领导权"
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会以后，我国实行对外开放的根本目的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发展我国社会主义经济",
      "B": "扩大对外贸易，吸引外资",
      "C": "学习发达国家的先进技术",
      "D": "学习发达国家的经营管理方法"
    },
    "answer": "发展我国社会主义经济"
  },
  {
    "question": "表明蒋介石集团公开叛变革命的事件是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中山舰事件",
      "B": "七一五反革命政变",
      "C": "国民党通过《整理党务案》",
      "D": "四一二反革命政变"
    },
    "answer": "四一二反革命政变"
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会认真讨论了“文化大革命”中发生的一些重大政治事件，以及“文化大革命”前遗留下来的某些历史问题，决定撤销中央在1976年发出的有关（  ）的错误文件。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "所谓打击投机倒把和取缔自由市场",
      "B": "所谓清理阶级队伍和巩固“文化大革命”运动伟大成果",
      "C": "所谓“反击右倾翻案风”运动和处理天安门事件",
      "D": "所谓狠批党内的走资派，防止资本主义复辟"
    },
    "answer": "所谓“反击右倾翻案风”运动和处理天安门事件"
  },
  {
    "question": "中共五大选举产生了党的历史上第一个中央纪律检查监督机构-（  ），这在党的建设史上有重要意义。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央检查局",
      "B": "中央纪律委员会",
      "C": "中央监察委员会",
      "D": "中央纪律监察委员会"
    },
    "answer": "中央监察委员会"
  },
  {
    "question": "1979年12月6日，邓小平在会见日本首相大平正芳时说，我们要实现的四个现代化是中国式的四个现代化，我们的四个现代化概念不是像你们那样的现代化的概念，而是“小康之家”。“小康”一词最早出自我国哪部古代典籍？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《诗经》",
      "B": "《楚辞》",
      "C": "《史记》",
      "D": "《大学》"
    },
    "answer": "《诗经》"
  },
  {
    "question": "井冈山革命根据地是中国共产党领导建立的第一块农村革命根据地，随着它的建立，土地革命在根据地开展起来，消灭封建地主土地所有制，实现“耕者有其田”，是中国共产党在农村进行的最重大的社会变革。那么请问，中国共产党颁布的第一部土地法是？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《土地问题决议案》",
      "B": "兴国《土地法》",
      "C": "井冈山《土地法》",
      "D": "《土地管理法》"
    },
    "answer": "井冈山《土地法》"
  },
  {
    "question": "在社会主义初级阶段，正确处理（  ）的关系，保持稳定的政治环境和社会秩序，具有极为重要的意义。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革、发展、稳定",
      "B": "工业、农业、服务业",
      "C": "政治、经济、文化",
      "D": "物质文明、精神文明、政治文明"
    },
    "answer": "改革、发展、稳定"
  },
  {
    "question": "（  ）从进攻大城市转到向农村进军，这是中国人民革命发展史上具有决定意义的新起点。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "武昌起义",
      "B": "南昌起义",
      "C": "秋收起义",
      "D": "广州起义"
    },
    "answer": "秋收起义"
  },
  {
    "question": "下列四个人物中没有参加中共一大的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "李大钊",
      "B": "周佛海",
      "C": "王尽美",
      "D": "何叔衡"
    },
    "answer": "李大钊"
  },
  {
    "question": "中共七届一中全会选举（  ）为中央委员会主席、中央政治局主席和中央书记处主席；选举毛泽东、朱德、刘少奇、周恩来、任弼时为中央书记处书记。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "张闻天",
      "C": "博古",
      "D": "王明"
    },
    "answer": "毛泽东"
  },
  {
    "question": "中国共产党在抗日民主根据地实行的政策和措施中，既有利于联合地主阶级抗日，又能调动农民生产积极性的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "开展大生产运动",
      "B": "建立抗日民主政权",
      "C": "开展整风运动",
      "D": "实行“双减”政策"
    },
    "answer": "实行“双减”政策"
  },
  {
    "question": "毛泽东的诗词是记载中国革命伟大历程的史诗。他的词“军叫工农革命，旗号镰刀斧头，匡庐（泛指江西）一带不停留，便向潇湘（泛指湖南）直进”描述的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "北伐军进军湖南",
      "B": "八一南昌起义",
      "C": "湘赣边秋收起义",
      "D": "红军第五次反“围剿”"
    },
    "answer": "湘赣边秋收起义"
  },
  {
    "question": "标志着我党胜利地完成了指导思想上的拨乱反正的是中共十一届六中全会通过的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《关于我党若干历史问题的决议》",
      "B": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》",
      "C": "《关于党内政治生活的若干准则》",
      "D": "《关于正确认识毛泽东的历史地位》"
    },
    "answer": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》"
  },
  {
    "question": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》是在（  ）上通过的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共十一届三中全会",
      "B": "中共十一届四中全会",
      "C": "中共十一届五中全会",
      "D": "中共十一届六中全会"
    },
    "answer": "中共十一届六中全会"
  },
  {
    "question": "在抗日战争的战略相持阶段，（  ）成为主要的抗日作战方式。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "敌后游击战争",
      "B": "国民党正面战场",
      "C": "共产党正面战场",
      "D": "敌后游击战争和国民党正面战场相结合"
    },
    "answer": "敌后游击战争"
  },
  {
    "question": "1935年，全国抗日救亡运动出现新的高潮，其标志是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国共产党发表“八一宣言”",
      "B": "中共确定建立抗日民族统一战线方针",
      "C": "一二·九运动的兴起",
      "D": "西安事变的和平解决"
    },
    "answer": "一二·九运动的兴起"
  },
  {
    "question": "在对资本主义工商业的社会主义改造中，所谓初、中级国家资本主义的主要含义是，社会主义国家对资本主义工商业采取（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "公私合营的方式进行所有制改造",
      "B": "加工订货的方式纳入国家计划轨道",
      "C": "民主改革的方式使工人当家做主",
      "D": "通过财政税收信贷等手段干预生产过程"
    },
    "answer": "加工订货的方式纳入国家计划轨道"
  },
  {
    "question": "我国第一部社会主义类型的宪法通过并颁布实施是在（  ）年。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1949",
      "B": "1952",
      "C": "1954",
      "D": "1982"
    },
    "answer": "1954"
  },
  {
    "question": "“三个代表”是江泽民同志多次阐述过的一个重要思想，其首次提出是在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1999年12月",
      "B": "2000年2月",
      "C": "2000年12月",
      "D": "2001年2月"
    },
    "answer": "2000年2月"
  },
  {
    "question": "（  ）文章的发表以及随之而来的群众性批判运动，成为“文化大革命”的导火线。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《海瑞罢官》",
      "B": "《评新编历史剧（海瑞罢官〉》",
      "C": "《二月提纲》",
      "D": "《五一六通知》"
    },
    "answer": "《评新编历史剧（海瑞罢官〉》"
  },
  {
    "question": "（  ）确定了“三步走”发展战略。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十二大",
      "B": "党的十三大",
      "C": "党的十四大",
      "D": "党的十五大"
    },
    "answer": "党的十三大"
  },
  {
    "question": "1942年5月，在太行区反“扫荡”和保卫八路军总部的战斗中，八路军副参谋长（  ）英勇牺牲。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "左权",
      "B": "周子昆",
      "C": "袁国平",
      "D": "彭雪枫"
    },
    "answer": "左权"
  },
  {
    "question": "打赢脱贫攻坚战是中国共产党向人民作出的庄严承诺经过全党全国各族人民共同努力，我国脱贫攻坚战取得了全面胜利现行标准下9899万农村贫困人口全部脱贫请问，一共有（  ）个贫困县全部摘帽？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "5532",
      "B": "1588",
      "C": "832",
      "D": "158"
    },
    "answer": "832"
  },
  {
    "question": "中华人民共和国首次以五大国之一身份参加讨论国际问题的重要会议是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "开罗会议",
      "B": "罗马会议",
      "C": "日内瓦会议",
      "D": "万隆会议"
    },
    "answer": "日内瓦会议"
  },
  {
    "question": "根据国家卫生健康委员会发布的统计公报，2019年我国居民人均预期寿命达到了多少岁？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "72.5",
      "B": "77.3",
      "C": "79.2",
      "D": "78.8"
    },
    "answer": "77.3"
  },
  {
    "question": "到（  ），全国绝大部分地区基本上完成了对生产资料私有制的社会主义改造。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1954年",
      "B": "1955年",
      "C": "1956年",
      "D": "1957年"
    },
    "answer": "1956年"
  },
  {
    "question": "南水北调中线工程的起点在哪里？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "扬州江都水利枢纽",
      "B": "丹江口水库",
      "C": "鄱阳湖",
      "D": "长江三峡"
    },
    "answer": "丹江口水库"
  },
  {
    "question": "1935年中国共产党发表了著名的“八一宣言”，提出了（  ）的口号。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "停止内战，一致抗日",
      "B": "反蒋抗日",
      "C": "国共合作，共同抗日",
      "D": "逼蒋抗日"
    },
    "answer": "停止内战，一致抗日"
  },
  {
    "question": "大革命失败后，中共将工作重心由城市转向农村，标志着向农村进军新起点的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "南昌起义后部队转入农村",
      "B": "秋收起义后建立了井冈山根据地",
      "C": "洪湖根据地的创建",
      "D": "左右江根据地的创建"
    },
    "answer": "秋收起义后建立了井冈山根据地"
  },
  {
    "question": "地道战、地雷战、麻雀战、破袭战、围困战等武装斗争形式是根据地军民在1941年的（  ）中创造的，充分发挥了人民战争的威力，有效地打击了敌人。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "反“扫荡”斗争",
      "B": "百团大战",
      "C": "枣宜会战",
      "D": "徐州会战"
    },
    "answer": "反“扫荡”斗争"
  },
  {
    "question": "（    ）认为，一个单独的提琴手是自己指挥自己，一个乐队就需要一个乐队指挥。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "斯大林",
      "B": "列宁",
      "C": "马克思",
      "D": "恩格斯"
    },
    "answer": "马克思"
  },
  {
    "question": "（  ）和（  ）成为党在社会主义新时期领导文艺工作的基本遵循。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“双百”方针;“三不主义”",
      "B": "“双百”方针;“二为”方向",
      "C": "“三不主义”;“二为”方向",
      "D": "“百花齐放”;“百家争鸣”"
    },
    "answer": "“双百”方针;“二为”方向"
  },
  {
    "question": "关于中共第一次代表大会，下列表述不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "会议最后转移至浙江嘉兴南湖召开",
      "B": "大会正式确立党的名称为“中国共产党”",
      "C": "中共主要创始人陈独秀、李大钊没有参加会议",
      "D": "第一次代表大会召开的时间是1921年7月1日"
    },
    "answer": "第一次代表大会召开的时间是1921年7月1日"
  },
  {
    "question": "中国共产党开始在实践中探索本国建设社会主义道路的标志是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第一个五年计划的制定",
      "B": "中共八大的召开",
      "C": "过渡时期总路线和总任务的公布",
      "D": "《论十大关系》的报告"
    },
    "answer": "《论十大关系》的报告"
  },
  {
    "question": "1978年6月2日，邓小平在全军政治工作会议上发表重要讲话，对刚刚开展的真理标准问题讨论给予支持，并再次阐述毛泽东关于（  ）的观点。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实事求是，一切从实际出发，理论联系实际",
      "B": "从群众中来，到群众中去的群众路线",
      "C": "独立自主，自力更生",
      "D": "党的思想建设"
    },
    "answer": "实事求是，一切从实际出发，理论联系实际"
  },
  {
    "question": "首届中国国际进口博览会在哪个城市举行？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "杭州",
      "B": "青岛",
      "C": "上海",
      "D": "北京"
    },
    "answer": "上海"
  },
  {
    "question": "在党的思想建设中，既清算“左”又清算右的错误的会议或运动是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "遵义会议",
      "B": "1942年整风运动",
      "C": "1962年七千人大会",
      "D": "中共十一届三中全会"
    },
    "answer": "1942年整风运动"
  },
  {
    "question": "十八届四中全会强调，坚持依法治国首先要坚持（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "司法公正",
      "B": "司法独立",
      "C": "建立法治政府",
      "D": "依宪治国"
    },
    "answer": "依宪治国"
  },
  {
    "question": "解放战争时期，战略决战的第一次战役是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "淮海战役",
      "B": "平津战役",
      "C": "辽沈战役",
      "D": "解放济南"
    },
    "answer": "辽沈战役"
  },
  {
    "question": "与南昌起义相比较，秋收起义最明显的特征是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "成立了中国工农红军第四军",
      "B": "以夺取城市为目标",
      "C": "放弃夺取城市改向山区进军",
      "D": "建立了苏维埃政权"
    },
    "answer": "放弃夺取城市改向山区进军"
  },
  {
    "question": "党中央作出试办深圳、珠海、汕头、厦门特区的重大决策(1985年把特区改为经济特区）是在（  ）年。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1978",
      "B": "1979",
      "C": "1980",
      "D": "1981"
    },
    "answer": "1979"
  },
  {
    "question": "南京国民政府形式上完成对全国统一的标志是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "宁汉合流",
      "B": "北伐部队占领北京",
      "C": "东北易帜",
      "D": "中原大战结束"
    },
    "answer": "东北易帜"
  },
  {
    "question": "中共十六大提出，全面建设小康社会，最根本的是坚持（  ）为中心，不断解放和发展生产力。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "以经济建设",
      "B": "人民的根本利益",
      "C": "党的奋斗目标",
      "D": "社会主义现代化建设"
    },
    "answer": "以经济建设"
  },
  {
    "question": "1959年，毛泽东发动批判彭德怀斗争的影响是（  ）。①使“左”倾错误进一步发展②纠正了农村工作中的右倾错误③造成国民经济三年严重困难④鼓舞了全党全国人民的斗志",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "②③④",
      "B": "②④",
      "C": "①②",
      "D": "①②④"
    },
    "answer": "①②"
  },
  {
    "question": "根据遵义会议精神，在红军转战至川滇黔交界时，政治局常委进行分工，决定由（  ）代替博古负党中央总的责任。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "周恩来",
      "C": "张稼祥",
      "D": "张闻天E、"
    },
    "answer": "张闻天E、"
  },
  {
    "question": "在（  ）上，周恩来鲜明地提出“求同存异”的方针。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "开罗会议",
      "B": "罗马会议",
      "C": "日内瓦会议",
      "D": "万隆会议"
    },
    "answer": "万隆会议"
  },
  {
    "question": "1947年刘邓大军挺进大别山，其最主要的意义是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "为解放长江以南奠定基础",
      "B": "歼灭敌人有生力量，威胁南京和武汉",
      "C": "标志着人民解放军开始转入战略反攻",
      "D": "恢复了鄂豫皖根据地"
    },
    "answer": "标志着人民解放军开始转入战略反攻"
  },
  {
    "question": "（  ）我国成功发射第一颗人造地球卫星\"东方红-一号”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1960年4月",
      "B": "1965年4月",
      "C": "1970年4月",
      "D": "1975年4月"
    },
    "answer": "1970年4月"
  },
  {
    "question": "从1921年到1949年，面对民族危亡之痛，中国共产党勇担（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "救国重任",
      "B": "兴国重任",
      "C": "富国重任",
      "D": "强国重任"
    },
    "answer": "救国重任"
  },
  {
    "question": "下列对民主党派的评述，不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "始终代表民族资产阶级利益",
      "B": "为民主革命的胜利作出了贡献",
      "C": "新时期爱国统一战线的重要组成部分",
      "D": "新中国成立后民主党派成为参政党"
    },
    "answer": "始终代表民族资产阶级利益"
  },
  {
    "question": "大革命失败，中国共产党从中得到的最深刻的教训是（  ）。①要掌握革命武装②要制定彻底的革命纲领③必须建立巩固的工农联盟④无产阶级必须掌握革命领导权",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①③④",
      "B": "①④",
      "C": "②③④",
      "D": "②③"
    },
    "answer": "①④"
  },
  {
    "question": "下列对中共七届二中全会的表述，正确的是（  ）。①1949年在延安召开②规定了革命胜利后党在政治、经济、外交方面的基本政策③毛泽东告诫全党要保持艰苦奋斗的作风④这次大会为争取抗日战争的胜利和新民主主义革命在全国的胜利做了重要准备",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "②③",
      "B": "①③④",
      "C": "①④",
      "D": "①②④"
    },
    "answer": "②③"
  },
  {
    "question": "我国农村基本经营制度的核心，也是农村政策的基石是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "土地国家所有",
      "B": "土地集体所有",
      "C": "土地家庭承包经营",
      "D": "农业现代化和市场化"
    },
    "answer": "土地家庭承包经营"
  },
  {
    "question": "中国人民经过多少年不屈不挠的浴血奋战，打败了穷凶极恶的日本军国主义侵略者，取得了抗日战争的伟大胜利？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "8年",
      "B": "9年",
      "C": "14年",
      "D": "15年"
    },
    "answer": "14年"
  },
  {
    "question": "成立中共中央纪律检查委员会是在？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1949年11月9日",
      "B": "1950年12月9日",
      "C": "1937年11月9日",
      "D": "1935年11月9日"
    },
    "answer": "1949年11月9日"
  },
  {
    "question": "“三大改造”是指对农业、手工业、（  ）的社会主义改造。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "官僚资本",
      "B": "制造业",
      "C": "大资产阶级",
      "D": "资本主义工商业"
    },
    "answer": "资本主义工商业"
  },
  {
    "question": "1950年，我国开展的三大运动不包括（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "抗美援朝运动",
      "B": "整风运动",
      "C": "镇压反革命运动",
      "D": "土地改革运动"
    },
    "answer": "整风运动"
  },
  {
    "question": "“反右”斗争扩大化的最重要的影响是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "将几十万人错划为“右派”",
      "B": "从理论上修改了中共八大关于我国社会主要矛盾的论断",
      "C": "混淆了两类不同性质的矛盾",
      "D": "提出了以阶级斗争为纲的错误口号"
    },
    "answer": "从理论上修改了中共八大关于我国社会主要矛盾的论断"
  },
  {
    "question": "中共七大特别强调，党的（  ）是党的根本的政治路线和组织路线。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "思想路线",
      "B": "革命路线",
      "C": "干部路线",
      "D": "群众路线"
    },
    "answer": "群众路线"
  },
  {
    "question": "（  ）提出“把党建设成为领导社会主义现代化事业的坚强核心”，这标志着党开始用-一种新的思路指导自身建设。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十一大",
      "B": "党的十二大",
      "C": "党的十三大",
      "D": "党的十四大"
    },
    "answer": "党的十二大"
  },
  {
    "question": "（  ），《中华人民共和国民族区域自治法;颁布，同年10月1日起实施，从法律上把民族区域自治制度确立为中国特色社会主义制度的一项基本政治制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1984年4月",
      "B": "1984年5月",
      "C": "1984年6月",
      "D": "1984年7月"
    },
    "answer": "1984年5月"
  },
  {
    "question": "“统帅革命的资产阶级，联合革命的无产阶级，实行资产阶级民主革命”这一观点的错误实质在于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "抹煞农民阶级的革命性",
      "B": "夸大资产阶级的作用",
      "C": "放弃无产阶级的领导权",
      "D": "忽视武装斗争的作用"
    },
    "answer": "放弃无产阶级的领导权"
  },
  {
    "question": "将（  ）确立为党的指导思想，是十六大的一个历史性决策和贡献。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东思想",
      "B": "邓小平理论",
      "C": "“三个代表”重要思想",
      "D": "科学发展观"
    },
    "answer": "“三个代表”重要思想"
  },
  {
    "question": "1935年12月，中共中央召开重要会议，确立了建立抗日民族统一战线的战略方针。请问这是哪次会议？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "洛川会议",
      "B": "瓦窑堡会议",
      "C": "六届六中全会",
      "D": "古田会议"
    },
    "answer": "瓦窑堡会议"
  },
  {
    "question": "长征胜利地跨越了（  ）个省，中央红军的总行程达2.5万里以上。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "10",
      "B": "11",
      "C": "12",
      "D": "13"
    },
    "answer": "12"
  },
  {
    "question": "1940年2月，东北抗日联军第一路军总司令（  ）在战斗中壮烈牺牲。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "赵尚志",
      "B": "杨靖宇",
      "C": "马占山",
      "D": "李杜"
    },
    "answer": "杨靖宇"
  },
  {
    "question": "（  ）是中央红军长征途中最壮烈的一战，此战后，中央红军人数从长征出发时的8.6万余人锐减至3万余人。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "湘江战役",
      "B": "乌江之战",
      "C": "飞夺泸定桥",
      "D": "四渡赤水"
    },
    "answer": "湘江战役"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，中国特色社会主义（    ）的特征是中国共产党领导。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "最核心",
      "B": "最本质",
      "C": "最基础",
      "D": "最根本"
    },
    "answer": "最本质"
  },
  {
    "question": "1990年9月22日，第（  ）届亚运会在北京隆重开幕。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "9",
      "B": "10",
      "C": "11",
      "D": "12"
    },
    "answer": "11"
  },
  {
    "question": "社会主义精神文明建设的根本任务是：适应社会主义现代化建设需要，培养（  ），提高整个中华民族的思想道德素质和科学文化素质。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "有理想、有觉悟、有文化、有纪律的社会主义公民",
      "B": "有思想、有道德、有知识、有纪律的社会主义公民",
      "C": "有理想、有道德、有文化、有纪律的社会主义公民",
      "D": "有理想、有知识、有文化、有纪律的社会主义公民"
    },
    "answer": "有理想、有道德、有文化、有纪律的社会主义公民"
  },
  {
    "question": "中共七大系统地总结了党24年来领导中国革命的经验，深刻地论述了（  ）的基本理论。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "统一战线",
      "B": "社会主义",
      "C": "新民主主义",
      "D": "农村包围城市"
    },
    "answer": "新民主主义"
  },
  {
    "question": "在党史学习教育中，要充分运用（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "历史资源",
      "B": "红色资源",
      "C": "旅游资源",
      "D": "文化资源"
    },
    "answer": "红色资源"
  },
  {
    "question": "把（  ）作为党的指导思想并写入党章，是中共七大的历史性贡献。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "列宁主义",
      "B": "新民主主义",
      "C": "中国特色社会主义",
      "D": "毛泽东思想"
    },
    "answer": "毛泽东思想"
  },
  {
    "question": "中共十三大报告在总结中共十一届三中全会以来取得的历史成就的基础上，首次比较系统地阐明了（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "有计划的商品经济理论",
      "B": "社会主义初级阶段理论",
      "C": "社会主义市场经济理论",
      "D": "有市场的计划经济理论"
    },
    "answer": "社会主义初级阶段理论"
  },
  {
    "question": "在1964年底到1965年初召开的第三届全国人民代表大会第一次会议上，周恩来在政府工作报告中第一次郑重地向全国人民提出实现（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1966年将开始执行的第三个五年计划",
      "B": "四个现代化的任务",
      "C": "三线建设的计划",
      "D": "工业化"
    },
    "answer": "四个现代化的任务"
  },
  {
    "question": "中国革命的武装斗争实质是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "集中优势兵力打歼灭战",
      "B": "以城市工人为主体的革命战争",
      "C": "无产阶级领导的以农民为主体的革命战争",
      "D": "农村包围城市"
    },
    "answer": "无产阶级领导的以农民为主体的革命战争"
  },
  {
    "question": "解放战争初期，面对国民党军队气势汹汹的全面进攻，毛泽东提出了“一切反动派都是纸老虎”的著名论断。这一论断的主要依据是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民解放军具有坚强的战斗力",
      "B": "国统区人民民主运动开始高涨",
      "C": "人民解放军有巩固的战略后方",
      "D": "国民政府统治腐败不得人心"
    },
    "answer": "国民政府统治腐败不得人心"
  },
  {
    "question": "1980年7月26日，（  ）发表《文艺为人民服务、为社会主义服务》社论。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《人民日报》",
      "B": "《光明日报》",
      "C": "《工人日报》",
      "D": "《参考消息》"
    },
    "answer": "《人民日报》"
  },
  {
    "question": "广州起义的主要领导人是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "叶挺",
      "B": "黄平",
      "C": "周文雍",
      "D": "张太雷"
    },
    "answer": "张太雷"
  },
  {
    "question": "东北抗日联军的核心力量是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "东北人民革命军",
      "B": "抗日武装联合军",
      "C": "抗日义勇军",
      "D": "抗日游击队"
    },
    "answer": "东北人民革命军"
  },
  {
    "question": "（  ）明确我国经济体制改革的目标是建立社会主义市场经济体制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十二大",
      "B": "党的十三大",
      "C": "党的十四大",
      "D": "党的十五大"
    },
    "answer": "党的十四大"
  },
  {
    "question": "“一国两制”构想最早是为解决（  ）而提出的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "台湾问题",
      "B": "香港问题",
      "C": "澳门问题",
      "D": "港澳问题"
    },
    "answer": "台湾问题"
  },
  {
    "question": "1947年9月（  ）率领华东野战军主力六个纵队18万人兵分五路，横越陇海路南下豫皖苏地区，协同刘邓大军、陈谢部队执行外线作战任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "林彪、罗荣桓",
      "B": "聂荣臻、叶剑英",
      "C": "陈毅、粟裕",
      "D": "贺龙、关向应"
    },
    "answer": "陈毅、粟裕"
  },
  {
    "question": "1971年，在恢复中国在联合国合法席位的表决过程中，起到关键作用的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "欧洲国家",
      "B": "亚非拉国家",
      "C": "亚洲国家",
      "D": "美国"
    },
    "answer": "亚非拉国家"
  },
  {
    "question": "毛泽东“工农武装割据”思想对当时中国革命的现实作用表现在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "保存并逐步发展了革命力量",
      "B": "消除了一些人对革命前途的悲观情绪",
      "C": "挽回了王明“左”倾路线给革命造成的巨大损失",
      "D": "树立了走中国独特革命道路的光辉典范"
    },
    "answer": "保存并逐步发展了革命力量"
  },
  {
    "question": "1947年5月，以（  ）为高潮，反饥饿、反内战、反迫害运动扩大到国民党统治区60多个大中城市，形成了人民革命的第二条战线。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "五卅运动",
      "B": "一二· 九运动",
      "C": "一二· 一运动",
      "D": "五二○运动"
    },
    "answer": "五二○运动"
  },
  {
    "question": "从大革命失败后到抗日战争时期，中共中央所在地的迁移顺序是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "武汉—瑞金—上海—延安",
      "B": "上海—武汉—瑞金—延安",
      "C": "武汉一上海—瑞金一延安",
      "D": "上海—广州—武汉—延安"
    },
    "answer": "武汉一上海—瑞金一延安"
  },
  {
    "question": "毛泽东在七届二中全会上指出，革命在全国胜利并解决了土地问题之后，中国还存在着两种基本的矛盾：国内是（  ）的矛盾，国外是中国和帝国主义国家的矛盾。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "共产党领导的革命力量和国民党反动派",
      "B": "国民党反动派与人民大众",
      "C": "工人农民和地主资产阶级",
      "D": "工人阶级和资产阶级"
    },
    "answer": "工人阶级和资产阶级"
  },
  {
    "question": "皖南事变发生后，中共对国民党顽固派破坏抗战的罪行采取了坚决回击的方针，其主要举措是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "与国民党完全停止合作",
      "B": "把顽固派作为主要军事打击对象",
      "C": "重建新四军军部",
      "D": "对国民党实行全面军事进攻"
    },
    "answer": "重建新四军军部"
  },
  {
    "question": "在中央政治局常委会的“三讲”教育过程中，江泽民同志在回顾和总结改革开放20多年来工作的时候，明确地告诉我们，党中央最关注的第一个大问题就是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的建设问题",
      "B": "腐败问题",
      "C": "现代化建设问题",
      "D": "发展与稳定问题"
    },
    "answer": "党的建设问题"
  },
  {
    "question": "“林县人民多壮志，誓把河山重安排”，被称为“人工天河”的红旗渠全长多少公里？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1200公里",
      "B": "1500公里",
      "C": "1600公里",
      "D": "1800公里"
    },
    "answer": "1500公里"
  },
  {
    "question": "江泽民同志在庆祝中国共产党成立80周年大会上的讲话中，要求我们立足于新的实践，把握时代特点，不断加深对共产党执政的规律、对社会主义建设的规律、对（  ）规律的认识。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人类社会发展",
      "B": "资本主义发展",
      "C": "共产主义运动",
      "D": "改革开放"
    },
    "answer": "人类社会发展"
  },
  {
    "question": "民主革命时期，在我们党内统治时间最长、造成损失最大的“左”倾路线的代表人物是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "瞿秋白",
      "B": "李立三",
      "C": "张国焘",
      "D": "王明"
    },
    "answer": "王明"
  },
  {
    "question": "国民革命时期，国共合作采取的形式是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党外合作",
      "B": "党内合作",
      "C": "建立新的组织形式",
      "D": "没有组织形式"
    },
    "answer": "党内合作"
  },
  {
    "question": "“长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共”，中国共产党与民主党派之间合作的这一方针提出的时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第一届人民政协召开时",
      "B": "中共十一届三中全会以后",
      "C": "新中国国民经济恢复时期",
      "D": "社会主义建设全面开展时期"
    },
    "answer": "中共十一届三中全会以后"
  },
  {
    "question": "我国的国家宪法日是哪一天？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "12月4日",
      "B": "12月3日",
      "C": "12月2日",
      "D": "12月1日"
    },
    "answer": "12月4日"
  },
  {
    "question": "中共七大提出建立新民主主义革命中国的具体方案是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "打倒国民党，建立民主联合政府",
      "B": "废除国民党的一党专政，建立民主联合政府",
      "C": "打败日本侵略者，打倒蒋介石",
      "D": "解放全中国，建立无产阶级专政"
    },
    "answer": "废除国民党的一党专政，建立民主联合政府"
  },
  {
    "question": "《关于党内政治生活的若干准则》是在（  ）通过的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共十一届三中全会",
      "B": "中共十一届四中全会",
      "C": "中共十一届五中全会",
      "D": "中共十一届六中全会"
    },
    "answer": "中共十一届五中全会"
  },
  {
    "question": "中共十七大报告指出，继续深化改革开放，要坚待把（  ）作为正确处理改革发展稳定关系的结合点，使改革始终得到人民的拥护和支持。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改善人民生活",
      "B": "解决民生问题",
      "C": "提高人民生活",
      "D": "民生问题"
    },
    "answer": "改善人民生活"
  },
  {
    "question": "在（  ），我国在国际上首次人工合成牛胰岛素结晶。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1964年",
      "B": "1965年",
      "C": "1966年",
      "D": "1967年"
    },
    "answer": "1965年"
  },
  {
    "question": "关于中共七大，下列阐述不准确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东在七大上作了题为“论联合政府”的政治报告",
      "B": "认为新中国应该建立社会主义的国家制度",
      "C": "确立了毛泽东思想在全党的指导地位",
      "D": "新民主主义革命时期最重要的一次会议"
    },
    "answer": "认为新中国应该建立社会主义的国家制度"
  },
  {
    "question": "中国共产党1931年、1947年土地革命路线的相同之处是（  ）。①领导者相同②依靠对象相同 ③联合对象相同④产生的影响相同",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③",
      "B": "②③④",
      "C": "①②④",
      "D": "①②③④"
    },
    "answer": "①②③④"
  },
  {
    "question": "中共（  ）提出党的政治路线是:“放手发动群众，壮大人民力量，在我党的领导下，打败日本侵略者，解放全国人民，建立一个新民主主义的中国。”",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "六大",
      "B": "七大",
      "C": "八大",
      "D": "九大"
    },
    "answer": "七大"
  },
  {
    "question": "中共一大通过了中国共产党的第一个纲领，纲领确定党的名称是 “中国共产党”。第一个提出党的名称为“中国共产党”的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "蔡和森",
      "B": "毛泽东",
      "C": "陈独秀",
      "D": "陈望道"
    },
    "answer": "蔡和森"
  },
  {
    "question": "（  ）标志着中国共产党独立地领导革命战争、创建人民军队和武装夺取政权的开始。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "武昌起义",
      "B": "南昌起义",
      "C": "秋收起义",
      "D": "广州起义"
    },
    "answer": "南昌起义"
  },
  {
    "question": "新中国成立时，中国与外国政府建立外交关系的原则是（  ）。①原有外交关系有效②遵循平等互利原则③互相尊重领土主权④互相给予最惠国待遇",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "②③",
      "B": "①④",
      "C": "①②③",
      "D": "②③④"
    },
    "answer": "②③"
  },
  {
    "question": "下列关于中国新民主主义革命表述不正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "新民主主义革命是由无产阶级领导的",
      "B": "新民主主义革命性质是资产阶级民主主义革命",
      "C": "新民主主义革命性质是无产阶级社会主义革命",
      "D": "新民主主义革命与旧民主主义革命性质不同"
    },
    "answer": "新民主主义革命性质是无产阶级社会主义革命"
  },
  {
    "question": "1982年12月，（  ）通过的新宪法，对军队在国家体制中的地位及其性质、职能、任务等作了明确规定，并规定设立中华人民共和国中央军事委员会，领导全国的武装力量。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "五届全国人大三次会议",
      "B": "五届全国人大五次会议",
      "C": "六届全国人大三次会议",
      "D": "六届全国人大五次会议"
    },
    "answer": "五届全国人大五次会议"
  },
  {
    "question": "延安整风运动，其主要内容不包括（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "反对主观主义以整顿学风",
      "B": "反对宗派主义以整顿党风",
      "C": "反对党八股以整顿文风",
      "D": "反对军阀主义以整顿军风"
    },
    "answer": "反对军阀主义以整顿军风"
  },
  {
    "question": "毛泽东在中共七届二中全会上告诫共产党人要警惕资产阶级“糖衣炮弹”的进攻，主要是因为（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "共产党即将成为执政党",
      "B": "党的工作重心即将转移",
      "C": "全国大陆即将解放",
      "D": "中国即将由新民主主义社会转变为社会主义社会"
    },
    "answer": "共产党即将成为执政党"
  },
  {
    "question": "2006年3月4日，胡锦涛同志在看望出席全国政协十届四次会议民盟、民进联组会委员时，精辟地阐述了（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "加强党的先进性建设的主要任务和奋斗目标",
      "B": "科学发展观",
      "C": "以“八荣八耻”为主要内容的社会主义荣辱观",
      "D": "中国特色社会主义理论体系"
    },
    "answer": "以“八荣八耻”为主要内容的社会主义荣辱观"
  },
  {
    "question": "中共十二届三中全会后，在理论上对市场经济的性质、我国要不要实行市场经济等问题出现了很多争论，争论的焦点是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持公有制为主体还是搞私有制",
      "B": "搞计划经济还是搞有计划的商品经济",
      "C": "搞市场经济是姓“社”还是姓“资”",
      "D": "搞西方发达国家的市场经济还是搞有中国特色的市场经济"
    },
    "answer": "搞市场经济是姓“社”还是姓“资”"
  },
  {
    "question": "下列战役中，不是由西北野战军进行的战役是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "孟良崮战役",
      "B": "青化砭战役",
      "C": "羊马河战役",
      "D": "蟠龙战役"
    },
    "answer": "孟良崮战役"
  },
  {
    "question": "从（  ）开始，五年计划开始改为国民经济和社会发展计划。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“四五”计划",
      "B": "“五五”计划",
      "C": "“六五”计划",
      "D": "“七五”计划"
    },
    "answer": "“六五”计划"
  },
  {
    "question": "抗日战争时期，中国共产党领导的各抗日根据地实行的政权形式是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "联合政府",
      "B": "“三三制”政权",
      "C": "共产党一党执政",
      "D": "国共合作政府"
    },
    "answer": "“三三制”政权"
  },
  {
    "question": "中央红军长征途中经过的草地地处今天什么草原？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "若尔盖草原",
      "B": "巴音布鲁克草原",
      "C": "乌蒙大草原",
      "D": "那拉提大草原"
    },
    "answer": "若尔盖草原"
  },
  {
    "question": "有人形象地说南京既是中国近代史的起点，也是中国近代史的终点。下列能够反映这种说法的两个历史片段是（  ）。①英国侵略者强迫清政府在南京江面的英舰上签订不平等条约②洪秀全在南京颁布《天朝田亩制度》③孙中山在南京主持中华民国临时政府第一次国务会议④人民解放军占领南京国民政府”总统府”",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②",
      "B": "②④",
      "C": "③④",
      "D": "①④"
    },
    "answer": "①④"
  },
  {
    "question": "经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "未来方向",
      "B": "未来方位",
      "C": "历史方向",
      "D": "历史方位"
    },
    "answer": "历史方位"
  },
  {
    "question": "对毛泽东关于“兵民是胜利之本”的论述，下列选项中最准确的解释是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "军队和老百姓是胜利的根本保证",
      "B": "武装民众是胜利的根本保证",
      "C": "政府和军队是胜利的根本保障",
      "D": "民兵是夺取胜利的基本力量"
    },
    "answer": "武装民众是胜利的根本保证"
  },
  {
    "question": "抗战初期，国共两个战场的相同之处是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "建立抗日民主政权",
      "B": "积极动员组织民众抗战",
      "C": "采用了相同的抗战路线",
      "D": "与日本侵略军正面作战"
    },
    "answer": "与日本侵略军正面作战"
  },
  {
    "question": "中国共产党解决我国民族问题的基本政策是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民族自治",
      "B": "民族区域自治",
      "C": "民族平等",
      "D": "民族团结"
    },
    "answer": "民族区域自治"
  },
  {
    "question": "以下是一组关于生态文明建设的金句，请在空格中填入正确词语,正确的是？ “像保护（  ）一样保护生态环境，像对待生命一样对待生态环境。” “让居民望得见山、看得见水、记得住（  ）。” “环境就是民生，青山就是美丽，蓝天也是（  ）。”",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "眼睛 乡愁 幸福",
      "B": "乡愁 眼睛 幸福",
      "C": "乡愁  幸福  眼睛",
      "D": "心脏  幸福  梦想"
    },
    "answer": "眼睛 乡愁 幸福"
  },
  {
    "question": "遵义会议改组了中央领导机关，在行军途中又成立了由（  ）组成的三人军事领导小组。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东、周恩来、王稼祥",
      "B": "周恩来、毛泽东、张闻天",
      "C": "博古、朱德、毛泽东",
      "D": "毛泽东、周恩来、朱德"
    },
    "answer": "毛泽东、周恩来、王稼祥"
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会认真讨论了全党工作重点转移的问题。全会认为全国揭批林彪、“四人帮”的运动已经取得了伟大胜利，应当及时地、果断地把全党工作的着重点和全国人民的注意力转移到（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "加快经济体制改革和扩大对外开放上来",
      "B": "社会主义现代化建设上来",
      "C": "加强社会主义民主和法制建设上来",
      "D": "拨乱反正上来"
    },
    "answer": "社会主义现代化建设上来"
  },
  {
    "question": "中、日两国正式建立外交关系是在（  ）年。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1968",
      "B": "1971",
      "C": "1972",
      "D": "1974"
    },
    "answer": "1972"
  },
  {
    "question": "我国少数民族先后进入社会主义是在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "新中国成立以后",
      "B": "社会主义改造基本完成以后",
      "C": "1958年以后",
      "D": "实行改革开放政策以后"
    },
    "answer": "1958年以后"
  },
  {
    "question": "2016年是红军长征胜利（  ）周年。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "75",
      "B": "80",
      "C": "85",
      "D": "90"
    },
    "answer": "80"
  },
  {
    "question": "深入贯彻落实科学发展观，要坚持把（  ）同四项基本原则、改革开放这两个基本点统一于发展中国特色社会主义的伟大实践，任何时候都决不能动摇。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "以经济建设为中心",
      "B": "以社会发展为中心",
      "C": "以人的发展为中心",
      "D": "以和谐发展为中心"
    },
    "answer": "以经济建设为中心"
  },
  {
    "question": "在中国共产党巩固抗日根据地的措施中，为争取抗战胜利奠定物质基础的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "建立敌后抗日根据地",
      "B": "进行游击战",
      "C": "大生产运动",
      "D": "整风运动"
    },
    "answer": "大生产运动"
  },
  {
    "question": "“四个自信”是指道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，请问其中更基础、更广泛、更深厚的自信是什么？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "道路自信",
      "B": "理论自信",
      "C": "制度自信",
      "D": "文化自信"
    },
    "answer": "文化自信"
  },
  {
    "question": "（  ）明确提出建设有中国特色的社会主义的重大命题和“小康”战略目标。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十二大",
      "B": "党的十二届三中全会",
      "C": "党的十三大",
      "D": "党的十三届一中全会"
    },
    "answer": "党的十二大"
  },
  {
    "question": "辛亥革命后，尤其是第一次世界大战期间，随着中国的民族工业迅速发展，到1919年，中国近代产业工人已达到了（  ）人左右。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "60万",
      "B": "100万",
      "C": "200万",
      "D": "500万"
    },
    "answer": "200万"
  },
  {
    "question": "中共第一次独立自主地运用马克思主义原理解决自己的路线、方针、政策的会议是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共一大",
      "B": "遵义会议",
      "C": "中共八大",
      "D": "中共十一届三中全会"
    },
    "answer": "遵义会议"
  },
  {
    "question": "（  ），我国首次用一枚运载火箭发射三颗卫星进行空间物理探测获得成功。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1981年9月",
      "B": "1982年9月",
      "C": "1981年10月",
      "D": "1982年10月"
    },
    "answer": "1981年9月"
  },
  {
    "question": "皖南事变发生在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1939年",
      "B": "1940年",
      "C": "1941年",
      "D": "1942年"
    },
    "answer": "1941年"
  },
  {
    "question": "从1999年开始，全党在（  ）领导班子和领导干部中，以整风精神分期分批深入开展了以“三讲”为主要内容的党性党风教育。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "县处级以上",
      "B": "地、市以上",
      "C": "省部以上",
      "D": "乡以上"
    },
    "answer": "县处级以上"
  },
  {
    "question": "抗战后期日寇向国民党正面战场发动的规模最大的一次战役是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "台儿庄战役",
      "B": "枣宜会战",
      "C": "豫湘桂战役",
      "D": "太原会战"
    },
    "answer": "豫湘桂战役"
  },
  {
    "question": "关于抗日战争，下列表述不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1941年和1942年中国人民的抗日战争进入了极端困难的阶段",
      "B": "抗日战争取得最后胜利的决定性力量是中国共产党领导的军民抗战",
      "C": "1938年10月日本侵略军占领广州、武汉后抗日战争进入战略相持阶段",
      "D": "中国共产党领导的军队在敌后开展的是阵地战"
    },
    "answer": "中国共产党领导的军队在敌后开展的是阵地战"
  },
  {
    "question": "1942年延安整风是一次全党范围的（  ）的教育运动。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党性",
      "B": "毛泽东思想",
      "C": "共产主义",
      "D": "马克思列宁主义"
    },
    "answer": "马克思列宁主义"
  },
  {
    "question": "中国共产党一切工作的出发点和落脚点是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“三个代表”的思想",
      "B": "最广大人民的根本利益",
      "C": "我国的基本国情",
      "D": "党的基本路线"
    },
    "answer": "最广大人民的根本利益"
  },
  {
    "question": "群众利益无小事，凡是涉及群众切身利益和实际困难的事情，再小也要竭尽全力去办。上述材料体现了中国共产党（  ）。 ①是所有人的先锋队 ②全心全意为人民服务的宗旨  ③是三个代表的忠实实践者 ④是社会主义事业的领导核心",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③",
      "B": "②③④",
      "C": "①②④",
      "D": "①③④"
    },
    "answer": "②③④"
  },
  {
    "question": "“不仅在革命中需要党的领导，在建设发展中也需要党的领导。”原因是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的领导是取得建设发展胜利的保证",
      "B": "党是超阶级的政党",
      "C": "党的领导是革命取得胜利的保证",
      "D": "只有党才不会犯错"
    },
    "answer": "党的领导是取得建设发展胜利的保证"
  },
  {
    "question": "“共产党人不是同其他工人政党相对立的特殊政党。他们没有任何同整个无产阶级的利益不同的利益。”出自（  ）",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《德意志意识形态》",
      "B": "《关于费尔巴哈的提纲》",
      "C": "《资本论》",
      "D": "《共产党宣言》"
    },
    "answer": "《共产党宣言》"
  },
  {
    "question": "中国共产党必须始终代表中国先进生产力的发展要求、中国先进文化的前进方向、中国最广大人民的根本利益，是我们党的（  ）、执政之基、力量之源。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "立党之本",
      "B": "根本宗旨",
      "C": "基本纲领",
      "D": "立党之根"
    },
    "answer": "立党之本"
  },
  {
    "question": "（  ），中共中央机关主动撤离延安，开始了为期一年转战陕北的艰苦斗争。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1947年3月18日",
      "B": "1947年4月18日",
      "C": "1948年3月23日",
      "D": "1948年4月23日"
    },
    "answer": "1947年3月18日"
  },
  {
    "question": "中国特色社会主义最本质的特征是（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "公有制",
      "B": "集体领导",
      "C": "中国共产党领导",
      "D": "社会主义"
    },
    "answer": "中国共产党领导"
  },
  {
    "question": "共产党的党性是（  ）的最高表现。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工人阶级的阶级性",
      "B": "先进分子的先进性",
      "C": "革命分子的革命性",
      "D": "中华民族的先进性"
    },
    "answer": "工人阶级的阶级性"
  },
  {
    "question": "我们党必须坚持把（  ）作为一切工作的出发点和归宿。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民的根本利益",
      "B": "党的群众基础",
      "C": "党的执政能力",
      "D": "工人阶级力量"
    },
    "answer": "人民的根本利益"
  },
  {
    "question": "“共产党是为民族、为人民谋利益的政党，它本身决无私利可图。”这说明（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国共产党是全民族的政党",
      "B": "中国共产党的宗旨是全心全意为人民服务",
      "C": "工人阶级的利益和中华民族的利益是一致的",
      "D": "中国共产党是中华民族的先锋队"
    },
    "answer": "中国共产党的宗旨是全心全意为人民服务"
  },
  {
    "question": "我们党的最大政治优势是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "密切联系群众",
      "B": "人民群众的衷心拥护",
      "C": "是工人阶级的先锋队，同时又是中华民族的先锋队",
      "D": "掌握国家政权"
    },
    "answer": "密切联系群众"
  },
  {
    "question": "关于党的性质，下列论述不正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国共产党是中国特色社会主义事业的核心力量",
      "B": "中国共产党代表中国先进生产力的发展要求",
      "C": "中国共产党代表中国先进文化的前进方向",
      "D": "中国共产党代表中国最广大人民的根本利益"
    },
    "answer": "中国共产党是中国特色社会主义事业的核心力量"
  },
  {
    "question": "要想顺利实现“十三五”规划目标，关键在党，因为（  ）：①中国共产党是中国工人阶级的先锋队，中国人民和中华民族的先锋队  ②中国共产党是中国特色社会主义事业的领导核心 ③中国共产党是“十三五”规划的制定者和执行者  ④中国共产党的执政能力关系着“十三五”规划的顺利实现。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③",
      "B": "①②④",
      "C": "①③④",
      "D": "②③④"
    },
    "answer": "①②④"
  },
  {
    "question": "我们党是（  ）的先锋队，全心全意依靠工人阶级是党和国家的一条根本方针。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "劳动人民",
      "B": "中华民族",
      "C": "工人阶级",
      "D": "中国人民"
    },
    "answer": "工人阶级"
  },
  {
    "question": "曾经担任过国防部长的耿飚于（  ）年，回到了曾经战斗工作过的陕甘宁陇东某县。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1990",
      "B": "1991",
      "C": "1992",
      "D": "1993"
    },
    "answer": "1991"
  },
  {
    "question": "中国共产党之所以能代表中国先进生产力的发展要求，主要是因为党（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革生产关系适应生产力的发展要求",
      "B": "坚持经济体制改革",
      "C": "关注人民的经济需要",
      "D": "制订了详细的经济政策"
    },
    "answer": "改革生产关系适应生产力的发展要求"
  },
  {
    "question": "（  ），黄炎培等国民参政员飞赴延安进行访问。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1944年7月",
      "B": "1945年7月",
      "C": "1946年7月",
      "D": "1947年7月"
    },
    "answer": "1945年7月"
  },
  {
    "question": "十九大《党章》总纲指出，党必须实行民主的科学的决策，制定和执行正确的路线、方针、政策，做好党的（  ），发挥全体党员的先锋模范作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "宣传群众和发动群众的工作",
      "B": "政治、思想和组织工作",
      "C": "组织工作和宣传教育工作",
      "D": "组织工作和宣传发动群众"
    },
    "answer": "组织工作和宣传教育工作"
  },
  {
    "question": "淮海战役支前民工总数达（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "500多万",
      "B": "400多万",
      "C": "300多万",
      "D": "200多万"
    },
    "answer": "500多万"
  },
  {
    "question": "2021年，国家医保局医保谈判专家与药企进行“灵魂砍价”，将原本每瓶5万多元的药最终以（  ）的价格成交。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1万多元",
      "B": "2万多元",
      "C": "3万多元",
      "D": "4万多元"
    },
    "answer": "3万多元"
  },
  {
    "question": "中国共产党的宗旨是由（  ） 。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的性质决定的",
      "B": "党的纲领决定的",
      "C": "党的路线决定的",
      "D": "党的思想决定的"
    },
    "answer": "党的性质决定的"
  },
  {
    "question": "党要代表中国先进生产力的发展要求，最根本的要求是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "关心人民的经济利益",
      "B": "制订详细的经济规则",
      "C": "坚持非公有制经济的发展",
      "D": "改革生产关系适应生产力的发展要求"
    },
    "answer": "改革生产关系适应生产力的发展要求"
  },
  {
    "question": "(  )是历史的创造者，是真正的英雄。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "军队",
      "B": "工人",
      "C": "人民",
      "D": "伟人"
    },
    "answer": "人民"
  },
  {
    "question": "工人阶级的运动是“必然为绝大多数人谋利益的独立运动”，根本原因是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工人阶级具有远大的前途",
      "B": "工人阶级是独立的阶级",
      "C": "工人阶级与人类的根本利益是一致的",
      "D": "工人阶级由共产党领导的"
    },
    "answer": "工人阶级与人类的根本利益是一致的"
  },
  {
    "question": "（  ）年，邓小平在会见外宾时指出：“我们完全没有预料到的最大的收获，就是乡镇企业发展起来了，突然冒出搞多种行业，搞商品经济，搞各种小型企业，异军突起。”",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1986",
      "B": "1987",
      "C": "1988",
      "D": "1989"
    },
    "answer": "1987"
  },
  {
    "question": "党章总纲规定，中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是（  ）的先锋队。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国人民",
      "B": "中华民族",
      "C": "中国人民和中华民族",
      "D": "中国所有阶层"
    },
    "answer": "中国人民和中华民族"
  },
  {
    "question": "（）是马克思主义的本质属性。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会性",
      "B": "实践性",
      "C": "人民性",
      "D": "发展性"
    },
    "answer": "人民性"
  },
  {
    "question": "必须始终把（  ）摆在至高无上的地位，让改革发展成果更多更公平惠及全体人民。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民利益",
      "B": "社会利益",
      "C": "国家利益",
      "D": "党的利益"
    },
    "answer": "人民利益"
  },
  {
    "question": "（  ）年3月1日，习近平总书记在讲话中这样指出：“共产党的干部要坚持当‘老百姓的官’，把自己也当成老百姓，不要做官当老爷。”",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2019",
      "B": "2020",
      "C": "2021",
      "D": "2022"
    },
    "answer": "2021"
  },
  {
    "question": "十九大《中国共产党党章》对党的性质作了明确的规定:中国共产党是中国工人阶级的先锋队,同时是中国人民和中华民族的先锋队,是中国特色社会主义事业的领导核心,……下列对此理解正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国共产党对国家和社会生活的领导主要是政治、经济、思想领导",
      "B": "中国共产党的领导地位是由国家性质和党自身的性质决定的",
      "C": "中国共产党的党章具有最高的法律效力",
      "D": "各民主党派在政治、组织、思想等方面接受中国共产党的领导"
    },
    "answer": "中国共产党的领导地位是由国家性质和党自身的性质决定的"
  },
  {
    "question": "到2020年底中国如期完成新时代脱贫攻坚目标任务，现行标准下（）农村贫困人口全部脱贫。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "7866万",
      "B": "8577万",
      "C": "9899万",
      "D": "9977万"
    },
    "answer": "9899万"
  },
  {
    "question": "中国共产党从1921年诞生起，就是按照马克思列宁主义建党原则建立的完全新型的（  ）政党。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工人阶级",
      "B": "革命",
      "C": "人民",
      "D": "农民"
    },
    "answer": "工人阶级"
  },
  {
    "question": "“党是工人阶级的先锋队”，深刻地指出了党的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "历史性",
      "B": "群众性",
      "C": "阶级性",
      "D": "广泛性"
    },
    "answer": "阶级性"
  },
  {
    "question": "全心全意为人民服务有哪些含义（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全心全意为人民服务是我们党的根本宗旨",
      "B": "全心全意为人民服务是共产党人世界观、人生观、价值观的根本体现",
      "C": "全心全意为人民服务是对党员的基本要求",
      "D": "以上都包括"
    },
    "answer": "以上都包括"
  },
  {
    "question": "“我们这个队伍完全是为着解放人民的，是彻底地为人民的利益工作的。”出自毛泽东的（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《实践论》",
      "B": "《反对本本主义》",
      "C": "《为人民服务》",
      "D": "《矛盾论》"
    },
    "answer": "《为人民服务》"
  },
  {
    "question": "中国共产党从成立时起，就把（  ）作为自己的最高原则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "为人民服务",
      "B": "代表先进生产力的发展要求",
      "C": "保持先进性和纯洁性",
      "D": "坚持马克思主义指导"
    },
    "answer": "为人民服务"
  },
  {
    "question": "（）是最大的政治。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社情",
      "B": "国情",
      "C": "民心",
      "D": "民情"
    },
    "answer": "民心"
  },
  {
    "question": "十九大报告高频度提到“人民”一词，共达200次。“这充分体现了以人民为中心的发展思想，对此认识正确的是（  ）:  ①人民是历史的创造者，是决定党和国家前途命运的根本力量。  ②我国人民民主专政的本质是公民当家作主  ③必须坚持人民主体地位，坚持立党为公、执政为民  ④把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，依靠人民创造历史伟业。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②④",
      "B": "①③④",
      "C": "②③④",
      "D": "①②③"
    },
    "answer": "①③④"
  },
  {
    "question": "中国社会主义事业的领导核心是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "农民阶级",
      "B": "中国共产党",
      "C": "知识分子",
      "D": "工农联盟"
    },
    "answer": "中国共产党"
  },
  {
    "question": "（  ）年3月18日，彭真在嘉兴登上中国共产党一大红船时说：“这船不大，但前途远大，有了这艘船，才诞生了社会主义中华人民共和国。”",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1990",
      "B": "1991",
      "C": "1992",
      "D": "1993"
    },
    "answer": "1991"
  },
  {
    "question": "中国共产党的根本宗旨是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实现共产主义",
      "B": "实现社会主义",
      "C": "从群众中来，到群众中去",
      "D": "全心全意为人民服务"
    },
    "answer": "全心全意为人民服务"
  },
  {
    "question": "工人阶级的利益与全人类的根本利益是一致的，因为（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工人阶级受的剥削和压迫最深，革命性最强",
      "B": "工人阶级以消灭剥削和压迫为目标",
      "C": "工人阶级是全人类的大多数",
      "D": "工人阶级是由共产党领导的"
    },
    "answer": "工人阶级以消灭剥削和压迫为目标"
  },
  {
    "question": "党的二十大指出，当前，我国人均预期寿命增长到（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "73.5岁",
      "B": "74.9岁",
      "C": "76.6岁",
      "D": "78.2岁"
    },
    "answer": "78.2岁"
  },
  {
    "question": "（  ）年，党的七大正式把“为人民服务”的思想写进党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1943",
      "B": "1944",
      "C": "1945",
      "D": "1946"
    },
    "answer": "1945"
  },
  {
    "question": "浙江推行（  ）改革措施，充分体现了发展所需、基层所盼、民心所向。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“少跑一公里”",
      "B": "“最多跑一次”",
      "C": "“政务小厅”",
      "D": "“零跑腿”"
    },
    "answer": "“最多跑一次”"
  },
  {
    "question": "中国共产党为什么能成为中国人民的领导核心（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党能代表中国人民的利益",
      "B": "党是超阶级的政党",
      "C": "没有其他政党",
      "D": "只有党才不会犯错"
    },
    "answer": "党能代表中国人民的利益"
  },
  {
    "question": "（  ），国家医保局在北京市西城区挂牌成立，这标志着我国医保领域的各项重大改革就此拉开序幕。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2018-05-28",
      "B": "2018-05-29",
      "C": "2018-05-30",
      "D": "2018-05-31"
    },
    "answer": "2018-05-31"
  },
  {
    "question": "在我国乡镇企业的发展过程中，逐渐形成了以集体兴办乡镇企业带动农村全面进步的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "深圳模式",
      "B": "珠江模式",
      "C": "苏南模式",
      "D": "温州模式"
    },
    "answer": "苏南模式"
  },
  {
    "question": "下列关于党的宗旨的说法，错误的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持人民利益高于一切",
      "B": "个人利益服从人民利益",
      "C": "所有共产党员都不得谋求任何私利和特权",
      "D": "自觉接受群众的领导"
    },
    "answer": "自觉接受群众的领导"
  },
  {
    "question": "党章总纲指出，中国共产党同全国各民族工人、农民、知识分子团结在一起，同各民主党派、无党派人士、各民族的爱国力量团结在一起，进一步发展和壮大由全体社会主义（  ）、社会主义事业的建设者、拥护社会主义的爱国者、拥护祖国统一和致力于中华民族伟大复兴的爱国者组成的最广泛的爱国统一战线。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "劳动者",
      "B": "建设者",
      "C": "拥护者",
      "D": "领导者"
    },
    "answer": "劳动者"
  },
  {
    "question": "中国共产党领导全国各族人民，经过长期反对帝国主义、封建主义、（  ）资本主义的革命斗争，取得新民主主义革命胜利。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "剥削",
      "B": "权贵",
      "C": "官僚",
      "D": "垄断"
    },
    "answer": "官僚"
  },
  {
    "question": "中国共产党始终成为中国工人阶级的先锋队，与自觉成为中国人民和中华民族的先锋队，二者是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "统一的",
      "B": "矛盾的",
      "C": "对立的",
      "D": "相辅相成的"
    },
    "answer": "统一的"
  },
  {
    "question": "中国共产党的领导地位是由（  ）决定的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的执政地位",
      "B": "我国的政党制度",
      "C": "党的工人阶级先锋队性质",
      "D": "我国宪法"
    },
    "answer": "党的工人阶级先锋队性质"
  },
  {
    "question": "（  ）是一面公开树立起来的旗帜，他规定党奋斗的最近目标和最终目标，它体现党的性质，决定党在各个时期或阶段的政治路线。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的纲领",
      "B": "党的性质",
      "C": "党的基本路线",
      "D": "党的章程"
    },
    "answer": "党的纲领"
  },
  {
    "question": "毛泽东指出：“我们共产党人好比种子，人民好比土地，我们到了一个地方，就要同那里的人民结合起来，在人民中间生根，开花。”这段话强调中国共产党要（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "善于运用统一战线",
      "B": "紧紧依靠人民群众",
      "C": "发挥人民首创精神",
      "D": "自觉接受人民监督"
    },
    "answer": "紧紧依靠人民群众"
  },
  {
    "question": "资产阶级政党为“国民”或“人民”服务的旗号与中国共产党为人民服务的宗旨根本不同点在于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "资产阶级政党本质上是剥削阶级政党",
      "B": "资产阶级政党没有为人民服务的执政能力",
      "C": "资产阶级政党只能代表工人阶级的利益",
      "D": "资产阶级腐朽思想的约束"
    },
    "answer": "资产阶级政党本质上是剥削阶级政党"
  },
  {
    "question": "党的十八届三中全会指出，全面深化改革必须加强和改善党的领导。下列做法符合这一要求的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "加强民主集中制，以党内民主代替人民民主",
      "B": "加强反腐倡廉与作风建设，改变党的性质与宗旨",
      "C": "开展群众路线教育，密切党与人民的血肉联系",
      "D": "加强学习型政党建设，提高党的依法行政水平"
    },
    "answer": "开展群众路线教育，密切党与人民的血肉联系"
  },
  {
    "question": "中国共产党的性质是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队",
      "B": "中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队，是中国特色社会主义事业的领导核心，代表中国先进生产力的发展要求，代表中国先进文化的前进方向，代表中国最广大人民的根本利益",
      "C": "代表中国先进生产力的发展要求，代表中国先进文化的前进方向，代表中国最广大人民的根本利益",
      "D": "无产阶级积极分子和广大群众结合的社会主义先锋队"
    },
    "answer": "中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队，是中国特色社会主义事业的领导核心，代表中国先进生产力的发展要求，代表中国先进文化的前进方向，代表中国最广大人民的根本利益"
  },
  {
    "question": "“党是中国人民和中华民族的先锋队”，深刻地反映了党的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "阶级本质",
      "B": "群众基础",
      "C": "历史特性",
      "D": "超阶级性"
    },
    "answer": "群众基础"
  },
  {
    "question": "（  ）是检验工作成败的“试金石”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民是否拥护",
      "B": "人民是否答应",
      "C": "人民是否满意",
      "D": "人民是否赞成"
    },
    "answer": "人民是否满意"
  },
  {
    "question": "党提出“两个先锋队”理论的根本原因是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "为了扩大群众基础",
      "B": "为了对抗非无产阶级",
      "C": "与资产阶级妥协的产物",
      "D": "为了阶级性与群众性的统一"
    },
    "answer": "为了阶级性与群众性的统一"
  },
  {
    "question": "某县委2010年底试行权力公开透明运行工作以来，出现了“组织公开什么，群众就看到什么”到“群众关注什么，组织就公开什么”的转变。这种转变体现了党（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "重视人民主体地位",
      "B": "增加人民监督权力",
      "C": "强化人民政治责任",
      "D": "扩大人民政治权利"
    },
    "answer": "重视人民主体地位"
  },
  {
    "question": "“人类社会正在发生根本的变革，只有工人阶级才能领导”。“根本的变革”是指（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "从封建社会到资产阶级社会",
      "B": "从资产阶级社会到无产阶级社会",
      "C": "从资产阶级社会到社会主义社会",
      "D": "从阶级社会到没有阶级的社会"
    },
    "answer": "从阶级社会到没有阶级的社会"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十三个五年规划的建议》是哪次会议通过的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十八届五中全会",
      "B": "十八届六中全会",
      "C": "十九届五中全会",
      "D": "十九届六中全会"
    },
    "answer": "十八届五中全会"
  },
  {
    "question": "随着 “新型农村社会养老保险”试点在全国的展开，一些年满60岁的老人已经陆续领到基础养老金。农民在“种地不交税、上学不付费、看病不太贵”后，又将实现“养老不犯愁”。这些德政工程集中体现了中国共产党（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "把发展作为执政兴国的第一要务",
      "B": "立党为公、执政为民",
      "C": "在不断地加强自身执政能力建设",
      "D": "科学执政、依法执政"
    },
    "answer": "立党为公、执政为民"
  },
  {
    "question": "到2020年底中国如期完成新时代脱贫攻坚目标任务，现行标准下（）贫困县全部摘帽。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "456个",
      "B": "572个",
      "C": "644个",
      "D": "832个"
    },
    "answer": "832个"
  },
  {
    "question": "为什么只有中国共产党才能成为中国特色社会主义事业的领导核心（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的性质决定的",
      "B": "人民的选择",
      "C": "历史的结果",
      "D": "以上都是"
    },
    "answer": "以上都是"
  },
  {
    "question": "共产党代表的阶级是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "资产阶级",
      "B": "农民阶级",
      "C": "工人阶级",
      "D": "地主阶级"
    },
    "answer": "工人阶级"
  },
  {
    "question": "工人阶级革命与历史上的革命有着本质的区别，根源于工人阶级革命（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "是由共产党领导的",
      "B": "队伍庞大，规模空前",
      "C": "坚持武装斗争",
      "D": "以消灭剥削和阶级为目标"
    },
    "answer": "以消灭剥削和阶级为目标"
  },
  {
    "question": "（  ）是实现中华民族伟大复兴最深厚的力量根源。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "以人民为中心",
      "B": "一切为了人民",
      "C": "紧紧依靠人民",
      "D": "全心全意为人民服务"
    },
    "answer": "紧紧依靠人民"
  },
  {
    "question": "2014年1月，以为民、务实、清廉为主要内容，按照“照镜子、正衣冠、洗洗澡、治治病”的总要求，第二批党的群众路线教育实践活动在全国各地党员干部中深入开展。开展党的群众路线教育实践活动有利于（  ）。 ①密切党与人民群众的联系，更好地实现群众利益②加强党的自身建设，提高党的领导和执政水平③坚持对人民负责原则，提高党的依法行政能力④确立人民主体地位，维护宪法和法律的权威",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②",
      "B": "①④",
      "C": "②③",
      "D": "②④"
    },
    "answer": "①②"
  },
  {
    "question": "保持中国共产党工人阶级先锋队性质的决定性因素是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想作为自己的行动指南",
      "B": "坚持党的组织建设，民主集中制建设",
      "C": "严格党内纪律，维护中央权威",
      "D": "加强基层支部建设"
    },
    "answer": "以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想作为自己的行动指南"
  },
  {
    "question": "中国共产党是中国工人阶级的先锋队，这句话主要说明（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的阶级性和先进性",
      "B": "党的代表性",
      "C": "党的革命性",
      "D": "党的性质"
    },
    "answer": "党的阶级性和先进性"
  },
  {
    "question": "无产阶级的党性的根本要求是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一切服从党的领导",
      "B": "坚持党的政治路线和思想路线",
      "C": "一切以人民群众的利益为出发点",
      "D": "全心全意为人民服务"
    },
    "answer": "一切以人民群众的利益为出发点"
  },
  {
    "question": "（  ）是决定一个政党、一个政权盛衰的根本因素。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "执政能力",
      "B": "领导水平",
      "C": "人心向背",
      "D": "群众基础"
    },
    "answer": "人心向背"
  },
  {
    "question": "（）认为，没有革命的理论，就不会有革命的运动。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "马克思",
      "B": "恩格斯",
      "C": "列宁",
      "D": "斯大林"
    },
    "answer": "列宁"
  },
  {
    "question": "科学发展观的实质是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实现经济社会更快更好的发展",
      "B": "改变目前我们的发展模式",
      "C": "深化改革开放",
      "D": "完善社会主义市场经济体制"
    },
    "answer": "实现经济社会更快更好的发展"
  },
  {
    "question": "下面关于社会历史发展动力的说法，不正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会基本矛盾是社会发展的根本动力",
      "B": "阶级斗争是阶级社会发展的直接动力",
      "C": "革命是社会形态更替的重要动力",
      "D": "改革不是推动社会发展的动力"
    },
    "answer": "改革不是推动社会发展的动力"
  },
  {
    "question": "恩格斯明确指出：“全部哲学，特别是近代哲学的重大的基本问题，是（  ）的关系问题。”",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "理想和现实",
      "B": "思维和存在",
      "C": "唯物和唯心",
      "D": "社会存在和社会意识"
    },
    "answer": "思维和存在"
  },
  {
    "question": "（  ）是无产阶级的科学世界观和方法论，是马克思主义理论科学体系的哲学基础。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "辩证唯物主义",
      "B": "历史唯物主义",
      "C": "辩证唯物主义和历史唯物主义",
      "D": "德国古典哲学"
    },
    "answer": "辩证唯物主义和历史唯物主义"
  },
  {
    "question": "勇于（  ），从严管党治党，是我们党最鲜明的品格。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "批评与自我批评",
      "B": "正视问题",
      "C": "探索创新",
      "D": "自我革命"
    },
    "answer": "自我革命"
  },
  {
    "question": "中国共产党坚持独立自主的和平外交政策，坚持和平发展道路，坚持（  ）的开放战略，统筹（  ）两个大局，积极发展对外关系。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "互利互惠、内地外地",
      "B": "互惠互利、国内国际",
      "C": "互利共赢、内地外地",
      "D": "互利共赢、国内国际"
    },
    "answer": "互利共赢、国内国际"
  },
  {
    "question": "“三个代表”重要思想中强调了中国共产党始终代表中国最广大人民的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "现实利益",
      "B": "根本需要",
      "C": "根本利益",
      "D": "领导力量"
    },
    "answer": "根本利益"
  },
  {
    "question": "发展是我们党执政兴国的第一要务。必须造就一支干事业的干部队伍。造就一支干事业的干部队伍有利于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持团结一切可以团结的力量",
      "B": "加强党的组织建设，巩固党的组织领导",
      "C": "树立领导干部在国家政治生活的领导地位",
      "D": "接受人民群众的监督，杜绝腐败"
    },
    "answer": "加强党的组织建设，巩固党的组织领导"
  },
  {
    "question": "严明党的纪律，强化党内监督，发展积极健康的党内（  ），全面净化党内（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治文明 政治生活",
      "B": "政治文化 政治生态",
      "C": "政治文明 政治生态",
      "D": "政治文化 政治生活"
    },
    "answer": "政治文化 政治生态"
  },
  {
    "question": "全党必须更加自觉地把以人为本作为深入贯彻落实科学发展观的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第一要义",
      "B": "核心立场",
      "C": "精神实质",
      "D": "重要支点"
    },
    "answer": "核心立场"
  },
  {
    "question": "习近平新时代中国特色社会主义思想，明确中国特色社会主义最本质的特征是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“五位一体”总体布局",
      "B": "建设中国特色社会主义法治体系",
      "C": "人民利益为根本出发点",
      "D": "中国共产党领导"
    },
    "answer": "中国共产党领导"
  },
  {
    "question": "毛泽东思想是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "马克思列宁主义在中国的运用和发展，被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结，中国共产党集体智慧的结晶。",
      "B": "被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结",
      "C": "中国共产党集体智慧的结晶。",
      "D": "马克思列宁主义在中国的运用和发展"
    },
    "answer": "马克思列宁主义在中国的运用和发展，被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结，中国共产党集体智慧的结晶。"
  },
  {
    "question": "下列关于科学发展观的说法，错误的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "科学发展观是立足于基本国情而提出的",
      "B": "科学发展观的第一要务就统筹兼顾",
      "C": "科学发展观的核心是以人为本",
      "D": "科学发展观是党的指导思想之一"
    },
    "answer": "科学发展观的第一要务就统筹兼顾"
  },
  {
    "question": "毛泽东同志着重强调要从（  ）上建党，创造了通过批评和自我批评进行思想教育的整风形式。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "行动",
      "B": "思想",
      "C": "形式",
      "D": "模式"
    },
    "answer": "思想"
  },
  {
    "question": "发展积极健康的党内政治文化，全面（  ），坚决纠正各种不正之风，以零容忍态度惩治腐败。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "强化党内监督",
      "B": "严肃党内政治生活",
      "C": "净化党内政治生态",
      "D": "严明党的纪律"
    },
    "answer": "净化党内政治生态"
  },
  {
    "question": "（  ）是时代的主旋律。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革",
      "B": "开放",
      "C": "创新",
      "D": "复兴"
    },
    "answer": "创新"
  },
  {
    "question": "习近平新时代中国特色社会主义思想实现了马克思主义中国化（  ）新的飞跃。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治化",
      "B": "时代化",
      "C": "体系化",
      "D": "制度化"
    },
    "answer": "时代化"
  },
  {
    "question": "立党为公、执政为民与科学发展观在本质上是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一致的",
      "B": "对立的",
      "C": "联系的",
      "D": "结合的"
    },
    "answer": "一致的"
  },
  {
    "question": "党章规定:党坚持标本兼治、综合治理、惩防并举、注重预防的方针，建立健全（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "反腐败体系",
      "B": "防治腐败体系",
      "C": "惩治和预防腐败体系",
      "D": "惩治和预防腐败机制"
    },
    "answer": "惩治和预防腐败体系"
  },
  {
    "question": "2000年2月25日江泽民在广东省考察工作时（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "首次对科学发展观进行全面的概述",
      "B": "再次重申了科学发展观的重要性",
      "C": "首次对“三个代表”重要思想进行了全面的概述",
      "D": "再次重申了“三个代表”重要思想的重要性"
    },
    "answer": "首次对“三个代表”重要思想进行了全面的概述"
  },
  {
    "question": "统筹山水林田湖草系统治理，实行（  ）生态环境保护制度，形成绿色发展方式和生活方式。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "最科学的",
      "B": "最完备的",
      "C": "最严格的",
      "D": "最持久的"
    },
    "answer": "最严格的"
  },
  {
    "question": "“三个代表”重要思想是对马克思列宁主义、毛泽东思想和邓小平理论的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "继承和丰富",
      "B": "创新和发展",
      "C": "继承和发展",
      "D": "继承与创新"
    },
    "answer": "继承和发展"
  },
  {
    "question": "唯物辩证法的实质和核心是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "对立统一规律",
      "B": "质量互变规律",
      "C": "否定之否定规律",
      "D": "矛盾分析法"
    },
    "answer": "对立统一规律"
  },
  {
    "question": "党章总纲指出，马克思列宁主义揭示了人类社会历史发展的规律，它的（  ）是正确的，具有强大的生命力。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "立场、观点和方法",
      "B": "基本原理",
      "C": "基本结论",
      "D": "基本立场"
    },
    "answer": "基本原理"
  },
  {
    "question": "在党的建设必须坚决实现的第一项基本要求中，党章总纲指出，全党要用邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想和党的（  ）统一思想，统一行动，并且毫不动摇地长期坚持下去。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "基本理论",
      "B": "基本路线",
      "C": "基本纲领",
      "D": "基本政策"
    },
    "answer": "基本路线"
  },
  {
    "question": "我们要坚持（  ）、从严治党，发扬党的优良传统和作风。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "与时俱进",
      "B": "开拓创新",
      "C": "党要管党",
      "D": "民主集中制"
    },
    "answer": "党要管党"
  },
  {
    "question": "独立自主是中华民族的优良传统，是中国共产党、中华人民共和国立党立国的重要（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "前提",
      "B": "保障",
      "C": "原则",
      "D": "意义"
    },
    "answer": "原则"
  },
  {
    "question": "毛泽东认为，掌握（），是团结全党进行伟大政治斗争的中心环节。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "理论方针",
      "B": "武装力量",
      "C": "思想教育",
      "D": "科学实践"
    },
    "answer": "思想教育"
  },
  {
    "question": "（  ）是发展的根本目的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "经济快速发展",
      "B": "壮大综合国力",
      "C": "实现“中国梦”",
      "D": "增进民生福祉"
    },
    "answer": "增进民生福祉"
  },
  {
    "question": "党章总纲指出，以毛泽东为主要代表的中共党人，把马列主义基本原理同中国（  ）具体实践结合，创立了毛泽东思想。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "革命",
      "B": "建设",
      "C": "改革",
      "D": "发展"
    },
    "answer": "革命"
  },
  {
    "question": "中国共产党坚持对人民解放军和其他人民武装力量的绝对领导，贯彻习近平强军思想，加强人民解放军的建设，坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军，建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，切实保证人民解放军有效履行新时代军队使命任务，充分发挥人民解放军在（  ）中的作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "巩固国防、保卫祖国和抵御外部入侵",
      "B": "巩固国防、保卫祖国和参加社会主义现代化建设",
      "C": "巩固国防、保卫祖国和保护人民生命财产安全",
      "D": "巩固国防、抵御外敌入侵和保护人民生命财产安全"
    },
    "answer": "巩固国防、保卫祖国和参加社会主义现代化建设"
  },
  {
    "question": "毛泽东在1938年中国共产党扩大的六届六中全会上所做的（）的报告中指出，“成为伟大中华民族之一部分而与这个民族血肉相连的共产党员，离开中国特点来谈马克思主义，只是抽象的空洞的马克思主义。因此，马克思主义的中国化，使之在其每一表现中带着中国的特性，即是说，按照中国的特点去应用它，成为全党亟待了解并亟须解决的问题”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《论十大关系》",
      "B": "《反对本本主义》",
      "C": "《论持久战》",
      "D": "《论新阶段》"
    },
    "answer": "《论新阶段》"
  },
  {
    "question": "坚定不移走中国特色社会主义法治道路，完善以（  ）为核心的中国特色社会主义法律体系。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的领导",
      "B": "宪法",
      "C": "制度建设",
      "D": "强化立法"
    },
    "answer": "宪法"
  },
  {
    "question": "实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，不断提高人民生活水平，必须坚定不移把（  ）作为党执政兴国的第一要务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "创新",
      "B": "改革",
      "C": "发展",
      "D": "开放"
    },
    "answer": "发展"
  },
  {
    "question": "马克思主义的理论品质是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "解放思想",
      "B": "实事求是",
      "C": "与时俱进",
      "D": "开拓创新"
    },
    "answer": "与时俱进"
  },
  {
    "question": "坚持（  ），巩固军政军民团结。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "拥军优属、拥政爱民",
      "B": "互相依存、共驻共建",
      "C": "共同发展、互相促进",
      "D": "军民一体、同心同德"
    },
    "answer": "拥军优属、拥政爱民"
  },
  {
    "question": "新中国成立以后奉行的外交政策是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "独立自主的和平外交政策",
      "B": "反美外交政策",
      "C": "反美抗苏外交政策",
      "D": "与第三世界联盟的政策"
    },
    "answer": "独立自主的和平外交政策"
  },
  {
    "question": "邓小平所说的“三个有利于”应当成为（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党进行理论探索和创新的依据",
      "B": "党搞经济建设和上层建筑领域改革的理论基础",
      "C": "人们建设社会主义市场经济的指导思想",
      "D": "人们衡量一切工作是非得失的判断标准"
    },
    "answer": "人们衡量一切工作是非得失的判断标准"
  },
  {
    "question": "新世纪新阶段，党中央抓住重要战略机遇期，强调坚持以人为本、全面协调可持续发展，提出构建社会主义（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "福利社会",
      "B": "和谐社会",
      "C": "小康社会",
      "D": "低碳社会"
    },
    "answer": "和谐社会"
  },
  {
    "question": "中国特色社会主义走过了“雄关漫道真如铁”的昨天，走到了“人间正道是沧桑”的今天，也必将走向“长风破浪会有时”的美好明天。无论是昨天、今天还是明天，党和国家的生命线雨人民的幸福线都是（  ）",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持党的基本路线",
      "B": "自力更生、艰苦奋斗",
      "C": "坚持人民民主专政",
      "D": "发挥人民的主题作用"
    },
    "answer": "坚持党的基本路线"
  },
  {
    "question": "（  ）是马克思主义政党的生命所系、力量所在。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "不断创新",
      "B": "不断发展",
      "C": "先进性",
      "D": "科学性"
    },
    "answer": "先进性"
  },
  {
    "question": "新中国的成立，实现了中国向（  ）的伟大跨越，掌握了自己命运的中国人民，通过各种途径参与管理国家事务，管理经济、文化和社会事务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "统一制度",
      "B": "民主制度",
      "C": "人民民主制度",
      "D": "民主集中制度"
    },
    "answer": "人民民主制度"
  },
  {
    "question": "二十大报告指出：团结奋斗是中国人民创造历史伟业的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "必由之路",
      "B": "必经之路",
      "C": "发展之路",
      "D": "必由之基"
    },
    "answer": "必由之路"
  },
  {
    "question": "必须统筹国内国际两个大局，始终不渝走和平发展道路、奉行（  ）的开放战略，坚持正确（  ），树立共同、综合、合作、可持续的新安全观。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "互利共赢  义利观",
      "B": "互惠共赢 发展观",
      "C": "互利双赢 安全观",
      "D": "互惠双赢 合作观"
    },
    "answer": "互利共赢  义利观"
  },
  {
    "question": "中国共产党在领导社会主义事业过程中，要抓紧时机，加快发展，必须实施科教兴国战略和（  ）发展战略。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "可持续",
      "B": "跨越式",
      "C": "前瞻性",
      "D": "推进式"
    },
    "answer": "可持续"
  },
  {
    "question": "提高人民物质文化生活水平，是改革开放和社会主义现代化建设的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "根本目的",
      "B": "根本方向",
      "C": "必然要求",
      "D": "最终目的"
    },
    "answer": "根本目的"
  },
  {
    "question": "统筹（  ），增强忧患意识，做到居安思危，是我们党治国理政的一个重大原则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革和发展",
      "B": "发展和安全",
      "C": "外部安全和内部安全",
      "D": "国土安全和国民安全"
    },
    "answer": "发展和安全"
  },
  {
    "question": "三个代表是指中国共产党始终代表中国先进生产力的发展要求，始终代表中国先进文化的前进方向，（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "始终代表中国工人的根本利益",
      "B": "始终代表中国农民的根本利益",
      "C": "始终代表中国最广大人民的最大利益",
      "D": "始终代表中国最广大人民的根本利益"
    },
    "answer": "始终代表中国最广大人民的根本利益"
  },
  {
    "question": "由于文华演唱的歌曲《秋天的诺言》是以（  ）为思想基础创作的作品。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东思想",
      "B": "邓小平理论",
      "C": "三个代表",
      "D": "十七大"
    },
    "answer": "三个代表"
  },
  {
    "question": "中国共产党第十六次全国代表大会把（  ）确立为中国共产党的行动指南并载入党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东思想",
      "B": "邓小平理论",
      "C": "“三个代表”重要思想",
      "D": "科学发展观"
    },
    "answer": "“三个代表”重要思想"
  },
  {
    "question": "我国改革开放取得伟大成功，关键是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "我们坚持马克思主义的不断中国化",
      "B": "杰出人物的领导",
      "C": "我国地大物博，物产丰富",
      "D": "世界形势有利于我国的发展"
    },
    "answer": "我们坚持马克思主义的不断中国化"
  },
  {
    "question": "毛泽东同志是党的第一代中央领导集体的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "开拓者",
      "B": "奠基人",
      "C": "领导者",
      "D": "核心"
    },
    "answer": "核心"
  },
  {
    "question": "关于“三个代表”之间关系的说法，错误的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民群众既是先进生产力和先进文化的创造者，又是其成果的享有者",
      "B": "实现最广大人民根本利益是发展先进生产力和先进文化的手段和途径",
      "C": "发展先进生产力和先进文化是实现最广大人民根本利益的基础和前提",
      "D": "增强国家的经济实力，才能为发展先进文化提供物质基础"
    },
    "answer": "实现最广大人民根本利益是发展先进生产力和先进文化的手段和途径"
  },
  {
    "question": "邓小平理论产生的理论基础是:（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会主义初级阶段理论",
      "B": "马列主义、毛泽东思想",
      "C": "社会主义市场经济论",
      "D": "社会主义本质论"
    },
    "answer": "马列主义、毛泽东思想"
  },
  {
    "question": "社会主义精神文明建设为经济建设和改革开放提供强大的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "思想武器、精神动力和力量源泉",
      "B": "思想保证、精神动力和力量源泉",
      "C": "思想保证、精神动力和智力支持",
      "D": "思想武器、精神动力和智力支持"
    },
    "answer": "思想保证、精神动力和智力支持"
  },
  {
    "question": "提高自主创新能力，建设（  ）国家这是国家发展战略的核心，是提高综合国力的关键。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "创新型",
      "B": "发展型",
      "C": "能源型",
      "D": "节约型"
    },
    "answer": "创新型"
  },
  {
    "question": "面向21世纪推进党的建设的新的伟大工程的纲领是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东思想",
      "B": "邓小平理论",
      "C": "三个代表重要思想",
      "D": "马列主义、毛泽东思想、邓小平理论、江泽民同志“三个代表”重要思想"
    },
    "answer": "三个代表重要思想"
  },
  {
    "question": "“三个代表”重要思想主要是围绕（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政权建设",
      "B": "党的建设",
      "C": "民族复兴",
      "D": "国际竞争"
    },
    "answer": "党的建设"
  },
  {
    "question": "1943年毛泽东为党中央写的《关于领导方法的若干问题》中没有的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "科学阐释了群众路线所含问题和实施步骤",
      "B": "分析从群众中来到群众中去的必要性",
      "C": "讲解了群众路线领导方法的全过程和各个环节",
      "D": "指出了目前指导方法的缺陷和问题"
    },
    "answer": "指出了目前指导方法的缺陷和问题"
  },
  {
    "question": "坚持总体国家安全观，必须坚持国家利益至上，以（  ）为宗旨。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民安全",
      "B": "国土安全",
      "C": "国民安全",
      "D": "内部安全"
    },
    "answer": "人民安全"
  },
  {
    "question": "（  ）是中国特色社会主义的本质要求和重要保障。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全面建成小康社会",
      "B": "全面深化改革",
      "C": "全面依法治国",
      "D": "全面从严治党"
    },
    "answer": "全面依法治国"
  },
  {
    "question": "贯彻“三个代表”思想的关键是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "与时俱进",
      "B": "保持党的先进性",
      "C": "执政为民",
      "D": "发展"
    },
    "answer": "与时俱进"
  },
  {
    "question": "加强（  ）教育，增强全党全国人民国家安全意识，推动全社会形成维护国家安全的强大合力。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国家安全",
      "B": "社会安全",
      "C": "社区安全",
      "D": "国民安全"
    },
    "answer": "国家安全"
  },
  {
    "question": "科学发展观，第一要义是（  ），核心是（  ），基本要求是（  ），根本方法是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发展﹑以人为本﹑全面协调可持续﹑统筹兼顾",
      "B": "以人为本﹑发展﹑统筹兼顾﹑全面协调可持续",
      "C": "发展﹑以人为本﹑统筹兼顾﹑全面协调可持续",
      "D": "以人为本﹑发展、全面协调可持续﹑统筹兼顾"
    },
    "answer": "发展﹑以人为本﹑全面协调可持续﹑统筹兼顾"
  },
  {
    "question": "科学发展观的提出，标志着我们党（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "对改革开放和现代化建设规律的认识进一步深化",
      "B": "完全掌握了社会主义建设的发展规律",
      "C": "改变了新中国成立以来传统的发展模式和发展战略",
      "D": "第一次找到建设社会主义的道路"
    },
    "answer": "对改革开放和现代化建设规律的认识进一步深化"
  },
  {
    "question": "中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民（  ），为中华民族（  ）。这个初心和使命是激励中国共产党人不断前进的根本动力。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "谋幸福，谋未来",
      "B": "谋生活，谋复兴",
      "C": "谋幸福，谋复兴",
      "D": "谋生活，谋未来"
    },
    "answer": "谋幸福，谋复兴"
  },
  {
    "question": "必须按照中国特色社会主义事业总体布局，全面推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "制度建设",
      "B": "生态文明建设",
      "C": "作风建设",
      "D": "思想道德建设"
    },
    "answer": "生态文明建设"
  },
  {
    "question": "（  ）是当代中国发展进步的根本制度保障。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国特色社会主义道路",
      "B": "中国特色社会主义理论体系",
      "C": "中国特色社会主义制度",
      "D": "中国特色社会主义文化"
    },
    "answer": "中国特色社会主义制度"
  },
  {
    "question": "总结我们的经验，集中到一点，就是（  ）（经过共产党）领导的以工农联盟为基础的人民民主专政。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工人阶级",
      "B": "农民阶级",
      "C": "无产阶级",
      "D": "资产阶级"
    },
    "answer": "工人阶级"
  },
  {
    "question": "1935年的遵义会议上（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第一次独立自主运用马克思列宁主义基本原理解决自己的路线方针政策",
      "B": "首次运用马克思列宁主义基本原理解决了党内思想问题",
      "C": "第一次独立自主运用毛泽东思想基本原理解决了自己的路线方针政策",
      "D": "首次运用毛泽东思想基本原理解决了党内思想问题"
    },
    "answer": "第一次独立自主运用马克思列宁主义基本原理解决自己的路线方针政策"
  },
  {
    "question": "中国奉行（  ）的国防政策，不搞（  ），不对任何国家构成军事威胁。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "独立自主，军备竞赛",
      "B": "防御性，军备竞赛",
      "C": "防御性，任何形式的称霸",
      "D": "独立自主，霸权主义"
    },
    "answer": "防御性，军备竞赛"
  },
  {
    "question": "1938年在党的扩大的（  ）上，毛泽东同志深刻指出，所谓具体的马克思主义，就是通过民族形式的马克思主义，就是把马克思主义应用到中国具体环境的具体斗争中去，而不是抽象地应用它。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "六届三中全会",
      "B": "六届四中全会",
      "C": "六届五中全会",
      "D": "六届六中全会"
    },
    "answer": "六届六中全会"
  },
  {
    "question": "明确新时代我国社会主要矛盾，必须坚持以人民为中心的发展思想，不断（  ）、全体人民共同富裕。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "促进人的个性化发展",
      "B": "促进人的素质提高",
      "C": "促进人的全面发展",
      "D": "促进人的全面进步"
    },
    "answer": "促进人的全面发展"
  },
  {
    "question": "科学发展观是马克思主义同当代中国实际和（  ）相结合的产物。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "世界形势",
      "B": "党的建设",
      "C": "时代特征",
      "D": "改革开放"
    },
    "answer": "时代特征"
  },
  {
    "question": "坚持总体国家安全观，必须以（  ）为根本。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "经济安全",
      "B": "政治安全",
      "C": "国防安全",
      "D": "周边安全"
    },
    "answer": "政治安全"
  },
  {
    "question": "从历史地位上看，毛泽东思想是（  ）的第一次历史性飞跃。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "马克思列宁主义",
      "B": "马克思列宁主义中国化",
      "C": "马克思主义",
      "D": "马克思主义中国化"
    },
    "answer": "马克思主义中国化"
  },
  {
    "question": "在中国最早宣传马克思主义，被称作颂扬俄国十月革命的第一人是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "陈独秀",
      "B": "李大钊",
      "C": "毛泽东",
      "D": "周恩来"
    },
    "answer": "李大钊"
  },
  {
    "question": "中国共产党坚持独立自主的和平外交政策，坚持和平发展道路，积极发展对外关系，努力为我国的（  ）和（  ）争取有利的国际环境。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "现代化建设、科学发展",
      "B": "改革开放、现代化建设",
      "C": "科学发展、改革开放",
      "D": "现代化建设、改革开放"
    },
    "answer": "改革开放、现代化建设"
  },
  {
    "question": "全党必须牢记，（  ）的问题，是检验一个政党、一个政权性质的试金石。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "为什么人",
      "B": "执政宗旨",
      "C": "建党宗旨",
      "D": "权力来源"
    },
    "answer": "为什么人"
  },
  {
    "question": "十八大以来，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，顺应时代发展，从理论和实践结合上系统回答了新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义这个重大时代课题， 创立了（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "习近平新时代中国特色社会主义理论",
      "B": "习近平新时代中国特色社会主义思想",
      "C": "中国特色社会主义思想",
      "D": "新时代中国社会主义思想"
    },
    "answer": "习近平新时代中国特色社会主义思想"
  },
  {
    "question": "党章总纲指出，中国共产党坚持对人民解放军和其他人民武装力量的领导，加强人民解放军的建设，充分发挥人民解放军在巩固国防、保卫祖国和参加（  ）中的作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会主义现代化建设",
      "B": "经济建设",
      "C": "社会主义建设",
      "D": "社会主义经济建设"
    },
    "answer": "社会主义现代化建设"
  },
  {
    "question": "“三个代表”重要思想中强调了中国共产党始终代表中国先进生产力的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发展要求",
      "B": "前进方向",
      "C": "根本利益",
      "D": "前进动力"
    },
    "answer": "发展要求"
  },
  {
    "question": "邓小平在提出和平和发展是当今世界的两大主题时，指出发展问题是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "南北问题",
      "B": "东西问题",
      "C": "南南问题",
      "D": "东南问题"
    },
    "answer": "南北问题"
  },
  {
    "question": "马克思主义中国化的第一次历史性飞跃的成果是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东思想",
      "B": "邓小平理论",
      "C": "科学发展观",
      "D": "“三个代表”重要思想"
    },
    "answer": "毛泽东思想"
  },
  {
    "question": "把邓小平理论确立为党的指导思想的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十三大",
      "B": "党的十四大",
      "C": "党的十五大",
      "D": "党的十六大"
    },
    "answer": "党的十五大"
  },
  {
    "question": "\"三个代表”是中国共产党的（  ）的集中体现。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "先进性",
      "B": "革命性",
      "C": "进步性",
      "D": "战斗性"
    },
    "answer": "先进性"
  },
  {
    "question": "（）认为，一个党，一个国家，一个民族，如果一切从本本出发，思想僵化，迷信盛行，那它就不能前进，它的生机就停止了，就要亡党亡国。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "周恩来",
      "C": "邓小平",
      "D": "江泽民"
    },
    "answer": "邓小平"
  },
  {
    "question": "（  ）是检验真理的唯一标准。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "理论",
      "B": "认识",
      "C": "实践",
      "D": "实验"
    },
    "answer": "实践"
  },
  {
    "question": "邓小平提出，“把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的道路，建设有中国特色的社会主义”，是在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十二大开幕词中",
      "B": "党的十三大开幕词中",
      "C": "党的十一届三中全会闭幕会上",
      "D": "党的十二届三中全会闭幕会上"
    },
    "answer": "党的十二大开幕词中"
  },
  {
    "question": "解放思想是指（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "什么都可以想，什么都可以做",
      "B": "人有多大胆，地有多大产",
      "C": "在马克思主义指导下打破习惯势力和主观偏见的束缚，研究新情况、解决新问题",
      "D": "主观是第一性的"
    },
    "answer": "在马克思主义指导下打破习惯势力和主观偏见的束缚，研究新情况、解决新问题"
  },
  {
    "question": "党的十七届五中全会提出，“必须加强党的执政能力建设和先进性建设，不断提高党领导经济社会发展的能力和水平。”加强党的执政能力建设和先进性建设，最终是为了（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持和完善民主集中制，增强党的活力和团结统一",
      "B": "保持党同人民群众的血肉联系",
      "C": "建设高素质的领导干部队伍",
      "D": "提高党的执政水平，执政为民"
    },
    "answer": "提高党的执政水平，执政为民"
  },
  {
    "question": "建设一支（  ）、能打胜仗、作风优良的人民军队，是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "规模庞大",
      "B": "装备精良",
      "C": "听党指挥",
      "D": "管理科学"
    },
    "answer": "听党指挥"
  },
  {
    "question": "“三个代表”重要思想系统阐述的时间地点是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2000年广东",
      "B": "2001年上海",
      "C": "2000年北京",
      "D": "2001年北京"
    },
    "answer": "2000年广东"
  },
  {
    "question": "坚持反腐败无禁区、全覆盖、零容忍，坚定不移“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”，（  ）的目标初步实现，（  ）的笼子越扎越牢，（  ）的堤坝正在构筑，反腐败斗争压倒性态势已经形成并巩固发展。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "不敢腐 不能腐 不想腐",
      "B": "不能腐 不敢腐 不想腐",
      "C": "不想腐 不敢腐 不能腐",
      "D": "不敢腐 不想腐 不能腐"
    },
    "answer": "不敢腐 不能腐 不想腐"
  },
  {
    "question": "中国共产党同全国各民族工人、农民、知识分子团结在一起，同各民主党派、（  ）、各民族的爱国力量团结在一起，组成最广泛的爱国统一战线。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "无党派人士",
      "B": "无党派民主人士",
      "C": "政协代表",
      "D": "人大代表"
    },
    "answer": "无党派人士"
  },
  {
    "question": "中国解决一切问题的关键在于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发展",
      "B": "改革",
      "C": "稳定",
      "D": "体制"
    },
    "answer": "发展"
  },
  {
    "question": "在发展我国同世界各国的关系时，我们党历来坚持的五项原则是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "互相尊重主权和领土完整、独立自主、互不干涉内部事务、平等互利、和平共处",
      "B": "互相尊重主权和领土完整、互不侵犯、互不干涉内政、平等互利、和平共处",
      "C": "互相尊重主权和领土完整、独立自主、互不侵犯、互不干涉内部事务、和平共处",
      "D": "互相尊重主权和领土完整、独立自主、互不侵犯、互不干涉内部事务、平等互利"
    },
    "answer": "互相尊重主权和领土完整、互不侵犯、互不干涉内政、平等互利、和平共处"
  },
  {
    "question": "下列关于马克思主义的说法，不正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "由马克思、恩格斯创立的，而由其后各个时代、各个民族的马克思主义者不断丰富和发展的观点和学说的体系",
      "B": "是无产阶级争取自身解放和整个人类解放的科学理论，是关于无产阶级斗争的性质、目的和解放条件的学说",
      "C": "是无产阶级的科学世界观和方法论，是关于自然、社会和思维发展的一般规律的学说",
      "D": "诞生于19世纪的欧洲，也只影响了19世纪的欧洲，现在已经过时"
    },
    "answer": "诞生于19世纪的欧洲，也只影响了19世纪的欧洲，现在已经过时"
  },
  {
    "question": "“三个代表”重要思想中强调了中国共产党始终代表中国先进文化的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发展要求",
      "B": "前进方向",
      "C": "根本利益",
      "D": "力量源泉"
    },
    "answer": "前进方向"
  },
  {
    "question": "（  ）是中华民族永续发展的千年大计。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民主法制建设",
      "B": "全民建成小康社会",
      "C": "增进民生福祉",
      "D": "建设生态文明"
    },
    "answer": "建设生态文明"
  },
  {
    "question": "（  ）是认识过程的第二次飞跃。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "从实践到认识",
      "B": "从认识到实践",
      "C": "从感性认识到理性认识",
      "D": "从理性认识到感性认识"
    },
    "answer": "从认识到实践"
  },
  {
    "question": "解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实，是科学发展观最鲜明的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "核心立场",
      "B": "第一要义",
      "C": "精神实质",
      "D": "理论特点"
    },
    "answer": "精神实质"
  },
  {
    "question": "党章总纲指出，在毛泽东思想指引下，建国以后，中国共产党顺利地进行了社会主义改造，完成了从新民主主义到社会主义的过渡，确立了社会主义（  ），发展了社会主义的经济、政治和文化。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "制度",
      "B": "基本制度",
      "C": "根本制度",
      "D": "民主集中制度"
    },
    "answer": "基本制度"
  },
  {
    "question": "毛泽东思想首次提出的文本是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《论党》",
      "B": "《论布尔什维克的教育家》",
      "C": "《中国共产党与中国民族解放的道路》",
      "D": "《井冈山的斗争》"
    },
    "answer": "《中国共产党与中国民族解放的道路》"
  },
  {
    "question": "中国共产党第十五次全国代表大会把（  ）确立为中国共产党的行动指南并载入党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东思想",
      "B": "邓小平理论",
      "C": "“三个代表”重要思想",
      "D": "科学发展观"
    },
    "answer": "邓小平理论"
  },
  {
    "question": "建设社会主义精神文明，实行（  ）相结合，提高全民族的思想道德素质和科学文化素质。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "以法治国和依德治国",
      "B": "依法治国和以德治国",
      "C": "依法为主和以德为辅",
      "D": "依法治国和以德为辅"
    },
    "answer": "依法治国和以德治国"
  },
  {
    "question": "全党要牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情，牢牢立足社会主义初级阶段这个最大实际，牢牢坚持（  ）这个党和国家的生命线、人民的幸福线。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的基本原则",
      "B": "党的基本路线",
      "C": "党的基本方针",
      "D": "党的基本政策"
    },
    "answer": "党的基本路线"
  },
  {
    "question": "发展社会主义先进文化，不忘本来、吸收外来、面向未来，更好构筑（  ）、中国价值、（  ），为人民提供精神指引。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国文明 中国力量",
      "B": "中国精神 中国力量",
      "C": "中国文明 中国气质",
      "D": "中国精神 中国气质"
    },
    "answer": "中国精神 中国力量"
  },
  {
    "question": "发展必须是（  ），必须坚定不移贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "科学发展",
      "B": "稳定发展",
      "C": "快速发展",
      "D": "全面发展"
    },
    "answer": "科学发展"
  },
  {
    "question": "（  ）是马克思主义政党的根本特征。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "革命性",
      "B": "先进性",
      "C": "与时俱进",
      "D": "艰苦奋斗"
    },
    "answer": "先进性"
  },
  {
    "question": "1945年（）把毛泽东思想确立为党的指导思想并写入党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的六大",
      "B": "党的七大",
      "C": "党的八大",
      "D": "党的十大"
    },
    "answer": "党的七大"
  },
  {
    "question": "马克思主义中国化理论成果的精髓是（  ）",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "解放思想",
      "B": "实事求是",
      "C": "与时俱进",
      "D": "群众路线"
    },
    "answer": "实事求是"
  },
  {
    "question": "践行全心全意为人民服务的根本宗旨，把党的（  ）贯彻到治国理政全部活动之中，把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，依靠人民创造历史伟业。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治路线",
      "B": "思想路线",
      "C": "组织路线",
      "D": "群众路线"
    },
    "answer": "群众路线"
  },
  {
    "question": "科学发展观的核心是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全面发展",
      "B": "协调发展",
      "C": "可持续发展",
      "D": "以人为本E、"
    },
    "answer": "以人为本E、"
  },
  {
    "question": "邓小平理论坚持科学社会主义理论和实践的基本成果，抓住（  ）这个根本问题，深刻地揭示社会主义的本质，把对社会主义的认识提高到新的科学水平。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "和平与发展",
      "B": "\"什么是社会主义、怎样建设社会主义\"",
      "C": "改革开放",
      "D": "“发展才是硬道理”"
    },
    "answer": "\"什么是社会主义、怎样建设社会主义\""
  },
  {
    "question": "毛泽东同志在马克思主义政党史上第一次科学地阐明了党的建设同党的（  ）的关系，揭示了党的建设的基本规律，为加强党的建设指明了方向。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治路线",
      "B": "思想方针",
      "C": "指导原则",
      "D": "发展道路"
    },
    "answer": "政治路线"
  },
  {
    "question": "明确提出“高举邓小平理论伟大旗帜，把建设有中国特色社会主义事业全面推向21世纪”的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1987年党的十三大",
      "B": "1992年党的十四大",
      "C": "1997年党的十五大",
      "D": "2002年党的十六大"
    },
    "answer": "1997年党的十五大"
  },
  {
    "question": "大力发展教育、科学、文化事业，弘扬民族优秀传统文化，（  ）社会主义文化。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "繁荣和创新",
      "B": "改革和创新",
      "C": "改革和发展",
      "D": "繁荣和发展"
    },
    "answer": "繁荣和发展"
  },
  {
    "question": "（  ）是实践“三个代表”的根本要求。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "立党为公、执政为民",
      "B": "与时俱进、开拓进取",
      "C": "统一思想、凝聚力量",
      "D": "解放思想，扩大开放"
    },
    "answer": "立党为公、执政为民"
  },
  {
    "question": "（）是一个政党的精神旗帜。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "指导方针",
      "B": "指导思想",
      "C": "指导路线",
      "D": "指导理论"
    },
    "answer": "指导思想"
  },
  {
    "question": "以下关于社会存在和社会意识关系的说法中，不正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会存在决定社会意识",
      "B": "社会意识是社会存在的反映",
      "C": "社会意识反作用于社会存在",
      "D": "社会意识不具有相对独立性，与社会存在完全同步"
    },
    "answer": "社会意识不具有相对独立性，与社会存在完全同步"
  },
  {
    "question": "（  ）同志提出“三个代表”的重要思想，是对党的性质和根本宗旨的新概括，对马克思主义建党学说的新发展，对广大党员和入党积极分子的新要求。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "邓小平",
      "C": "江泽民",
      "D": "胡锦涛"
    },
    "answer": "江泽民"
  },
  {
    "question": "毛泽东同志是我们党党的建设理论的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发起人",
      "B": "操盘手",
      "C": "奠基人",
      "D": "掌舵手"
    },
    "answer": "奠基人"
  },
  {
    "question": "必须坚持以人民为中心的发展思想，坚持（  ）的发展理念。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "创新、协调、绿色、开放、可持续",
      "B": "创新、协调、绿色、开放",
      "C": "创新、协调、绿色、共享",
      "D": "创新、协调、绿色、开放、共享"
    },
    "answer": "创新、协调、绿色、开放、共享"
  },
  {
    "question": "发展是我们党（  ）的第一要务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "依法治国",
      "B": "执政兴国",
      "C": "以德治国",
      "D": "执政为民"
    },
    "answer": "执政兴国"
  },
  {
    "question": "马克思主义最崇高的社会理想是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全面建成小康社会",
      "B": "实现中华民族伟大复兴",
      "C": "实现社会主义",
      "D": "实现共产主义"
    },
    "answer": "实现共产主义"
  },
  {
    "question": "在国际事务中，维护我国的独立和主权，反对霸权主义和强权政治，维护世界和平，促进人类进步，努力推动建设（  ）的和谐世界。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "永久和平、共同发展",
      "B": "持久和谐、繁荣富强",
      "C": "永久和平、繁荣富强",
      "D": "持久和平、共同繁荣"
    },
    "answer": "持久和平、共同繁荣"
  },
  {
    "question": "确立新时代党的强军思想在国防和军队建设中的指导地位，坚持（  ）、改革强军、（  ）、依法治军。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治建军 科技兴军",
      "B": "思想建军 科技兴军",
      "C": "政治建军 教育兴军",
      "D": "思想建军 教育兴军"
    },
    "answer": "政治建军 科技兴军"
  },
  {
    "question": "第一次提出“全面建设小康社会，开创中国特色社会主义事业新局面”的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1992年党的十四大",
      "B": "1997年党的十五大",
      "C": "2002年党的十六大",
      "D": "2007年党的十八大"
    },
    "answer": "2002年党的十六大"
  },
  {
    "question": "（）是马克思列宁主义在中国的创造性运用和发展，是被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结，是马克思主义中国化的第一次历史性飞跃。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东思想",
      "B": "邓小平理论",
      "C": "“三个代表”重要思想",
      "D": "科学发展观"
    },
    "answer": "毛泽东思想"
  },
  {
    "question": "党是最高政治领导力量，提出新时代党的建设总要求，突出（  ）在党的建设中的重要地位。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治建设",
      "B": "思想建设",
      "C": "组织建设",
      "D": "作风建设"
    },
    "answer": "政治建设"
  },
  {
    "question": "党的十九大报告指出，必须以党章为根本遵循，把党的政治建设摆在首位，思想建党和（  ）同向发力，统筹推进党的各项建设。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "从严治党",
      "B": "制度治党",
      "C": "党内文化建设",
      "D": "制度建设"
    },
    "answer": "制度治党"
  },
  {
    "question": "从理论渊源上看，毛泽东思想来源于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "马克思主义",
      "B": "列宁主义",
      "C": "马克思列宁主义",
      "D": "恩格斯主义"
    },
    "answer": "马克思列宁主义"
  },
  {
    "question": "坚持依法治国和以德治国相结合，依法治国和依规治党有机统一，深化司法体制改革，提高全民族法治素养和（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "文化素质",
      "B": "道德素质",
      "C": "思想素质",
      "D": "政治素质"
    },
    "answer": "道德素质"
  },
  {
    "question": "我国社会主义建设的根本任务，是进一步（  ），逐步实现社会主义现代化，并且为此而改革生产关系和上层建筑中不适应生产力发展的方面和环节。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "解放生产力，发展生产力",
      "B": "解放生产力，消除两极分化",
      "C": "解放生产力，达到共同富裕",
      "D": "解放生产力，消除贫富差距"
    },
    "answer": "解放生产力，发展生产力"
  },
  {
    "question": "党的十九大报告指出，必须坚持和完善中国特色社会主义制度，不断推进国家（  ）和治理能力现代化，坚决破除一切不合时宜的思想观念和体制机制弊端，突破利益固化的藩篱。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "治理体系",
      "B": "管理体系",
      "C": "监督体系",
      "D": "行政体系"
    },
    "answer": "治理体系"
  },
  {
    "question": "（  ）同意在党章中把科学发展观同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想一道确立为党的行动指南。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十五大",
      "B": "党的十六大",
      "C": "党的十七大",
      "D": "党的十八大"
    },
    "answer": "党的十八大"
  },
  {
    "question": "“三个代表”重要思想中的“始终代表中国最广大人民的根本利益”，是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "对马克思主义关于生产力和生产关系、经济基础和上层建筑的辨证关系这一基本原理的运用和阐发",
      "B": "对马克思主义关于物质生活和精神生活、社会存在和社会意识的辨证关系这一基本原理的运用和阐发",
      "C": "对马克思主义关于人民群众是推动历史前进的动力这一基本原理的运用和阐发;",
      "D": "对马克思主义关于科学技术是第一生产力这个基本原理的运用和阐发"
    },
    "answer": "对马克思主义关于人民群众是推动历史前进的动力这一基本原理的运用和阐发;"
  },
  {
    "question": "邓小平理论是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "马克思列宁主义的基本原理同当代中国实践和时代特征相结合的产物，是毛泽东思想在新的历史条件下的继承和发展",
      "B": "马克思主义在中国发展的新阶段，是当代中国的马克思主义",
      "C": "中国共产党集体智慧的结晶",
      "D": "中国特色社会主义"
    },
    "answer": "马克思列宁主义的基本原理同当代中国实践和时代特征相结合的产物，是毛泽东思想在新的历史条件下的继承和发展"
  },
  {
    "question": "“社会主义的本质是解放生产力，发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕。”这是下列哪位领导人说的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "胡锦涛",
      "C": "江泽民",
      "D": "邓小平"
    },
    "answer": "邓小平"
  },
  {
    "question": "（  ）是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "制度自信",
      "B": "道路自信",
      "C": "文化自信",
      "D": "理论自信"
    },
    "answer": "文化自信"
  },
  {
    "question": "我国社会主义建设发展战略的出发点和归宿点是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "经济增长",
      "B": "四个现代化",
      "C": "可持续发展",
      "D": "人民利益"
    },
    "answer": "人民利益"
  },
  {
    "question": "有人批评道:“两个先锋队”理论是对马克思主义的背叛。这种说法错在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "教条地强调了马克思主义的国家学说",
      "B": "将党的阶级性和人民性对立起来",
      "C": "忽视了中华民族的利益",
      "D": "错误理解了党的先进性"
    },
    "answer": "将党的阶级性和人民性对立起来"
  },
  {
    "question": "（  ）是解决我国一切问题的基础和关键。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革",
      "B": "稳定",
      "C": "发展",
      "D": "创新"
    },
    "answer": "发展"
  },
  {
    "question": "党章总纲指出，（  ），是我们党的立党之本、执政之基、力量之源。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "始终做到“三个代表”",
      "B": "邓小平理论",
      "C": "毛泽东思想",
      "D": "马克思主义"
    },
    "answer": "始终做到“三个代表”"
  },
  {
    "question": "党必须保证国家的立法、司法、行政机关，经济、文化组织和人民团体（  ）工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "积极主动地、独立地、团结一致地",
      "B": "积极主动地、负责地、集中统一地",
      "C": "积极主动地、独立负责地、协调一致地",
      "D": "积极主动地、独立地、集中统一地"
    },
    "answer": "积极主动地、独立负责地、协调一致地"
  },
  {
    "question": "关于毛泽东思想的说法，不正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东思想就是毛泽东同志的思想",
      "B": "毛泽东思想是马克思列宁主义的中国化",
      "C": "毛泽东思想主要是中国革命实践的思想",
      "D": "毛泽东思想发展了马克思主义"
    },
    "answer": "毛泽东思想就是毛泽东同志的思想"
  },
  {
    "question": "优先发展（  ），建设（  ）强国。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "教育，人力资源",
      "B": "科技，科技产业",
      "C": "经济，经济发展",
      "D": "军事，国防"
    },
    "answer": "教育，人力资源"
  },
  {
    "question": "应该遵循联合国宪章宗旨和原则，恪守国际法和公认的国际关系准则，在国际关系中弘扬 （  ）、协作、共赢精神。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民主，团结",
      "B": "民主，和睦",
      "C": "自由，团结",
      "D": "平等，自由"
    },
    "answer": "民主，和睦"
  },
  {
    "question": "党的（  ），把毛泽东思想确立为党的指导思想。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "六大",
      "B": "七大",
      "C": "八大",
      "D": "九大"
    },
    "answer": "七大"
  },
  {
    "question": "“三个代表”重要思想科学内涵的精神实质是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "关键在坚持与时俱进，核心在坚持党的先进性，本质在执政为民",
      "B": "关键在坚持与时俱进，核心在坚持党的先进性",
      "C": "关键在坚持与时俱进，本质在执政为民",
      "D": "关键在于坚持基础的群众路线"
    },
    "answer": "关键在坚持与时俱进，核心在坚持党的先进性，本质在执政为民"
  },
  {
    "question": "科学发展观是发展中国特色社会主义必须坚持和贯彻的（  ）",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "基本国策",
      "B": "指导思想",
      "C": "根本方针",
      "D": "基本标准"
    },
    "answer": "指导思想"
  },
  {
    "question": "深入贯彻落实科学发展观，要求我们始终坚持（  ），积极构建社会主义和谐社会，继续深化改革开放，切实加强和改进党的建设。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "马克思主义、毛泽东思想",
      "B": "邓小平理论和“三个代表”重要思想",
      "C": "“一个中心、两个基本点”的基本路线",
      "D": "社会主义"
    },
    "answer": "“一个中心、两个基本点”的基本路线"
  },
  {
    "question": "（  ）是马克思主义的根本观点，是中国共产党人认识世界、改造世界的根本要求，是我们党的基本思想方法、工作方法、领导方法。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实事求是",
      "B": "独立自主",
      "C": "群众路线",
      "D": "解放思想"
    },
    "answer": "实事求是"
  },
  {
    "question": "在新世纪，我国进入（  ）的新的发展阶段。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全面建设小康社会、实现中华民族全面振兴",
      "B": "全面建设小康社会、实现社会主义现代化目标",
      "C": "全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化",
      "D": "全面普及小康社会、加快推进社会主义现代化"
    },
    "answer": "全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化"
  },
  {
    "question": "贯彻“三个代表”重要思想，本质在坚持（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的先进性",
      "B": "党的领导",
      "C": "执政兴国",
      "D": "执政为民"
    },
    "answer": "执政为民"
  },
  {
    "question": "只有社会主义才能救中国，只有（  ）才能发展中国、发展社会主义、发展马克思主义。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "经济发展",
      "B": "不断创新",
      "C": "改革开放",
      "D": "中国特色社会主义"
    },
    "answer": "改革开放"
  },
  {
    "question": "要始终坚持党对军队绝对领导的（  ）和人民军队的（  ），深入进行军队历史使命、理想信念、战斗精神和社会主义荣辱观教育。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "根本原则，根本宗旨",
      "B": "根本要求，根本任务",
      "C": "根本要求，根本目标",
      "D": "根本原则，根本义务"
    },
    "answer": "根本原则，根本宗旨"
  },
  {
    "question": "新时代党的建设总要求是以加强党的（）建设、先进性和纯洁性建设为主线。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "自我净化能力",
      "B": "自我提高能力",
      "C": "长期执政能力",
      "D": "自我革新能力"
    },
    "answer": "长期执政能力"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，对我们共产党人来说，（  ）是最好的营养剂。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国革命历史",
      "B": "中华优秀传统文化",
      "C": "中国古代历史",
      "D": "中华文明"
    },
    "answer": "中国革命历史"
  },
  {
    "question": "加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设，以（  ）精神全面推进党的建设新的伟大工程。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "锐意进取",
      "B": "与时俱进",
      "C": "改革创新",
      "D": "艰苦革命"
    },
    "answer": "改革创新"
  },
  {
    "question": "新时代党的建设要以调动全党（  ）为着力点。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "积极性、主动性、创造性",
      "B": "积极性、主动性、创新性",
      "C": "纯洁性、先进性、创造性",
      "D": "纯洁性、先进性、群众性"
    },
    "answer": "积极性、主动性、创造性"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，我们的党内政治文化，是以马克思主义为指导、以中华优秀传统文化为基础、以革命文化为源头、以社会主义先进文化为主体、充分体现中国共产党（  ）的文化。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治性",
      "B": "人民性",
      "C": "党性",
      "D": "时代性"
    },
    "answer": "党性"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，（  ）是党组织教育管理党员和党员进行党性锻炼的主要平台。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "群众路线教育实践活动",
      "B": "党内政治生活",
      "C": "党代会",
      "D": "民主生活会"
    },
    "answer": "党内政治生活"
  },
  {
    "question": "十九大党章在总纲中增写了不断增强党的自我净化、（  ）、自我革新、自我提高能力的内容。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "自我发展",
      "B": "自我完善",
      "C": "自我进化",
      "D": "自我学习"
    },
    "answer": "自我完善"
  },
  {
    "question": "党的建设必须坚持实现以下五项基本要求：第一，坚持党的基本路线。第二，坚持解放思想，实事求是，与时俱进，求真务实。第三，坚持全心全意为人民服务。第四，坚持民主集中制。第五，坚持（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "解放思想，实事求是",
      "B": "从严管党治党",
      "C": "坚持解放思想，实事求是，与时俱进",
      "D": "坚持马列主义、毛泽东思想"
    },
    "answer": "从严管党治党"
  },
  {
    "question": "目前我国社会主要矛盾是人民日益增长的美好生活需要和（）的发展之间的矛盾。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "不均衡不充分",
      "B": "不均衡不充足",
      "C": "不平衡不充足",
      "D": "不平衡不充分"
    },
    "answer": "不平衡不充分"
  },
  {
    "question": "（  ）在《论共产党员的修养》中指出，共产党员应该从眼前所处的环境，眼前所接触的人们，眼前所能进行的工作，来开始和开辟我们改造世界的共产主义事业的伟大工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "周恩来",
      "C": "邓小平",
      "D": "刘少奇"
    },
    "answer": "刘少奇"
  },
  {
    "question": "坚持党要管党、全面从严治党，加强党的长期（  ）建设、先进性和纯洁性建设，全面推进党的建设新的伟大工程。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "组织制度",
      "B": "思想作风",
      "C": "执政能力",
      "D": "道德风气"
    },
    "answer": "执政能力"
  },
  {
    "question": "（  ）中规定，领导干部特别是高级干部不能搞家长制，要求别人唯命是从，特别是不能要求下级办违反党纪国法的事情；下级应该抵制上级领导干部的这种要求并向更上级党组织直至党中央报告，不应该对上级领导干部无原则服从。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《关于新形势下党内政治生活的若干准则》",
      "B": "《中国共产党党员权利保障条例》",
      "C": "《中国共产党纪律处分条例》",
      "D": "《中国共产党章程》"
    },
    "answer": "《关于新形势下党内政治生活的若干准则》"
  },
  {
    "question": "（  ），纯洁的党内关系是广大党员团结一致、共同对外并取得革命胜利的重要保障。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "新民主主义革命时期",
      "B": "社会主义革命和建设时期",
      "C": "改革开放和社会主义现代化建设新时期",
      "D": "中国特色社会主义新时代"
    },
    "answer": "新民主主义革命时期"
  },
  {
    "question": "截至2021年7月1日，现行有效党的领导法规共（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "472部",
      "B": "572部",
      "C": "672部",
      "D": "772部"
    },
    "answer": "772部"
  },
  {
    "question": "毛泽东在（）一文中提出，盲目地表面上完全无异议地执行上级的指示，这不是真正在执行上级的指示，这是反对上级指示或者对上级指示怠工的最妙方法。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《反对本本主义》",
      "B": "《实践论》",
      "C": "《论持久战》",
      "D": "《矛盾论》"
    },
    "answer": "《反对本本主义》"
  },
  {
    "question": "党章总纲强调，要全面提高党的建设（  ）水平。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "规范化",
      "B": "科学化",
      "C": "制度化",
      "D": "高效化"
    },
    "answer": "科学化"
  },
  {
    "question": "十九大党章将党的建设必须坚决实现的基本要求由四项改为五项，增写的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持民主集中制",
      "B": "坚持从严管党治党",
      "C": "坚持党的基本路线",
      "D": "坚持党的思想路线"
    },
    "answer": "坚持从严管党治党"
  },
  {
    "question": "（  ）是我国国有企业的光荣传统，是国有企业的“根”和“魂”，是我国国有企业的独特优势。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持党的领导、加强党的建设",
      "B": "全心全意依靠工人阶级",
      "C": "国有企业党组织的领导作用",
      "D": "党管干部"
    },
    "answer": "坚持党的领导、加强党的建设"
  },
  {
    "question": "新时代党的建设要以党的（  ）为统领，全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治建设",
      "B": "思想建设",
      "C": "组织建设",
      "D": "作风建设"
    },
    "answer": "政治建设"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，（  ），坚守共产党人精神追求，始终是共产党人安身立命的根本。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持自我革命",
      "B": "坚定理想信念",
      "C": "找准革命目标",
      "D": "保持党性修养"
    },
    "answer": "坚定理想信念"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，我们经过接续奋斗，实现了（）这个中华民族的千年梦想，我国发展站在了更高历史起点上。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "脱贫",
      "B": "小康",
      "C": "从严治党",
      "D": "改革"
    },
    "answer": "小康"
  },
  {
    "question": "（  ）是政党的核心要素，是政党永葆生机的活力源泉。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党纪党规",
      "B": "党性修养",
      "C": "党员",
      "D": "党的建设"
    },
    "answer": "党员"
  },
  {
    "question": "在党的纪律中，（  ）最重要、最根本、最关键。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "组织纪律",
      "B": "政治纪律",
      "C": "工作纪律",
      "D": "生活纪律"
    },
    "answer": "政治纪律"
  },
  {
    "question": "在革命时期（  ）就对党的建设的纯洁性问题提出明确要求，指出要建立“一个有纪律的、思想上纯洁的、组织上纯洁的党，合乎统一的标准的党”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "周恩来",
      "B": "刘少奇",
      "C": "邓小平",
      "D": "毛泽东"
    },
    "answer": "毛泽东"
  },
  {
    "question": "新时代党的建设总体要求强调，以党的（  ）为统领，全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设，把（  ）贯穿其中，深入推进反腐败斗争。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治建设，纪律建设",
      "B": "政治建设，制度建设",
      "C": "思想建设，政治建设",
      "D": "党风建设，制度建设"
    },
    "answer": "政治建设，制度建设"
  },
  {
    "question": "经过不懈努力，党找到了（）这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "自我净化",
      "B": "自我完善",
      "C": "自我革新",
      "D": "自我革命"
    },
    "answer": "自我革命"
  },
  {
    "question": "中国共产党要领导全国各族人民实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，必须紧密围绕党的基本路线，坚持（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党要管党、全面从严治党",
      "B": "党要管党、从严治党",
      "C": "管党治党",
      "D": "全面从严治党"
    },
    "answer": "党要管党、全面从严治党"
  },
  {
    "question": "坚持党对国有企业的领导不动摇，发挥企业党组织的（  ）作用，保证党和国家方针政策、重大部署在国有企业贯彻执行。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "领导核心",
      "B": "政治核心",
      "C": "领导核心和政治核心",
      "D": "战斗堡垒"
    },
    "answer": "领导核心和政治核心"
  },
  {
    "question": "鼓励一部分地区和一部分人先富起来，（  ），在生产发展和社会财富增长的基础上不断满足人民日益增长的美好生活需要。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "逐步消灭剥削，达到共同富裕",
      "B": "逐步消灭贫穷，达到共同富裕",
      "C": "逐步消除两极分化，达到共同富裕",
      "D": "逐步消除贫富观念，达到共同富裕"
    },
    "answer": "逐步消灭贫穷，达到共同富裕"
  },
  {
    "question": "中共中央政治局向中央委员会报告工作，讨论研究完善社会主义市场经济体制问题和修改宪法部分内容的建议。中共中央讨论研究完善社会主义市场经济体制问题和修改宪法部分内容的建议表明（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党对国家和社会生活实行组织领导",
      "B": "党对国家和社会生活实行政治领导",
      "C": "党对国家和社会生活实行经济领导",
      "D": "党对国家和社会生活实行思想领导"
    },
    "answer": "党对国家和社会生活实行政治领导"
  },
  {
    "question": "下列关于社会主义政治文明建设的说法，不符合的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一",
      "B": "倡导社会主义荣辱观，增强民族自尊、自信和自强精神",
      "C": "健全社会主义法制，建设社会主义法治国家",
      "D": "完善中国特色社会主义法律体系，加强法律实施工作"
    },
    "answer": "倡导社会主义荣辱观，增强民族自尊、自信和自强精神"
  },
  {
    "question": "关于自力更生与对外交流两者关系的认识，正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中华历史悠久，不必对外交流",
      "B": "外国比中国进步，应该效仿西方",
      "C": "积极地对外交流，继承和发扬优秀传统",
      "D": "与先进的大国交流，不必理会小国"
    },
    "answer": "积极地对外交流，继承和发扬优秀传统"
  },
  {
    "question": "把“富强民主文明和谐”扩展为“富强民主文明和谐美丽”，这是党第几次修改基本路线的理想目标（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第一次",
      "B": "第二次",
      "C": "第三次",
      "D": "第四次"
    },
    "answer": "第二次"
  },
  {
    "question": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，从二〇二〇年到本世纪中叶可以分两个阶段来安排。第一个阶段，从（  ）到（  ），在全面建成小康社会的基础上，再奋斗十五年，基本实现社会主义现代化。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "二〇二〇年 二〇三五年",
      "B": "二〇二五年 二〇四〇年",
      "C": "二〇三〇年 二〇四五年",
      "D": "二〇三五年 本世纪中叶"
    },
    "answer": "二〇二〇年 二〇三五年"
  },
  {
    "question": "下列关于改革、发展、稳定关系的说法中，正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革是动力，发展是前提，稳定是目的",
      "B": "改革是动力，发展是目的，稳定是前提",
      "C": "改革是目的，发展是动力，稳定是前提",
      "D": "改革是前提，发展是动力，稳定是目的"
    },
    "answer": "改革是动力，发展是目的，稳定是前提"
  },
  {
    "question": "对社会主义初级阶段的基本纲领的内涵，理解错误的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发展社会主义市场经济",
      "B": "建设创新型国家",
      "C": "发挥市场在资源配置中的基础性作用",
      "D": "走中国特色新型工业化道路"
    },
    "answer": "发挥市场在资源配置中的基础性作用"
  },
  {
    "question": "建设社会主义精神文明，实行依法治国和以德治国相结合，提高全民族的思想道德素质和科学文化素质，建设（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会主义道德强国",
      "B": "社会主义文化强国",
      "C": "社会主义科学强国",
      "D": "社会主义文化大国"
    },
    "answer": "社会主义文化强国"
  },
  {
    "question": "习近平总书记在“七一”重要讲话中强调，要全力推进全面建成小康社会进程，不断把实现“两个一百年”奋斗目标推向前进。“两个一百年”的动力基础指（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "不断增强人民群众的幸福感",
      "B": "成为世界第一大经济体",
      "C": "消除社会贫富差距",
      "D": "全面步入共产主义社会"
    },
    "answer": "不断增强人民群众的幸福感"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。发展是党执政兴国的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中心任务",
      "B": "第一要务",
      "C": "核心任务",
      "D": "重要法宝"
    },
    "answer": "第一要务"
  },
  {
    "question": "下面关于总体小康与全面小康的区别，说法正确的是（  ）。                      ①总体小康是低标准的小康，全面小康是较高标准的小康 ②总体小康偏重于物质消费，全面小康除注重物质生活提高外，还强调实现社会全面进步 ③总体小康是发展不平衡的小康，全面小康将缩小工农、城乡、地区的差距 ④总体小康只是城市的，全面小康还包括农村",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③",
      "B": "②③④",
      "C": "①②④",
      "D": "①③④"
    },
    "answer": "①②③"
  },
  {
    "question": "从二〇三五年到本世纪中叶，在基本实现现代化的基础上，再奋斗十五年，把我国建成（  ）的社会主义现代化强国。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "富强民主文明和谐",
      "B": "国际影响力领先",
      "C": "富强民主文明和谐美丽",
      "D": "综合国力领先"
    },
    "answer": "富强民主文明和谐美丽"
  },
  {
    "question": "社会主义政治建设的目标是坚持扩大社会主义民主，建设中国特色社会主义法治体系，（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "依法治国，建设社会主义法制国家，巩固人民民主专政",
      "B": "依法治国，建设社会主义德治国家，巩固人民民主专政",
      "C": "建设社会主义法治国家，巩固人民民主专政，建设社会主义政治文明",
      "D": "依法治国，建设社会主义民主国家，巩固人民民主专政"
    },
    "answer": "建设社会主义法治国家，巩固人民民主专政，建设社会主义政治文明"
  },
  {
    "question": "习近平同志指出，实现中国梦必须走（  ）道路。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国特色社会主义",
      "B": "现代化",
      "C": "和平发展",
      "D": "改革开放"
    },
    "answer": "中国特色社会主义"
  },
  {
    "question": "党的（  ），比较系统地阐述了关于社会主义初级阶段的理论，完整地概括了党在社会主义初级阶段的基本路线。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十二大",
      "B": "十三大",
      "C": "十四大",
      "D": "十五大"
    },
    "answer": "十三大"
  },
  {
    "question": "我国要逐步实现社会主义现代化，必须坚持和完善以（  ）为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国有制",
      "B": "集体所有制",
      "C": "公有制",
      "D": "民营经济"
    },
    "answer": "公有制"
  },
  {
    "question": "进一步解放生产力，发展生产力，逐步实现社会主义现代化，并且为此而改革生产关系和上层建筑中不适应生产力发展的方面和环节，这是我国（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会主义初级阶段的根本任务",
      "B": "社会主义建设的根本任务",
      "C": "社会主义改革的根本任务",
      "D": "社会主义建设的根本目的"
    },
    "answer": "社会主义建设的根本任务"
  },
  {
    "question": "第一次比较系统地阐述了社会主义初级阶段理论的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十二大",
      "B": "党的十三大",
      "C": "党的十一届三中全会",
      "D": "党的十二届三中全会"
    },
    "answer": "党的十三大"
  },
  {
    "question": "要大力发展文化事业，就必须（  ）。 ①坚持以科学理论武装人    ②坚持以正确舆论引导人 ③坚持以高尚的精神塑造人  ④把三个面向作为意识形态的指导地位",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③",
      "B": "②③④",
      "C": "①②④",
      "D": "①③④"
    },
    "answer": "①②③"
  },
  {
    "question": "改革开放应当大胆探索，勇于开拓，提高改革决策的（  ），增强改革措施的（  ），在实践中开创新路。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "科学性、全面性",
      "B": "科学性、协调性",
      "C": "全面性、协调性",
      "D": "全面性、科学性"
    },
    "answer": "科学性、协调性"
  },
  {
    "question": "党在领导社会主义事业中，必须坚持以经济建设为中心，其他各项工作都（  ）这个中心。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "紧紧围绕",
      "B": "围绕和服从",
      "C": "服从和服务于",
      "D": "必须围绕"
    },
    "answer": "服从和服务于"
  },
  {
    "question": "（  ），是我们的强国之路。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持社会主义道路",
      "B": "坚持改革开放",
      "C": "坚持人民民主专政",
      "D": "坚持改革开放,坚持科学发展"
    },
    "answer": "坚持改革开放"
  },
  {
    "question": "中国共产党第十三次全国代表大会完整地概括了党在社会主义初级阶段的基本路线。这条基本路线被简洁地概括为（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "\"三个有利于\"",
      "B": ".\"一个中心，两个基本点\"",
      "C": "\"一个中心，三个着眼于\"",
      "D": "“中国特色社会主义路线”"
    },
    "answer": ".\"一个中心，两个基本点\""
  },
  {
    "question": "建设社会主义精神文明，关键在党。中国共产党对社会主义精神文明建设的领导作用主要表现为（  ）。 ①用“三个代表”重要思想武装全国人民  ②以经济建设为中心不动摇  ③各级党组织在精神文明建设中起领导核心作用  ④发挥党员领导干部的先锋模范作用",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③",
      "B": "②③④",
      "C": "①②④",
      "D": "①③④"
    },
    "answer": "①③④"
  },
  {
    "question": "中国共产党对国家的政治领导是通过（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "制定党的纲领、路线、方针来实现的",
      "B": "法定程序使党的路线和政策成为国家意志来实现的",
      "C": "用三个代表重要思想教育党和人民来实现的",
      "D": "党的全国代表大会向全国人大提出建议来实现的"
    },
    "answer": "法定程序使党的路线和政策成为国家意志来实现的"
  },
  {
    "question": "徐中约说|“《新青年》和《新潮》以及包括《每周评论》在内的许多其他杂志，对传统主义的堡垒——旧文学、旧道德、旧式人际关系和儒家 ——发动了全面攻击……。”作者认为这些杂志对传统文化的态度是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "批判继承",
      "B": "取其精华，弃其糟粕",
      "C": "避免绝对肯定或绝对否定",
      "D": "完全否定"
    },
    "answer": "完全否定"
  },
  {
    "question": "坚持和完善人民代表大会制度、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度、民族区域自治制度以及（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "村民代表大会制度",
      "B": "民主集中制",
      "C": "基层群众自治制度",
      "D": "基层选举制度"
    },
    "answer": "基层群众自治制度"
  },
  {
    "question": "党在社会主义初级阶段的基本路线的核心内容是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“一个中心，两个基本点”",
      "B": "自力更生，艰苦创业",
      "C": "把我国建设富强、民主、文明的社会主义现代化国家",
      "D": "解放思想实事求是"
    },
    "answer": "“一个中心，两个基本点”"
  },
  {
    "question": "中国特色社会主义的理想目标，最初并没有（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民主",
      "B": "文明",
      "C": "和谐",
      "D": "富强"
    },
    "answer": "和谐"
  },
  {
    "question": "牢牢掌握意识形态工作领导权，不断巩固（  ）在意识形态领域的指导地位，巩固全党全国人民团结奋斗的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会主义核心价值观，共同动力来源",
      "B": "马克思主义，共同思想基础",
      "C": "中华文化，共同发展基础",
      "D": "中国特色社会主义文化，共同发展基础"
    },
    "answer": "马克思主义，共同思想基础"
  },
  {
    "question": "全会提出了全面建成小康社会的经济目标:经济保持（  ）增长，在提高发展平衡性、包容性、可持续性的基础上，到2020年国内生产总值和城乡居民人均收入比2010年翻一番，产业迈向中高端水平，（  ）对经济增长贡献明显加大，户籍人口城镇化率加快提高。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "高速 出口",
      "B": "中高速 消费",
      "C": "中高速 投资",
      "D": "高速 消费"
    },
    "answer": "中高速 消费"
  },
  {
    "question": "实现中国梦必须走中国道路。这就是（  ）道路。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国特色社会主义",
      "B": "民族复兴",
      "C": "富国强兵",
      "D": "改革开放"
    },
    "answer": "中国特色社会主义"
  },
  {
    "question": "中国共产党领导人民发展社会主义（  ）政治。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "和谐",
      "B": "民主",
      "C": "法制",
      "D": "法治"
    },
    "answer": "民主"
  },
  {
    "question": "中国共产党领导人民发展社会主义市场经济，要发挥市场在资源配置中的（  ）性作用，更好发挥政府作用，建立完善的宏观调控体系。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "重要",
      "B": "决定",
      "C": "关键",
      "D": "辅助"
    },
    "answer": "决定"
  },
  {
    "question": "把习近平新时代中国特色社会主义思想同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观一道确立为中国共产党必须长期坚持的指导思想的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十五大",
      "B": "党的十六大",
      "C": "党的十八大",
      "D": "党的十九大"
    },
    "answer": "党的十九大"
  },
  {
    "question": "中国共产党领导人民建设社会主义生态文明，增强绿水青山就是（  ）的意识，坚持节约资源和保护环境的基本国策。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "金山银山",
      "B": "绿色发展",
      "C": "生态发展",
      "D": "经济发展"
    },
    "answer": "金山银山"
  },
  {
    "question": "下列有关中国近代教育和科学技术成就的表述，正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "著名思想家严复译著《天演论》",
      "B": "詹天佑在京师大学堂毕业后主持修建京张铁路",
      "C": "辛亥革命后，国民政府废除了1300多年的科举制度",
      "D": "人民音乐家聂耳和冼星海的代表作分别是《黄河大合唱》和《义勇军进行曲》"
    },
    "answer": "著名思想家严复译著《天演论》"
  },
  {
    "question": "下列选项不属于四项基本原则的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持社会主义道路",
      "B": "坚持马克思列宁主义毛泽东思想",
      "C": "坚持改革开放",
      "D": "坚持中国共产党的领导"
    },
    "answer": "坚持改革开放"
  },
  {
    "question": "在现阶段，我国社会的主要矛盾是（  ）和（  ）之间的矛盾。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民日益增长的更好生活需要，不协调不公平的发展",
      "B": "人民日益增长的物质文化需要，落后的社会生产",
      "C": "人民日益增长的美好生活需要，不平衡不充分的发展",
      "D": "人民日益增长的美好生活需要，不均衡不充分的发展"
    },
    "answer": "人民日益增长的美好生活需要，不平衡不充分的发展"
  },
  {
    "question": "在社会主义初级阶段的基本纲领中，党领导人民发展文化的目标和要求是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "文明",
      "B": "繁荣",
      "C": "多样",
      "D": "创新"
    },
    "answer": "文明"
  },
  {
    "question": "培育和践行社会主义核心价值观，倡导社会主义荣辱观，增强民族（  ）精神。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "自强不息",
      "B": "自爱、自信和自尊",
      "C": "自尊、自爱和自强",
      "D": "自尊、自信和自强"
    },
    "answer": "自尊、自信和自强"
  },
  {
    "question": "下列不属于建设社会主义生态文明的方针的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "自然恢复",
      "B": "节约优先",
      "C": "保护优先",
      "D": "发展优先"
    },
    "answer": "发展优先"
  },
  {
    "question": "解决好人民最关心、最直接、最现实的利益问题，使发展成果更多更公平惠及全体人民，不断增强人民群众（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "幸福感",
      "B": "满足感",
      "C": "满意感",
      "D": "获得感"
    },
    "answer": "获得感"
  },
  {
    "question": "要从根本上改革束缚生产力发展的经济体制，坚持和完善社会主义（  ）体制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "计划经济",
      "B": "商品经济",
      "C": "市场经济",
      "D": "公有制"
    },
    "answer": "市场经济"
  },
  {
    "question": "我们党要领导全国各族人民实现社会主义现代化的宏伟目标，必须紧密围绕（  ）加强和改进党的建设。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的基本路线",
      "B": "党的基本纲领",
      "C": "党的基本政策",
      "D": "党的基本方针"
    },
    "answer": "党的基本路线"
  },
  {
    "question": "四项基本原则是我们的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "强国之魂",
      "B": "立国之本",
      "C": "富民之路",
      "D": "强国之本"
    },
    "answer": "立国之本"
  },
  {
    "question": "（  ）是党的生命，对人民民主具有重要的示范和带动作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发展经济",
      "B": "求真务实",
      "C": "解放思想",
      "D": "党内民主"
    },
    "answer": "党内民主"
  },
  {
    "question": "2012年10月29日，习总书记带领新的中央领导集体参观复兴之路的展览，在参观过程中，习总书记作了重要讲话，把两个百年目标凝结为一句话:（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "最终实现共产主义",
      "B": "实现中华民族伟大复兴的中国梦",
      "C": "进入发达国家行列",
      "D": "成为整个世界经济体的领头羊"
    },
    "answer": "实现中华民族伟大复兴的中国梦"
  },
  {
    "question": "十九大党章增写了必须坚持以（  ）为中心的发展思想。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "创新",
      "B": "科技",
      "C": "人民",
      "D": "人民群众"
    },
    "answer": "人民"
  },
  {
    "question": "党章总纲规定，要坚持（  ）的基本国策，吸收和借鉴人类社会创造的一切文明成果。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革开放",
      "B": "对外开放",
      "C": "全面开放",
      "D": "社会开放"
    },
    "answer": "对外开放"
  },
  {
    "question": "以经济建设为中心是（  ），是我们党、我们国家兴旺发达和长治久安的根本要求；四项基本原则是（  ），是我们党、我们国家生存发展的政治基石；改革开放是（  ），是我们党、我们国家发展进步的活力源泉。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "立国之本﹑兴国之要﹑强国之路",
      "B": "兴国之要﹑强国之路﹑立国之本",
      "C": "立国之本﹑强国之路﹑兴国之要",
      "D": "兴国之要﹑立国之本﹑强国之路"
    },
    "answer": "兴国之要﹑立国之本﹑强国之路"
  },
  {
    "question": "党和国家的各项工作都要把有利于发展社会主义社会的生产力，有利于增强（  ），有利于提高人民的生活水平，作为总的出发点和检验标准。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会主义国家的综合国力",
      "B": "社会主义国家的经济实力",
      "C": "社会主义国家的国家安全",
      "D": "社会主义国家的文化实力"
    },
    "answer": "社会主义国家的综合国力"
  },
  {
    "question": "坚持社会主义道路、坚持人民民主专政、坚持（  ）、坚持马克思列宁主义毛泽东思想这四项基本原则，是我们的立国之本。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国共产党的领导",
      "B": "改革开放",
      "C": "以经济建设为中心",
      "D": "全心全意为人民服务E、"
    },
    "answer": "中国共产党的领导"
  },
  {
    "question": "坚持先进文化的前进方向是指（  ）。 ①发展面向世界、面向现代化、面向未来的社会主义文化 ②发展民族的科学的大众的社会主义文化③用先进文化方向统领社会主义文化建设 ④不断丰富人们的精神世界，增强人们的精神力量",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③",
      "B": "②③④",
      "C": "①②④",
      "D": "①③④"
    },
    "answer": "①②④"
  },
  {
    "question": "下列不属于构建社会主义和谐社会总要求的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民主法治",
      "B": "公平正义",
      "C": "安定有序",
      "D": "文明礼貌"
    },
    "answer": "文明礼貌"
  },
  {
    "question": "下列关于社会主义和谐文化建设的说法，错误的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实行依法治国和以德治国相结合",
      "B": "加强社会主义核心价值体系建设",
      "C": "倡导社会主义荣辱观",
      "D": "弘扬以改革创新为核心的民族精神"
    },
    "answer": "弘扬以改革创新为核心的民族精神"
  },
  {
    "question": "党在社会主义建设时期坚持的中心任务是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治斗争",
      "B": "经济建设",
      "C": "对外关系",
      "D": "武装斗争"
    },
    "answer": "经济建设"
  },
  {
    "question": "在社会主义初级阶段，必须坚持和完善公有制为主体、多种所有制经济（  ）的基本经济制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "共同发展",
      "B": "相互促进",
      "C": "协调发展",
      "D": "相互协作"
    },
    "answer": "共同发展"
  },
  {
    "question": "尊重劳动、尊重知识、尊重人才、（  ），做到发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "尊重科技",
      "B": "尊重群众",
      "C": "尊重创造",
      "D": "尊重创新"
    },
    "answer": "尊重创造"
  },
  {
    "question": "中国共产党以（  ）作为自己的行为指南。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "马克思列宁主 义、毛泽东思 想",
      "B": "邓小平建设有 中国特色社会 主义理论",
      "C": "马克思列宁主 义、毛泽东思 想、邓小平理 论和“三个代 表”重要思想",
      "D": "马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想、科学发展观和习近平新时代中国特色社会主义思想"
    },
    "answer": "马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想、科学发展观和习近平新时代中国特色社会主义思想"
  },
  {
    "question": "下列不属于建设社会主义生态文明的理念的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "尊重自然",
      "B": "保护自然",
      "C": "顺应自然",
      "D": "控制自然"
    },
    "answer": "控制自然"
  },
  {
    "question": "经济和社会发展的战略目标是，到建党一百年时，（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "建成更高水平的小康社会",
      "B": "基本实现现代化",
      "C": "全面建成小康社会",
      "D": "建成惠及几十亿人口的更高水平的小康社会"
    },
    "answer": "全面建成小康社会"
  },
  {
    "question": "我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段。这是在原本经济文化落后的中国建设社会主义现代化不可逾越的历史阶段，需要（  ）的时间。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十几年",
      "B": "几十年",
      "C": "上百年",
      "D": "几百年"
    },
    "answer": "上百年"
  },
  {
    "question": "在社会主义初级阶段的基本纲领中，党领导人民发展经济的目标和要求是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "繁荣",
      "B": "富强",
      "C": "民主",
      "D": "富裕"
    },
    "answer": "富强"
  },
  {
    "question": "我国的社会主义建设，必须从我国的国情出发，走（  ）道路。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "有中国特色的社会主义",
      "B": "中国特色社会主义",
      "C": "社会主义",
      "D": "中国特色发展"
    },
    "answer": "中国特色社会主义"
  },
  {
    "question": "大力发展教育、科学、文化事业，推动（  ）创造性转化、创新性发展，继承（  ），发展社会主义先进文化，提高国家文化软实力。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中华传统文化，中华优良传统",
      "B": "革命文化，中华优秀国学文化",
      "C": "中华优秀传统文化，革命文化",
      "D": "革命文化，中华优秀传统文化"
    },
    "answer": "中华优秀传统文化，革命文化"
  },
  {
    "question": "着力建设资源节约型、环境友好型社会，实行（  ）生态环境保护制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "适度宽松的",
      "B": "最严格的",
      "C": "比较严格的",
      "D": "非常严格的"
    },
    "answer": "最严格的"
  },
  {
    "question": "对社会主义初级阶段的基本纲领的理解，错误的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的基本路线的具体化",
      "B": "党领导全国人民的行动纲领",
      "C": "党的最终理想和目标",
      "D": "建设有中国特色社会主义的基本目标和基本政策"
    },
    "answer": "党的最终理想和目标"
  },
  {
    "question": "十七届四中全会强调，中国共产党要在应对国内外各种风险和考验的历史进程中始终成为全国人民的主心骨，在发展中国特色社会主义的历史进程中始终成为坚强的领导核心。这体现了（  ）。  ①中国共产党正确地履行了国家职能    ②符合全心全意为人民服务的党的宗旨   ③说明了中国共产党是紧紧与人民群众联系在一起的   ④中国共产党是人民群众的先锋队组织，代表了全世界人民的根本利益",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②",
      "B": "②③",
      "C": "①②③",
      "D": "①②③④"
    },
    "answer": "②③"
  },
  {
    "question": "中国共产党领导人民发展社会主义民主政治。广开言路，建立健全民主选举、民主决策、（  ）、民主监督的制度和程序。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民主参与",
      "B": "民主管理",
      "C": "民主测评",
      "D": "民主协商"
    },
    "answer": "民主管理"
  },
  {
    "question": "在社会主义初级阶段的基本纲领中，党领导人民发展政治的目标和要求是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "繁荣",
      "B": "公平",
      "C": "正义",
      "D": "民主"
    },
    "answer": "民主"
  },
  {
    "question": "我国社会主义的强国之路是坚持（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "深化改革",
      "B": "改革开放",
      "C": "扩大开放",
      "D": "对外开放"
    },
    "answer": "改革开放"
  },
  {
    "question": "在新世纪新时代，经济和社会发展的战略目标是，到建党一百年时，全面建成小康社会；到新中国成立一百年时，（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全面建成社会主义现代化国家",
      "B": "全面建成社会主义现代化强国",
      "C": "达到中等发达国家水平",
      "D": "初步实现现代化"
    },
    "answer": "全面建成社会主义现代化强国"
  },
  {
    "question": "高举中国特色社会主义伟大旗帜，坚定（  ），贯彻党的基本理论、基本路线、基本方略，为实现推进现代化建设、完成祖国统一、维护世界和平与促进共同发展这三大历史任务，实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而奋斗。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "信仰自信、理论自信、道路自信",
      "B": "制度自信、信仰自信、道路自信",
      "C": "道路自信、理论自信、制度自信、文化自信",
      "D": "信仰自信、文化自信、道路自信"
    },
    "answer": "道路自信、理论自信、制度自信、文化自信"
  },
  {
    "question": "十九大党章指出，中国共产党领导人民发展社会主义民主政治，建设社会主义（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "物质文明",
      "B": "精神文明",
      "C": "民主文明",
      "D": "政治文明"
    },
    "answer": "政治文明"
  },
  {
    "question": "十九大报告指出，在全面建成小康社会的基础上，分（  ）在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "两步走",
      "B": "三步走",
      "C": "四步走",
      "D": "五步走"
    },
    "answer": "两步走"
  },
  {
    "question": "建设社会主义文化强国，关键是增强全民族文化创造（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "自觉",
      "B": "活力",
      "C": "自信",
      "D": "革新"
    },
    "answer": "活力"
  },
  {
    "question": "总体上小康是发展不均衡的小康，全面建成小康社会将缩小地区、城乡、各阶层的差距。为此，不正确的做法是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持科学发展观",
      "B": "高度重视“三农问题”",
      "C": "加快中国的发展，迅速缩小与发达国家的差距",
      "D": "坚持“五个统筹”的思想"
    },
    "answer": "加快中国的发展，迅速缩小与发达国家的差距"
  },
  {
    "question": "党的十一届三中全会以来的经验，集中到一点，就是毫不动摇地坚持（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "以建设有中国特色的社会主义理论为指导的党的基本路线",
      "B": "以经济建设为中心",
      "C": "改革开放",
      "D": "解放思想、实事求是"
    },
    "answer": "以建设有中国特色的社会主义理论为指导的党的基本路线"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：必须更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的保障作用，在（  ）上全面建设社会主义现代化国家。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "法治轨道",
      "B": "人治轨道",
      "C": "德治轨道",
      "D": "政治轨道"
    },
    "answer": "法治轨道"
  },
  {
    "question": "下列关于社会主义生态文明建设的说法，不符合的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念",
      "B": "坚持节约资源和保护环境的基本国策",
      "C": "坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主的方针",
      "D": "坚持共同建设、共同享有的原则"
    },
    "answer": "坚持共同建设、共同享有的原则"
  },
  {
    "question": "党的（  ）是党和国家的生命线，必须坚持把以经济建设为中心同四项基本原则、改革开放这两个基本点统一于中国特色社会主义伟大实践。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "基本路线",
      "B": "基本纲领",
      "C": "根本宗旨",
      "D": "基本政策"
    },
    "answer": "基本路线"
  },
  {
    "question": "跨入新世纪，我国进入（  ）的新的发展阶段。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革开放、建设小康社会",
      "B": "建设社会主义、全面实现社会主义现代化",
      "C": "全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化",
      "D": "全面建成小康社会、全面推进社会主义现代化"
    },
    "answer": "全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化"
  },
  {
    "question": "建设社会主义生态文明，要树立尊重自然、（  ）、保护自然的生态文明理念。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "利用自然",
      "B": "崇尚自然",
      "C": "顺应自然",
      "D": "顺从自然"
    },
    "answer": "顺应自然"
  },
  {
    "question": "发展更加广泛、更加充分、更加健全的人民民主，推进协商民主广泛、多层、（  ）发展的内容。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "制度化",
      "B": "规范化",
      "C": "常态化",
      "D": "标准化"
    },
    "answer": "制度化"
  },
  {
    "question": "提出“一个中心，两个基本点”的会议是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十一届三中全会",
      "B": "中共十三大",
      "C": "中共十四大",
      "D": "中共十五大"
    },
    "answer": "中共十三大"
  },
  {
    "question": "要实现全面建成小康社会的奋斗目标，就必须缩小地区、城乡和各阶层之间的差距。为此我们必须要 （  ）。                                                       ①加快中西部地区的发展  ②高度重视“三农”问题  ③振兴东北老工业基地  ④加快城镇化建设",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③",
      "B": "①③④",
      "C": "②③④",
      "D": "①②③④"
    },
    "answer": "①②③④"
  },
  {
    "question": "构建社会主义和谐社会的重点是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "保障和改善民生",
      "B": "保障人民当家作主的权利",
      "C": "让人民共享改革成果",
      "D": "调动人民的积极性"
    },
    "answer": "保障和改善民生"
  },
  {
    "question": "党章总纲指出，我国（  ）社会主义初级阶段。这是在经济文化落后的中国建设社会主义现代化不可逾越的历史阶段。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "正处于",
      "B": "长期处于",
      "C": "正处于并将长期处于",
      "D": "将短期处于"
    },
    "answer": "正处于并将长期处于"
  },
  {
    "question": "我国所制定的经济发展的目标中指出，本世纪中叶人均国民生产总值达到（  ）水平。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "小康",
      "B": "初步发达国家",
      "C": "中等发达国家",
      "D": "发达国家"
    },
    "answer": "中等发达国家"
  },
  {
    "question": "下列关于全面小康社会的建设进程的认识，错误的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "是一种不平衡的发展过程",
      "B": "必须保持各地平衡发展，不允许出现贫富不均",
      "C": "支持部分地区率先实现现代化",
      "D": "必须坚持以经济建设为中心"
    },
    "answer": "必须保持各地平衡发展，不允许出现贫富不均"
  },
  {
    "question": "下列内容不属于中国特色社会主义事业“五位一体”总体布局的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "经济建设",
      "B": "政治建设",
      "C": "民主法治建设",
      "D": "生态文明建设"
    },
    "answer": "民主法治建设"
  },
  {
    "question": "从十九大到二十大，是“两个一百年”奋斗目标的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "历史转折期",
      "B": "战略决胜期",
      "C": "历史交汇期",
      "D": "战略机遇期"
    },
    "answer": "历史交汇期"
  },
  {
    "question": "坚持节约优先、（  ）的方针，坚持生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发展优先、合理保护为主",
      "B": "保护优先、人工恢复为主",
      "C": "保护优先、自然恢复为主",
      "D": "发展优先、人工保护为主"
    },
    "answer": "保护优先、自然恢复为主"
  },
  {
    "question": "“中国梦”的“两个一百年”奋斗目标，是指在中国共产党成立100年时全面建成小康社会，在新中国成立100年时建成（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "法治国家",
      "B": "军事强国",
      "C": "富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国",
      "D": "世界发达国家"
    },
    "answer": "富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国"
  },
  {
    "question": "按照民主法治、公平正义、（  ）、安定有序、人与自然和谐相处的总要求构建社会主义和谐社会。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "诚实友爱、安定幸福",
      "B": "诚信友爱、充满活力",
      "C": "诚实互助、充满幸福",
      "D": "城实互助、安定幸福"
    },
    "answer": "诚信友爱、充满活力"
  },
  {
    "question": "中国共产党领导人民构建社会主义和谐社会，加强和创新社会（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "管理",
      "B": "治理",
      "C": "管控",
      "D": "服务"
    },
    "answer": "治理"
  },
  {
    "question": "现阶段，我国已经初步实现了小康，并正在为建设更高水平的小康社会而奋斗。下列对我国现阶段的小康水平认识正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "只是在经济上实现全面小康",
      "B": "是低水平、不全面、发展不平衡的小康",
      "C": "已经实现全面小康，只是水平仍比较低",
      "D": "是少数人的小康，多数人还处于贫困状态"
    },
    "answer": "是低水平、不全面、发展不平衡的小康"
  },
  {
    "question": "必须按照中国特色社会主义事业“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局，统筹推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "道路建设",
      "B": "生态文明建设",
      "C": "制度建设",
      "D": "理论建设"
    },
    "answer": "生态文明建设"
  },
  {
    "question": "中国共产党领导人民构建社会主义和谐社会的原则是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "共同建设、共同享有",
      "B": "共同增长、共同分配",
      "C": "协调发展、公平分配",
      "D": "效率优先、兼顾公平"
    },
    "answer": "共同建设、共同享有"
  },
  {
    "question": "我国确立的关于处理民族问题的一项重要政治制度（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民族共和联邦制度",
      "B": "民族区域自治制度",
      "C": "民族区域平等制度",
      "D": "民族区域共和制度"
    },
    "answer": "民族区域自治制度"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：没有坚实的（  ），就不可能全面建成社会主义现代化强国。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "物质技术基础",
      "B": "经济实力基础",
      "C": "文化底蕴基础",
      "D": "政治思想基础"
    },
    "answer": "物质技术基础"
  },
  {
    "question": "从全面建成小康社会到基本实现现代化，再到全面建成社会主义现代化强国，是（  ）中国特色社会主义发展的战略安排。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "新时期",
      "B": "新阶段",
      "C": "新时代",
      "D": "新征程"
    },
    "answer": "新时代"
  },
  {
    "question": "党在社会主义初级阶段“一个中心、两个基本点”的基本路线提出于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十二大",
      "B": "党的十三大",
      "C": "党的十四大",
      "D": "党的十五大"
    },
    "answer": "党的十三大"
  },
  {
    "question": "从（  ）到（  ），是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "二〇二〇年 二〇三五年",
      "B": "十九大 二十大",
      "C": "二十大 二十一大",
      "D": "二〇三五年 本世纪中叶"
    },
    "answer": "十九大 二十大"
  },
  {
    "question": "党章总纲规定，党的最高理想和最终目标是实现（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国特色社会主义",
      "B": "共产主义",
      "C": "共产主义的社会制度",
      "D": "社会主义"
    },
    "answer": "共产主义"
  },
  {
    "question": "（  ），就是在中国共产党领导下，立足基本国情，以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，解放和发展社会生产力，建设社会主义市场经济、社会主义民主政治、社会主义先进文化、社会主义和谐社会、社会主义生态文明，促进人的全面发展，逐步实现全体人民共同富裕，建设富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国特色社会主义理论体系",
      "B": "中国特色社会主义制度",
      "C": "中国特色社会主义道路",
      "D": "中国特色社会主义建设"
    },
    "answer": "中国特色社会主义道路"
  },
  {
    "question": "下列关于党的基本路线的说法，错误的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "基本路线概括起来就是“一个中心，两个基本点”",
      "B": "基本路线是在党的十四大确定的",
      "C": "基本路线的目标是建设富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国",
      "D": "基本路线就是总的政治路线"
    },
    "answer": "基本路线是在党的十四大确定的"
  },
  {
    "question": "党在社会主义初级阶段的基本纲领最早是什么时候提出的？（  ）",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十一届三中全会",
      "B": "中共十三大",
      "C": "中共十四大",
      "D": "中共十五大"
    },
    "answer": "中共十五大"
  },
  {
    "question": "中国共产党在领导社会主义事业中，必须坚持以经济建设为中心，其他各项工作都服从和服务于这个中心。要抓紧时机，加快发展，实施科教兴国战略和（  ），充分发挥科学技术作为第一生产力的作用，依靠科技进步，提高劳动者素质，做到效益好、质量高、速度快，努力把经济建设搞上去。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "走出去战略",
      "B": "可持续发展战略",
      "C": "科技强军战略",
      "D": "科学发展战略"
    },
    "answer": "可持续发展战略"
  },
  {
    "question": "社会主义事业离不开共产党的领导，从政党和国家政权的关系上看，反映了（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国共产党领导地位是历史形成的",
      "B": "国家性质是同执政党的阶级性是一致的",
      "C": "党担负着领导现代化建设的国家职能",
      "D": "社会主义国家政权必须由共产党领导"
    },
    "answer": "社会主义国家政权必须由共产党领导"
  },
  {
    "question": "党提出的全面建设小康社会，是我国在21世纪头20年里的奋斗目标。这个目标将通过法定程序上升为国家意志，全体人民共同遵守，这表明（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党在经济生活中的组织领导",
      "B": "共产党对国家和社会生活实行政治领导",
      "C": "党的国家和社会事务的思想领导",
      "D": "党的一切纲领、方针、政策都必须制定成法律"
    },
    "answer": "共产党对国家和社会生活实行政治领导"
  },
  {
    "question": "党章总纲指出，中国共产党在（  ）的基本路线是领导和团结全国各族人民，以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国而奋斗。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会主义初级阶段",
      "B": "改革开放和社会主义现代化建设阶段",
      "C": "全面建设小康社会阶段",
      "D": "建设中国特色社会主义"
    },
    "answer": "社会主义初级阶段"
  },
  {
    "question": "十九大《党章》总纲指出，要着力建设（  ）社会，为人民创造良好生产生活环境，实现中华民族永续发展。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "资源友好型、环境节约型",
      "B": "资源节约型、环境友好型",
      "C": "资源共享型、环境开发型",
      "D": "资源优先型、环境良好型"
    },
    "answer": "资源节约型、环境友好型"
  },
  {
    "question": "中国共产党在领导社会主义事业中，必须坚持以（  ）为中心，其他各项工作都服从和服务于这个中心。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治建设",
      "B": "经济建设",
      "C": "文化建设",
      "D": "生态文明建设"
    },
    "answer": "经济建设"
  },
  {
    "question": "在社会主义初级阶段的基本纲领中，党领导人民发展社会的目标和要求是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "文明",
      "B": "公平",
      "C": "和谐",
      "D": "繁荣"
    },
    "answer": "和谐"
  },
  {
    "question": "我们的奋斗目标是，到2020年国内生产总值和城乡居民人均收入在2010年的基础上翻一番，全面建成小康社会；到（  ）建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国，实现中华民族伟大复兴的中国梦。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "本世纪末",
      "B": "建党100年",
      "C": "本世纪中叶",
      "D": "本世纪初"
    },
    "answer": "本世纪中叶"
  },
  {
    "question": "实现中国梦必须弘扬以改革创新为核心的时代精神，（  ）是弘扬时代精神的动力源泉。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持解放思想",
      "B": "推进改革开放",
      "C": "落实科学发展、构建社会和谐",
      "D": "全面建成小康社会"
    },
    "answer": "推进改革开放"
  },
  {
    "question": "下列关于社会主义和谐社会建设的说法，不符合的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "共同建设、共同享有的原则",
      "B": "建设资源节约型社会",
      "C": "以保障和改善民生为重点",
      "D": "加强和创新社会治理"
    },
    "answer": "建设资源节约型社会"
  },
  {
    "question": "按照共同（  ）、共同（  ）的原则，努力形成全体人民各尽其能、各得其所而又和谐相处的局面。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "创造、享有",
      "B": "建设、享用",
      "C": "参与、享有",
      "D": "建设、享有"
    },
    "answer": "建设、享有"
  },
  {
    "question": "中国梦的主体是（  ）。中国梦归根到底是（  ）的梦，（  ）是中国梦的创造者和享有者。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民",
      "B": "民族",
      "C": "国家",
      "D": "世界"
    },
    "answer": "人民"
  },
  {
    "question": "中国要搞现代化，在思想政治方面必须坚持（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“一个中心”原则",
      "B": "“两个基本点”原则",
      "C": "四项基本原则",
      "D": "解放思想、实事求是"
    },
    "answer": "四项基本原则"
  },
  {
    "question": "坚持党的基本路线不动摇，关键是坚持以经济建设为中心不动摇。因为只有以经济建设为中心，才能（  ）。 ①巩固党的执政地位 ②才能真正贯彻和实践“三个代表”重要思想 ③促进经济发展，提高人民生活水平 ④真正体现党的先锋队性质，代表最广大人民的根本利益",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③",
      "B": "①③④",
      "C": "①②④",
      "D": "①②③④"
    },
    "answer": "①②③④"
  },
  {
    "question": "坚持党的基本路线一百年不动摇的关键是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持以经济建设为中心不动摇",
      "B": "坚持四项基本原则不动摇",
      "C": "坚持党的领导不动摇",
      "D": "坚持改革开放不动摇"
    },
    "answer": "坚持以经济建设为中心不动摇"
  },
  {
    "question": "习近平总书记在参观《复兴之路》展览时指出（  ）就是中华民族近代以来最伟大的梦想。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全面建设小康社会",
      "B": "全面建成小康社会",
      "C": "实现中华民族的伟大复兴",
      "D": "建设富强民主文明和谐的社会主义现代化国家"
    },
    "answer": "实现中华民族的伟大复兴"
  },
  {
    "question": "十九大党章增写了培育和践行社会主义核心价值观的内容。在社会主义核心价值观中，（  ）是个人层面的价值取向。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "爱国、敬业、诚信、友善",
      "B": "富强、民主、文明、和谐",
      "C": "自由、平等、公正、法治",
      "D": "爱岗、敬业、诚信、担当"
    },
    "answer": "爱国、敬业、诚信、友善"
  },
  {
    "question": "在新世纪新时代，经济和社会发展的战略目标是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "到建党一百年时，全面建成小康社会；到新中国成立一百年时，全面建成社会主义现代化强国",
      "B": "到建党一百年时，全面消除贫困，基本实现全体人民共同富裕",
      "C": "到建国一百年时，人均国内生产总值达到中等发达国家水平，基本实现现代化",
      "D": "到建党一百年时，建成惠及十几亿人口的更高水平的小康社会；到建国一百年时，人均国内生产总值达到中等发达国家水平，基本实现现代化"
    },
    "answer": "到建党一百年时，全面建成小康社会；到新中国成立一百年时，全面建成社会主义现代化强国"
  },
  {
    "question": "严格区分和正确处理（  ）和人民内部矛盾这两类不同性质的矛盾。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "敌我矛盾",
      "B": "对外矛盾",
      "C": "外部矛盾",
      "D": "敌对矛盾"
    },
    "answer": "敌我矛盾"
  },
  {
    "question": "我国社会主义建设的根本任务，是进一步解放生产力，发展生产力，逐步实现社会主义现代化，并且为此而改革生产关系和上层建筑中不适应（  ）的方面和环节。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "解放生产力",
      "B": "生产力发展",
      "C": "发展生产力",
      "D": "提高生产力"
    },
    "answer": "生产力发展"
  },
  {
    "question": "二十大党章指出，促进新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化同步发展，建设社会主义新农村，走中国特色新型工业化道路，建设（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工业强国和信息强国",
      "B": "社会主义现代化强国",
      "C": "科技强国和创新型强国",
      "D": "创新型国家和世界科技强国"
    },
    "answer": "创新型国家和世界科技强国"
  },
  {
    "question": "下列对“中国式现代化”描述不准确的是（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国式现代化是人口老龄化的现代化",
      "B": "中国式现代化是全体人民共同富裕的现代化",
      "C": "中国式现代化是物质文明和精神文明相协调的现代化",
      "D": "中国式现代化是人与自然和谐共生的现代化"
    },
    "answer": "中国式现代化是人口老龄化的现代化"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，中国式现代化为广大（）独立自主迈向现代化树立了典范，为其提供了全新选择。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发达国家",
      "B": "亚非拉国家",
      "C": "发展中国家",
      "D": "社会主义国家"
    },
    "answer": "发展中国家"
  },
  {
    "question": "二十大党章规定，党要适应（  ）的要求，坚持科学执政、民主执政、依法执政，加强和改善党的领导。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "对外开放和新时代",
      "B": "国际国内严峻形式",
      "C": "改革开放和社会主义现代化建设",
      "D": "中国特色社会主义进入新时代"
    },
    "answer": "改革开放和社会主义现代化建设"
  },
  {
    "question": "发展是党执政兴国的（    ）要务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "唯一",
      "B": "核心",
      "C": "第一",
      "D": "基本"
    },
    "answer": "第一"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，十年前，我们面对的形势是，改革开放和社会主义现代化建设取得巨大成就，党的建设新的伟大工程取得显著成效，为我们继续前进奠定了（  ）、创造了（  ）、提供了（  ），同时一系列长期积累及新出现的突出矛盾和问题亟待解决。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚实基础；良好条件；重要保障",
      "B": "良好基础；必要条件；坚实保障",
      "C": "必要条件；良好基础；坚强保障",
      "D": "扎实基础；发展机遇；重要保障"
    },
    "answer": "坚实基础；良好条件；重要保障"
  },
  {
    "question": "全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路，增强文化自信，围绕（  ）、兴文化、展形象建设社会主义文化强国。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "举旗帜、聚民心、育新人",
      "B": "守初心、聚民心、育人才",
      "C": "举旗帜、明方向、强使命",
      "D": "守初心、敢担当、善作为"
    },
    "answer": "举旗帜、聚民心、育新人"
  },
  {
    "question": "（）是中国特色社会主义的本质要求，也是一个长期的历史过程。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "精准脱贫",
      "B": "共同富裕",
      "C": "生产发展",
      "D": "生态良好"
    },
    "answer": "共同富裕"
  },
  {
    "question": "（  ）是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实干兴邦",
      "B": "深化改革",
      "C": "高质量发展",
      "D": "创新创造"
    },
    "answer": "高质量发展"
  },
  {
    "question": "党的二十大主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设（  ）、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会主义现代化国家",
      "B": "社会主义现代化强国",
      "C": "小康社会",
      "D": "法治中国"
    },
    "answer": "社会主义现代化国家"
  },
  {
    "question": "（  ）是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "科技、人才、创新",
      "B": "知识、人才、创新",
      "C": "资金、技术、教育",
      "D": "教育、科技、人才"
    },
    "answer": "教育、科技、人才"
  },
  {
    "question": "（  ）是党执政兴国的第一要务。没有坚实的物质技术基础，就不可能全面建成社会主义现代化强国。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发展",
      "B": "创新",
      "C": "改革",
      "D": "建设"
    },
    "answer": "发展"
  },
  {
    "question": "2023年2月7日，习近平在学习贯彻党的二十大精神研讨班开班式上的讲话中指出，要把战略的（）和策略的灵活性有机结合起来，灵活机动、随机应变、临机决断，在因地制宜、因势而动、顺势而为中把握战略主动。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "前瞻性",
      "B": "全局性",
      "C": "稳定性",
      "D": "原则性"
    },
    "answer": "原则性"
  },
  {
    "question": "中国共产党在社会主义初级阶段的基本路线是：领导和团结全国各族人民，以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为（  ）的社会主义现代化强国而奋斗。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "富强民主文明和谐绿色",
      "B": "富强民主文明和谐美丽",
      "C": "富强民主文明和谐向上",
      "D": "富强民主文明友善美丽E、"
    },
    "answer": "富强民主文明和谐美丽"
  },
  {
    "question": "（  ）是社会主义的生命，是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民当家作主",
      "B": "全过程民主",
      "C": "民主集中制",
      "D": "人民民主E、"
    },
    "answer": "人民民主E、"
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，我们要后来居上，把“失去的二百年”找回来，决定了我国发展必然是一个（）的过程，工业化、信息化、城镇化、农业现代化是叠加发展的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“联合式”",
      "B": "“串联式”",
      "C": "“并联式”",
      "D": "“主谓式”"
    },
    "answer": "“并联式”"
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，现代化的本质是（）的现代化。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "经济",
      "B": "科技",
      "C": "生活水平",
      "D": "人"
    },
    "answer": "人"
  },
  {
    "question": "从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以（  ）全面推进中华民族伟大复兴。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革创新",
      "B": "顽强拼搏的斗志",
      "C": "中国式现代化",
      "D": "中国特色社会主义思想"
    },
    "answer": "中国式现代化"
  },
  {
    "question": "中国式现代化，打破了（）的迷思，展现了现代化的另一幅图景，拓展了发展中国家走向现代化的路径选择，为人类对更好社会制度的探索提供了中国方案。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“现代化=西方化”",
      "B": "“现代化=资本化”",
      "C": "“现代化=美国化”",
      "D": "“现代化=欧洲化”"
    },
    "answer": "“现代化=西方化”"
  },
  {
    "question": "二十大党章规定，党的基层组织要充分发挥党员和群众的积极性创造性，发现、培养和推荐他们中间的（  ），鼓励和支持他们在改革开放和社会主义现代化建设中贡献自己的聪明才智。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "有用之才",
      "B": "优秀党员",
      "C": "科技人才",
      "D": "优秀人才"
    },
    "answer": "优秀人才"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，我们对新时代党和国家事业发展作出科学完整的战略部署，提出实现（  ），以中国式现代化推进中华民族伟大复兴。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国特色社会主义进入新时代",
      "B": "中华民族伟大复兴的中国梦",
      "C": "建成社会主义现代化强国",
      "D": "全面建成小康社会"
    },
    "answer": "中华民族伟大复兴的中国梦"
  },
  {
    "question": "1963年1月,周恩来在上海提出的“四个现代化”不包括（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "农业现代化",
      "B": "工业现代化",
      "C": "手工业现代化",
      "D": "科学技术现代化"
    },
    "answer": "手工业现代化"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，必须更好发挥（  ）固根本、稳预期、利长远的保障作用，在法治轨道上全面建设社会主义现代化国家。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "法治",
      "B": "法制",
      "C": "德治",
      "D": "自治"
    },
    "answer": "法治"
  },
  {
    "question": "没有坚实的物质（    ）基础，就不可能全面建成社会主义现代化强国。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "技术",
      "B": "文化",
      "C": "质量",
      "D": "生活"
    },
    "answer": "技术"
  },
  {
    "question": "我们必须坚持科技是第一生产力、人才是第一资源、（    ）是第一动力。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "理论",
      "B": "实践",
      "C": "创新",
      "D": "经济"
    },
    "answer": "创新"
  },
  {
    "question": "毛泽东指出，（    ）革命一声炮响，给我们送来了马克思列宁主义。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "二月",
      "B": "四月",
      "C": "七月",
      "D": "十月"
    },
    "answer": "十月"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，中国式现代化，打破了（）的迷思，展现了现代化的另一幅图景，拓展了发展中国家走向现代化的路径选择，为人类对更好社会制度的探索提供了中国方案。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“现代化=全球化”",
      "B": "“现代化=资本化”",
      "C": "“现代化=西方化”",
      "D": "“现代化=美欧化”"
    },
    "answer": "“现代化=西方化”"
  },
  {
    "question": "中国共产党领导人民发展社会主义先进文化。建设社会主义精神文明，实行依法治国和以德治国相结合，提高全民族的思想道德素质和科学文化素质，为改革开放和社会主义现代化建设提供强大的思想保证、精神动力和智力支持，建设（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会主义现代化强国",
      "B": "社会主义文化强国",
      "C": "社会主义法治国家",
      "D": "社会主义科技强国"
    },
    "answer": "社会主义文化强国"
  },
  {
    "question": "中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国特色",
      "B": "中国理念",
      "C": "中国思路",
      "D": "中国方案"
    },
    "answer": "中国特色"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以（）全面推进中华民族伟大复兴。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国家治理体系和治理能力现代化",
      "B": "中国共产党领导",
      "C": "社会主义现代化",
      "D": "中国式现代化"
    },
    "answer": "中国式现代化"
  },
  {
    "question": "（）明确概括了中国式现代化是人口规模巨大的现代化、是全体人民共同富裕的现代化、是物质文明和精神文明相协调的现代化、是人与自然和谐共生的现代化、是走和平发展道路的现代化这5个方面的中国特色，深刻揭示了中国式现代化的科学内涵。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十九大报告",
      "B": "党的二十大报告",
      "C": "党的十九届五中全会",
      "D": "党的十九届六中全会"
    },
    "answer": "党的二十大报告"
  },
  {
    "question": "中国共产党第二十次全国代表大会，是在全党全国各族人民迈上全面建设社会主义现代化国家新征程、向（  ）进军的关键时刻召开的一次十分重要的大会。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国特色社会主义新时代",
      "B": "全面建成小康社会目标",
      "C": "第一个百年奋斗目标",
      "D": "第二个百年奋斗目标"
    },
    "answer": "第二个百年奋斗目标"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：广大青年要坚定不移听党话、跟党走，怀抱梦想又脚踏实地，敢想敢为又善作善成，立志做有理想、敢担当、能吃苦、肯奋斗的新时代好青年，让青春在（  ）的火热实践中绽放绚丽之花。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全面建成小康社会",
      "B": "全面建设社会主义现代化国家",
      "C": "实现中华民族伟大复兴中国梦",
      "D": "实现中华民族伟大理想"
    },
    "answer": "全面建设社会主义现代化国家"
  },
  {
    "question": "中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和（）的发展之间的矛盾。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "不协调不充分",
      "B": "不平衡不充分",
      "C": "不持续不平衡",
      "D": "不协调不持续"
    },
    "answer": "不平衡不充分"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，人与自然是（），无止境地向自然索取甚至破坏自然必然会遭到大自然的报复。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "生命共同体",
      "B": "命运共同体",
      "C": "和谐共同体",
      "D": "中华民族共同体"
    },
    "answer": "生命共同体"
  },
  {
    "question": "进行（），需要深刻洞察世界发展大势，准确把握人民群众的共同愿望，深入探索经济社会发展规律，使制定的规划和政策体系体现时代性、把握规律性、富于创造性，做到远近结合、上下贯通、内容协调。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "顶层设计",
      "B": "实践探索",
      "C": "对外开放",
      "D": "体制机制改革"
    },
    "answer": "顶层设计"
  },
  {
    "question": "我们坚持把实现（）作为现代化建设的出发点和落脚点，着力维护和促进社会公平正义，着力促进全体人民共同富裕，坚决防止两极分化。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "物质文明和精神文明相协调",
      "B": "人民对美好生活的向往",
      "C": "人与自然和谐共生",
      "D": "走和平发展道路"
    },
    "answer": "人民对美好生活的向往"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，在基本实现现代化的基础上，我们要继续奋斗，到本世纪中叶，把我国建设成为综合国力和国际（    ）领先的社会主义现代化强国。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实力",
      "B": "软实力",
      "C": "影响力",
      "D": "潜力"
    },
    "answer": "影响力"
  },
  {
    "question": "新时代新征程，经济和社会发展的战略目标是，到二〇三五年基本实现（  ），到本世纪中叶把我国建成（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中等发达国家水平； 富强民主文明的社会主义国家",
      "B": "更高层次的发展；社会主义强国",
      "C": "跨越发展；科技强国",
      "D": "社会主义现代化； 社会主义现代化强国"
    },
    "answer": "社会主义现代化； 社会主义现代化强国"
  },
  {
    "question": "在社会主义改造基本完成以后，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的（）需要同落后的社会生产之间的矛盾。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "物质文化",
      "B": "精神文化",
      "C": "物质文明",
      "D": "精神文明"
    },
    "answer": "物质文化"
  },
  {
    "question": "坚持走中国特色社会主义政治发展道路，全面发展（  ），社会主义民主政治制度化、规范化、程序化全面推进。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全过程人民民主",
      "B": "全社会人民民主",
      "C": "社会主义现代化国家",
      "D": "中国特色社会主义道路"
    },
    "answer": "全过程人民民主"
  },
  {
    "question": "党的各级纪律检查委员会是党内监督（  ）机关。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "专业",
      "B": "专门",
      "C": "专责",
      "D": "负责"
    },
    "answer": "专责"
  },
  {
    "question": "党的中央纪律检查委员会在（  ）领导下进行工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的中央委员会",
      "B": "党的全国代表大会",
      "C": "中央政治局",
      "D": "中国共产党中央政治局常务委员会"
    },
    "answer": "党的中央委员会"
  },
  {
    "question": "党的各级纪律检查委员会对（  ）履行职责、行使权力进行监督，受理处置党员群众检举举报，开展谈话提醒、约谈函询。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党员领导干部",
      "B": "党的组织和党员领导干部",
      "C": "党的组织",
      "D": "全体党员"
    },
    "answer": "党的组织和党员领导干部"
  },
  {
    "question": "党的地方各级纪律检查委员会和基层纪律检查委员会如果对同级党的委员会处理案件的决定有不同意见，可以请求（  ）予以复查。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央纪律检查委员会",
      "B": "上一级纪律检查委员会",
      "C": "上一级党的委员会",
      "D": "上一级党的委员会的常务委员会"
    },
    "answer": "上一级纪律检查委员会"
  },
  {
    "question": "各级纪律检查委员会发现同级党的委员会委员有违犯党的纪律的行为，涉及常务委员的，报告上一级纪律检查委员会，由（  ）进行初步核实，需要审查的，由上一级纪律检查委员会报它的同级党的委员会批准。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "本级纪律检查委员会",
      "B": "上一级纪律检查委员会",
      "C": "本级党的委员会",
      "D": "上一级党的委员会"
    },
    "answer": "上一级纪律检查委员会"
  },
  {
    "question": "“团结一批评一团结”的原则体现了党什么样的作风？（  ）",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "理论联系实际的作风",
      "B": "密切联系群众的作风",
      "C": "批评与自我批评的作风",
      "D": "实事求是向前看的作风"
    },
    "answer": "批评与自我批评的作风"
  },
  {
    "question": "如果本人对处分决定不服，可以提出（  ），有关党组织必须负责处理或者迅速转递，不得扣压。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "申辩",
      "B": "上诉",
      "C": "申诉",
      "D": "诉讼"
    },
    "answer": "申诉"
  },
  {
    "question": "加强组织性纪律性，在党的纪律面前（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人人平等",
      "B": "所有党员人人公平",
      "C": "所有党员人人要遵守",
      "D": "所有党员人人要公平"
    },
    "answer": "人人平等"
  },
  {
    "question": "对于严重触犯党的纪律和国家法律的党员，党的纪律检查委员会可以（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "开除党籍",
      "B": "量罪判刑",
      "C": "拘役罚款",
      "D": "剥夺政治权利终身"
    },
    "answer": "开除党籍"
  },
  {
    "question": "对党员的纪律处分有:（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "警告、严重警告、撤销党内外一切职务、留党察看、开除党籍",
      "B": "警告、严重警告、撤销党内职务、留党察看、开除公职",
      "C": "警告、严重警告、撤销党内职务、留党察看、开除党籍",
      "D": "警告、严重警告、撤销党外职务、留党察看、开除党籍并开除公职"
    },
    "answer": "警告、严重警告、撤销党内职务、留党察看、开除党籍"
  },
  {
    "question": "严重触犯刑律的中央委员会委员、候补委员，由（  ）决定开除其党籍。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央政治局",
      "B": "中央委员会全体会议",
      "C": "党的全国代表大会",
      "D": "中央政治局常务委员会"
    },
    "answer": "中央政治局"
  },
  {
    "question": "党内严格禁止用违反党章和国家法律的手段对待党员，严格禁止（  ）。违反这些规定的组织或个人必须受到党的纪律和国家法律的追究。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人身攻击和诬告陷害",
      "B": "乱戴帽子和诬告陷害",
      "C": "打击报复和诬告陷害",
      "D": "打击报复和人身攻击"
    },
    "answer": "打击报复和诬告陷害"
  },
  {
    "question": "对党员的纪律处分，必须经过（  ）讨论决定，报党的基层委员会批准。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "支部大会",
      "B": "支部委员会会议",
      "C": "总支部委员会会议",
      "D": "党小组会议"
    },
    "answer": "支部大会"
  },
  {
    "question": "在特殊情况下，（  ）各级党的委员会和纪律检查委员会有权直接决定给党员以纪律处分。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "县级和县级以上",
      "B": "市级和市级以上",
      "C": "省级和省级以上",
      "D": "乡镇级和乡镇级以上"
    },
    "answer": "县级和县级以上"
  },
  {
    "question": "“惩前毖后，治病救人”的方针体现了党的什么作风？（  ）",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "理论联系实际的作风",
      "B": "密切联系群众的作风",
      "C": "批评与自我批评的作风",
      "D": "实事求是的作风"
    },
    "answer": "批评与自我批评的作风"
  },
  {
    "question": "下列党组织对党员处分不合理的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党员行为已经违反刑法，党组织可其开除党籍",
      "B": "党组织下达处分决定，本人可说明和申辩",
      "C": "党员对党组织的决定不服，党组织可加重处分",
      "D": "党组织作出处分决定时必须有事实材料或确切依据"
    },
    "answer": "党员对党组织的决定不服，党组织可加重处分"
  },
  {
    "question": "当党员已经严重违反刑法时，党组织应给与什么处分？（  ）",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "严重警告",
      "B": "开除党籍",
      "C": "定罪量刑",
      "D": "罚款拘役"
    },
    "answer": "开除党籍"
  },
  {
    "question": "留党察看的期限最长不超过（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "半年",
      "B": "1年",
      "C": "2年",
      "D": "3年"
    },
    "answer": "2年"
  },
  {
    "question": "各级党组织在决定或批准开除党员党籍的时候，应当全面研究有关的材料和意见，采取（  ）的态度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "惩前毖后，治病救人",
      "B": "十分慎重",
      "C": "全面从严",
      "D": "认罪认罚从宽"
    },
    "answer": "十分慎重"
  },
  {
    "question": "如果党员本人对党组织作出的处分决定不服，可以（  ），有关党组织必须负责处理或者迅速转递，不得扣压。对于确属坚持错误意见和无理要求的人，要给以批评教育。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "提出申诉",
      "B": "向法院起诉",
      "C": "拒不执行",
      "D": "申请复核"
    },
    "answer": "提出申诉"
  },
  {
    "question": "（  ）是各级党组织和党员在政治生活中必须遵守的行为准则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治纪律",
      "B": "组织纪律",
      "C": "工作纪律",
      "D": "经济纪律"
    },
    "answer": "政治纪律"
  },
  {
    "question": "党组织如果在维护党的纪律方面失职，必须（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "受到追究",
      "B": "问责",
      "C": "严肃惩治",
      "D": "审查"
    },
    "answer": "问责"
  },
  {
    "question": "如果党员对党组织的处分不服，可以（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "拒不接受",
      "B": "向党组织申诉",
      "C": "秘密上报",
      "D": "逃跑躲避"
    },
    "answer": "向党组织申诉"
  },
  {
    "question": "党员被开除出党之后（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "不能再次入党",
      "B": "可担任部分党内职务",
      "C": "仍可入党",
      "D": "需向党内请辞职务"
    },
    "answer": "仍可入党"
  },
  {
    "question": "下列不属于党员的纪律处分的是:（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "严重警告",
      "B": "记过",
      "C": "撤销党内职务",
      "D": "留党察看"
    },
    "answer": "记过"
  },
  {
    "question": "对于严重违犯党的纪律、本身又不能纠正的党组织，上一级党的委员会在查明核实后，应根据情节严重的程度，作出（  ）的决定，并报再上一级党的委员会审查批准，正式宣布执行。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "进行改组或予以解散",
      "B": "进行改组",
      "C": "自行整改",
      "D": "予以解散"
    },
    "answer": "进行改组或予以解散"
  },
  {
    "question": "当党的委员会有违犯党的纪律的情况时，同级党的纪律检查委会不能（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "向上级纪律检查委员会申诉",
      "B": "争取自行解决",
      "C": "请求上级纪律检查委员会协助",
      "D": "放任不管"
    },
    "answer": "放任不管"
  },
  {
    "question": "以为民务实清廉为主要内容的党的群众路线教育实践活动，主要任务聚焦到作风建设上，集中解决形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风这“四风”问题。中国共产党开展这项活动（  ）。 ①体现了党审时度势、居安思危的忧患意识 ②强化了党监督法律实施的职能，有利于完善党的执政方式 ③彰显了党执政为民、造福人民的责任意识 ④确立了党的性质宗旨，有利于保持党的先进性和纯洁性",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②",
      "B": "①③",
      "C": "②④",
      "D": "③④"
    },
    "answer": "①③"
  },
  {
    "question": "对党的中央委员会委员、候补委员，给以警告、严重警告处分，由（  ）审议后，报党中央批准。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央纪律检查委员会常务委员会",
      "B": "中央政治局常务委员会",
      "C": "中央纪律检查委员会",
      "D": "中央政治局"
    },
    "answer": "中央纪律检查委员会常务委员会"
  },
  {
    "question": "受到开除党籍纪律处分的党员，党内职务被自然撤销，且（  ）年内不准重新入党。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2",
      "B": "3",
      "C": "5",
      "D": "6"
    },
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "各级纪律检查委员会发现同级党的委员会委员有违犯党的纪律的行为，可以先进行初步核实，如果需要立案检查的，应当在向同级党的委员会报告的同时向（  ）报告。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央政治局",
      "B": "上一级党的委员会",
      "C": "上一级纪律检查委员会",
      "D": "中央纪律检查委员会"
    },
    "answer": "上一级纪律检查委员会"
  },
  {
    "question": "下列不属于党的纪律检查委员会的主要任务的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "维护党的章程和其他党内法规",
      "B": "协助党的委员会加强党风建设",
      "C": "任免党内的各级干部",
      "D": "检查党的路线、方针、政策和决议的执行情况"
    },
    "answer": "任免党内的各级干部"
  },
  {
    "question": "党风问题、党同人民群众联系问题是关系党（  ）的问题。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "兴衰成败",
      "B": "生死存亡",
      "C": "执政地位",
      "D": "科学发展"
    },
    "answer": "生死存亡"
  },
  {
    "question": "下列不属于毛泽东概括的党的三个优良作风是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "吃苦耐劳",
      "B": "理论联系实际",
      "C": "密切联系群众",
      "D": "批评与自我批评"
    },
    "answer": "吃苦耐劳"
  },
  {
    "question": "严重触犯刑律的地方各级委员会委员、候补委员，由（  ）决定开除其党籍。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "同级党的的代表大会",
      "B": "上级委员会常务委员会",
      "C": "同级委员会全体会议",
      "D": "同级委员会常务委员会"
    },
    "answer": "同级委员会常务委员会"
  },
  {
    "question": "党组织对党员作出处分决定，应当实事求是地查清事实。处分决定所依据的事实材料和处分决定（  ）同本人见面，听取本人说明情况和申辩。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "可以",
      "B": "必须",
      "C": "禁止",
      "D": "一般不"
    },
    "answer": "必须"
  },
  {
    "question": "二十大党章再党的建设六项基本要求中增加了要不断健全（  ）法规体系，坚持把纪律挺在前面，加强组织性纪律性，在党的纪律面前人人平等。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党外",
      "B": "党内",
      "C": "党内外",
      "D": "党组织"
    },
    "answer": "党内"
  },
  {
    "question": "下列不属于批评和自我批评作风的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持原则，以理服人",
      "B": "注意调查研究",
      "C": "鼓励人民群众对党的批评",
      "D": "经常开展自我批评"
    },
    "answer": "注意调查研究"
  },
  {
    "question": "对党员的纪律处分，如果涉及的问题比较重要或复杂，或给党员以开除党籍的处分，应分别不同情况，报（  ）党的纪律检查委员会审查批准。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "市级或市级以上",
      "B": "乡镇级和乡镇级以上",
      "C": "省级或省级以上",
      "D": "县级或县级以上"
    },
    "answer": "县级或县级以上"
  },
  {
    "question": "党一直强调人民群众是“取之不尽，用之不竭”的力量源泉，在工作中坚持相信群众，依靠群众。这体现了党（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "密切联系群众的作风",
      "B": "理论联系实际的作风",
      "C": "批评与自我批评的作风",
      "D": "“团结-批评-团结”的工作原则"
    },
    "answer": "密切联系群众的作风"
  },
  {
    "question": "党员受到留党察看处分之后（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党内职务自然撤销",
      "B": "一年之后自动取消",
      "C": "拥有表决权",
      "D": "拥有选举权"
    },
    "answer": "党内职务自然撤销"
  },
  {
    "question": "党内的最高处分是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "开除党籍",
      "B": "撤销党内职务",
      "C": "严重警告",
      "D": "留党察看"
    },
    "answer": "开除党籍"
  },
  {
    "question": "留党察看处分最长时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "6个月",
      "B": "1年",
      "C": "2年",
      "D": "3年"
    },
    "answer": "2年"
  },
  {
    "question": "对地方各级委员会委员和候补委员给以撤销党内职务、留党察看或开除党籍的处分，必须经过（  ）审议，由这一级纪律检查委员会报同级党的委员会批准。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "同级纪律检查委员会常务委员会",
      "B": "同级纪律检查委员会全体会议",
      "C": "上级纪律检查委员会常务委员会",
      "D": "上级纪律检查委员会全体会议"
    },
    "answer": "上级纪律检查委员会常务委员会"
  },
  {
    "question": "中国共产党历来高度重视作风建设，在长期的实践中积累了很多优良作风。加强党的作风建设（  ）。 ①是目前全党的中心工作    ②事关党的兴衰成败 ③可以密切党与群众的联系    ④决定党的先进性和纯洁性",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①③",
      "B": "②③",
      "C": "①④",
      "D": "②④"
    },
    "answer": "②③"
  },
  {
    "question": "警告处分是党内（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "最轻的纪律处分",
      "B": "最高的纪律处分",
      "C": "最重的处分",
      "D": "最多的处分"
    },
    "answer": "最轻的纪律处分"
  },
  {
    "question": "（  ）是增强党的生机与活力的重要法宝，是搞好党员先进性教育活动的有力武器。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "正面教育和自我教育相结合",
      "B": "批评与自我批评",
      "C": "身体力行“三个代表”重要思想",
      "D": "党员思想建设"
    },
    "answer": "批评与自我批评"
  },
  {
    "question": "下列不属于理论联系实际的作风的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "注意调查研究",
      "B": "一切以时间、地点、条件为转移",
      "C": "灵活运用马列主义",
      "D": "坚持原则，以理服人"
    },
    "answer": "坚持原则，以理服人"
  },
  {
    "question": "党实行“从群众中来，到群众中去”的工作方法体现了什么样的作风（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "理论联系实际的作风",
      "B": "密切联系群众的作风",
      "C": "批评与自我批评的作风",
      "D": "实事求是的作风"
    },
    "answer": "密切联系群众的作风"
  },
  {
    "question": "党组织（  ）严格执行和维护党的纪律，共产党员（  ）自觉接受党的纪律的约束。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "应当 应当",
      "B": "必须 必须",
      "C": "应当 必须",
      "D": "必须 应当"
    },
    "answer": "必须 必须"
  },
  {
    "question": "下列不属于党内纪律处分的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "严重警告",
      "B": "通报批评",
      "C": "撤销职务",
      "D": "留党查看"
    },
    "answer": "通报批评"
  },
  {
    "question": "在党组织讨论决定对党员的党纪处分或作出鉴定时，本人有权参加和进行申辩，其他党员可以为他（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "作证和申诉",
      "B": "辩护和上诉",
      "C": "作证和辩护",
      "D": "申诉和辩护"
    },
    "answer": "作证和辩护"
  },
  {
    "question": "关于党的纪律，说法正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的政治纪律是党组织和党员政治行为的规范，是党的纪律中最重要的纪律",
      "B": "党的领导地位决定了作为集体概念的党不能出现错误，而允许党员犯错误，允许党员改正错误",
      "C": "．处分党员应经过党支部讨论决定，受处分的党员要回避",
      "D": "个别党员职位较高，因此给其处分要根据其职位高低、情节轻重区别对待"
    },
    "answer": "党的政治纪律是党组织和党员政治行为的规范，是党的纪律中最重要的纪律"
  },
  {
    "question": "全党服从中央是党和人民的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "共同意志",
      "B": "最高利益所在",
      "C": "一致要求",
      "D": "共同利益"
    },
    "answer": "最高利益所在"
  },
  {
    "question": "党的各级纪律检查委员会的主要任务是：维护党的章程和其他党内法规，检查党的路线、方针、政策和决议的执行情况，协助党的委员会推进全面从严治党、加强党风建设和（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "直接领导反腐败工作",
      "B": "督促检查反腐败工作",
      "C": "组织协调反腐败工作",
      "D": "监督执行反腐败工作"
    },
    "answer": "组织协调反腐败工作"
  },
  {
    "question": "上级纪律检查委员会有权（  ）下级纪律检查委员会的工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "检查",
      "B": "监督",
      "C": "指导",
      "D": "审查"
    },
    "answer": "检查"
  },
  {
    "question": "党章规定:党员如果没有正当理由，在（  ）情况下党员按自动脱党处理。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "违反党的纪律",
      "B": "连续6个月不参加党的组织生活，不按时交纳党费或不做党所分配的工作",
      "C": "不履行党员义务的",
      "D": "不能正确行使党员权利的"
    },
    "answer": "连续6个月不参加党的组织生活，不按时交纳党费或不做党所分配的工作"
  },
  {
    "question": "党的地方各级纪律检查委员会和基层纪律检查委员会在同级党的委员会和上级纪律检查委员会（  ）下进行工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "监督指导",
      "B": "双重领导",
      "C": "交替领导",
      "D": "指导监管"
    },
    "answer": "双重领导"
  },
  {
    "question": "下列不属于对党员的纪律处分的是:（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "严重警告",
      "B": "记过",
      "C": "撤销党内职务",
      "D": "留党察看"
    },
    "answer": "记过"
  },
  {
    "question": "中共党员王某酒驾致人重伤后逃逸，后被法院以交通肇事罪判刑，依照《党章》规定，王某所在党支部应该给予王某（  ）的纪律处分。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "严重警告",
      "B": "留党察看",
      "C": "撤销党内职务",
      "D": "开除党籍"
    },
    "answer": "开除党籍"
  },
  {
    "question": "党的中央和地方纪律检查委员会向（  ）党和国家机关（  ）党的纪律检查组。纪律检查组组长参加驻在部门党的领导组织的有关会议。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "同级  长期派驻",
      "B": "同级  全面派驻",
      "C": "下一级  适时派驻",
      "D": "下一级  因需派驻"
    },
    "answer": "同级  全面派驻"
  },
  {
    "question": "党在工作中强调，一切要以时间、地点、条件为转移，不能局限于理论的词条。这体现了党（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "密切联系群众的作风",
      "B": "理论联系实际的作风",
      "C": "批评与自我批评的作风",
      "D": "“团结-批评-团结”的工作原则"
    },
    "answer": "理论联系实际的作风"
  },
  {
    "question": "运用监督执纪“四种形态”，让（  ）成为常态，党纪处分、组织调整成为管党治党的重要手段，严重违纪、严重触犯刑律的党员必须开除党籍。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“洗洗澡、治治病”",
      "B": "“红红脸、出出汗”",
      "C": "批评与自我批评",
      "D": "批评教育"
    },
    "answer": "“红红脸、出出汗”"
  },
  {
    "question": "党最根本、最重要的纪律是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治纪律",
      "B": "组织纪律",
      "C": "工作纪律",
      "D": "生活纪律"
    },
    "answer": "政治纪律"
  },
  {
    "question": "坚持惩前毖后、治病救人，执纪必严、（  ），抓早抓小、防微杜渐，按照错误性质和情节轻重，给以批评教育直至纪律处分。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "违法必究",
      "B": "违纪必究",
      "C": "违纪必查",
      "D": "违规必查"
    },
    "answer": "违纪必究"
  },
  {
    "question": "党的总支部委员会和支部委员会设（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "纪律检查委员",
      "B": "纪律检查委员会",
      "C": "纪律检查委员或纪律检查委员会",
      "D": "纪律检查委员会书记"
    },
    "answer": "纪律检查委员"
  },
  {
    "question": "《党章》规定，党的纪律是党的（  ）必须遵守的行为规则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "基层组织",
      "B": "所有干部",
      "C": "各级组织和全体党员",
      "D": "领导干部"
    },
    "answer": "各级组织和全体党员"
  },
  {
    "question": "党的各级纪律检查委员会的职责是监督、（  ）、问责，要经常对党员进行遵守纪律的教育，作出关于维护党纪的决定。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "执法",
      "B": "执纪",
      "C": "规范",
      "D": "审查"
    },
    "answer": "执纪"
  },
  {
    "question": "对于严重违纪、严重触犯刑律的党员，必须给予（  ）的纪律处分。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "撤销党内职务",
      "B": "留党察看",
      "C": "开除党籍",
      "D": "严重警告"
    },
    "answer": "开除党籍"
  },
  {
    "question": "党员经过留党察看，确已改正错误的，应当恢复其党员的权利，坚持错误不改的，应当（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "严重警告",
      "B": "撤销党内职务",
      "C": "开除党籍",
      "D": "延长留党察看"
    },
    "answer": "开除党籍"
  },
  {
    "question": "党的各级纪律检查委员会要受理党员的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "控告和申诉",
      "B": "倡议和批评",
      "C": "意见和建议",
      "D": "批评和质询"
    },
    "answer": "控告和申诉"
  },
  {
    "question": "对地方各级党的委员会委员、候补委员，给以警告、严重警告处分，应由上一级纪律检查委员会批准，并报它的同级党的委员会（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "审议",
      "B": "批准",
      "C": "备案",
      "D": "知情"
    },
    "answer": "备案"
  },
  {
    "question": "党的纪律具有（  ）基本特征。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "严肃性",
      "B": "约束性",
      "C": "能动性",
      "D": "主观性"
    },
    "answer": "严肃性"
  },
  {
    "question": "党的纪律是维护（  ）、完成党的任务的保证。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的利益",
      "B": "党的团结统一",
      "C": "全党一致",
      "D": "全党利益"
    },
    "answer": "党的团结统一"
  },
  {
    "question": "不属于党的三大优良作风的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "理论联系实际",
      "B": "批判与自我批评",
      "C": "密切联系群众",
      "D": "为人民服务"
    },
    "answer": "为人民服务"
  },
  {
    "question": "党风问题关系党的生死存亡。保持党的先进性和纯洁性，增强党的凝聚力和战斗力的保证是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全心全意为人民服务",
      "B": "坚持党要管党，全面从严治党的原则",
      "C": "发扬党内民主",
      "D": "贯彻民主集中制原则"
    },
    "answer": "坚持党要管党，全面从严治党的原则"
  },
  {
    "question": "下列表述中，正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党员在留党察看期间没有表决权、选举权和被选举权",
      "B": "党员在留党察看期间没有表决权，但有选举权和被选举权",
      "C": "党员在留党察看期间有表决权，但没有选举权和被选举权",
      "D": "党员在留党察看期间有表决权和选举权，但没有被选举权"
    },
    "answer": "党员在留党察看期间没有表决权、选举权和被选举权"
  },
  {
    "question": "党的各级领导干部，无论是由民主选举产生的，或是由领导机关任命的，他们的职务都不是终身的，都可以（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "撤换或解除",
      "B": "调离或解除",
      "C": "变动或解除",
      "D": "撤换或变动"
    },
    "answer": "变动或解除"
  },
  {
    "question": "党在工作中高度重视调查研究，体现了党（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "密切联系群众的作风",
      "B": "理论联系实际的作风",
      "C": "批评与自我批评的作风",
      "D": "“团结-批评-团结”的工作原则"
    },
    "answer": "理论联系实际的作风"
  },
  {
    "question": "对党员的纪律处分，必须经过支部大会讨论决定，报党的（  ）批准。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "总支委员会",
      "B": "基层委员会",
      "C": "纪律检查委员会",
      "D": "党委"
    },
    "answer": "基层委员会"
  },
  {
    "question": "党的基层组织要教育党员和群众自觉抵制不良倾向，坚决同各种（  ）作斗争。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "消极腐败现象",
      "B": "违纪违法行为",
      "C": "违法乱纪行为",
      "D": "乱纪违法行为"
    },
    "answer": "违纪违法行为"
  },
  {
    "question": "全面建成社会主义现代化强国，总的战略安排是分两步走：从二〇二〇年到（）基本实现社会主义现代化。从二〇三五年到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "二〇三〇年",
      "B": "二〇三五年",
      "C": "二〇四〇年",
      "D": "二〇四五年"
    },
    "answer": "二〇三五年"
  },
  {
    "question": "民主作为一种广泛的参与与决策机制（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "能有效防止决策失误",
      "B": "是党有效治国理政的根本保证",
      "C": "能充分发挥各级党组织和广大党员的积极性、主动性和创造性",
      "D": "能提高党的领导水平和执政水平"
    },
    "answer": "能充分发挥各级党组织和广大党员的积极性、主动性和创造性"
  },
  {
    "question": "党组发挥（  ）作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "领导核心",
      "B": "政治核心",
      "C": "组织核心",
      "D": "党的建设核心"
    },
    "answer": "领导核心"
  },
  {
    "question": "党的（  ）大通过的《党章》中，第一次把“民主集中制”规定为“党部的指导原则”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一",
      "B": "三",
      "C": "五",
      "D": "八"
    },
    "answer": "五"
  },
  {
    "question": "党的地方各级委员会的委员和候补委员的名额，分别由（  ）决定。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上一级委员会",
      "B": "同级委员会",
      "C": "同级党的代表大会",
      "D": "上一级党的委员会常务委员会"
    },
    "answer": "上一级委员会"
  },
  {
    "question": "下列关于党的地方各级代表大会的职权的表述，错误的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "听取和审查同级委员会的报告",
      "B": "听取和审查同级纪律检查委员会的报告",
      "C": "选举同级党的委员会，选举同级党的纪律检查委员会",
      "D": "讨论本地区范围内的重大问题并作出决议"
    },
    "answer": "听取和审查同级纪律检查委员会的报告"
  },
  {
    "question": "党的中央和地方各级委员会在必要时召集代表会议，讨论和决定需要及时解决的重大问题。代表会议代表的名额和产生办法，由（  ）决定。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "召集代表会议的委员会",
      "B": "上级代表委员会",
      "C": "同级代表委员会",
      "D": "上级代表委员会和政府协同"
    },
    "answer": "召集代表会议的委员会"
  },
  {
    "question": "中央书记处成员由（  ）提名，中央委员会全体会议通过。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央政治局常务委员会",
      "B": "中央政治局",
      "C": "中央委员会",
      "D": "全国人民代表大会"
    },
    "answer": "中央政治局常务委员会"
  },
  {
    "question": "新形势下，党所处（）、党员队伍组成结构都发生了重大变化，来自外部的风险前所未有，党的建设方面特别是党员、干部队伍出现了许多亟待解决的突出问题。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "历史方位和时代背景",
      "B": "历史方位和执政条件",
      "C": "时代背景和执政条件",
      "D": "历史方位和社会环境"
    },
    "answer": "历史方位和执政条件"
  },
  {
    "question": "党组必须服从（  ）领导。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "所在的单位",
      "B": "批准它成立的党组织",
      "C": "所在地方的党委",
      "D": "上一级党的委员会"
    },
    "answer": "批准它成立的党组织"
  },
  {
    "question": "每年春天，同时召开全国人民代表大会和全国政协会议。“两会”的共同本质是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "其成员都是人大代表",
      "B": "都体现了人民当家作主",
      "C": "在组织上接受共产党的领导",
      "D": "都是人民管理国家的机关"
    },
    "answer": "都体现了人民当家作主"
  },
  {
    "question": "不忘初心、牢记使命，必须作为加强（）的永恒课题和全体党员、干部的终身课题常抓不懈。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "经济建设",
      "B": "社会建设",
      "C": "党的建设",
      "D": "生态文明建设"
    },
    "answer": "党的建设"
  },
  {
    "question": "党的地方各级代表大会和基层代表大会的选举，如果发生违反党章的情况，上一级党的委员会在调查核实后，应作出（  ）和采取相应措施的决定，并报再上一级党的委员会审查批准，正式宣布执行。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "选举无效",
      "B": "重新选举",
      "C": "推迟选举",
      "D": "选举作废"
    },
    "answer": "选举无效"
  },
  {
    "question": "（  ）同志指出：“民主集中制执行得不好，党是可以变质的，国家也是可以变质的，社会主义也是可以变质的。干部可以变质，个人也可以变质”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "周恩来",
      "C": "邓小平",
      "D": "胡锦涛"
    },
    "answer": "邓小平"
  },
  {
    "question": "人民代表大会代表是国家权力机关的组成人员，它的主要职责是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "参加行使国家权力",
      "B": "贯彻落实基层群众自治",
      "C": "确保宪法法律实施",
      "D": "通过质询指导政府工作"
    },
    "answer": "参加行使国家权力"
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，办好中国的事情，关键在党，关键在人，关键在（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人才",
      "B": "英才",
      "C": "贤才",
      "D": "精英"
    },
    "answer": "人才"
  },
  {
    "question": "党组的成员，由（  ）决定。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "批准成立党组的党组织",
      "B": "党组所在的领导机关选举",
      "C": "同级党的委员会",
      "D": "上一级党的委员会"
    },
    "answer": "批准成立党组的党组织"
  },
  {
    "question": "不忘初心、牢记使命，必须发扬（）精神，勇于担当作为。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "革命",
      "B": "斗争",
      "C": "奋斗",
      "D": "红船"
    },
    "answer": "斗争"
  },
  {
    "question": "党的历史上第一次将党的支部规定为党的基层单位的党章是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《中国共产党纲领》",
      "B": "《关于共产党的组织章程决议案》",
      "C": "《中国共产党第一次修正章程》",
      "D": "《中国共产党第二次修正章程》"
    },
    "answer": "《中国共产党第二次修正章程》"
  },
  {
    "question": "《中国共产党组织工作条例》指出，党的基层组织是党在社会基层组织中的战斗堡垒，是党的（    ）工作和战斗力的基础。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "部分",
      "B": "核心",
      "C": "基础",
      "D": "全部"
    },
    "answer": "全部"
  },
  {
    "question": "在党的全国代表大会闭会期间，（  ）执行全国代表大会的决议，领导党的全部工作，对外代表中国共产党。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的中央委员会",
      "B": "党的中央书记处",
      "C": "党的中央政治局",
      "D": "党的中央军事委员会"
    },
    "answer": "党的中央委员会"
  },
  {
    "question": "习近平指出，党的基层组织是党的肌体的“神经（    ）”，要发挥好战斗堡垒作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "系统",
      "B": "中枢",
      "C": "结构",
      "D": "末梢"
    },
    "answer": "末梢"
  },
  {
    "question": "党各级委员会在必要时召集代表会议，讨论和决定需要及时解决的重大问题，代表会议代表名额和产生办法，由（  ）决定。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上级党组织",
      "B": "召集代表会议的委员会",
      "C": "召集代表会议的委员会常务委员会",
      "D": "党的中央组织"
    },
    "answer": "召集代表会议的委员会"
  },
  {
    "question": "中国共产党的下级组织既要向上级组织请示和报告工作，又要（  ）地解决自己职责范围内的问题。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "自力更生",
      "B": "积极主动",
      "C": "独立负责",
      "D": "集体共同负责"
    },
    "answer": "独立负责"
  },
  {
    "question": "（  ）在中央委员会全体会议闭会期间，行使中央委员会的职权。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央政治局",
      "B": "中央政治局和它的常务委员会",
      "C": "中央政治局常务委员会",
      "D": "中央书记处"
    },
    "answer": "中央政治局和它的常务委员会"
  },
  {
    "question": "党章中规定，企业、农村、机关、学校、科研院所、街道社区、社会组织、人民解放军连队和其他基层单位，凡是有正式党员（  ）人以上的，都应当成立党的基层组织。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2",
      "B": "3",
      "C": "4",
      "D": "5"
    },
    "answer": "3"
  },
  {
    "question": "不断提升党组织的群众组织力要坚持组织全覆盖，提升群众（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "凝聚力",
      "B": "向心力",
      "C": "说服力",
      "D": "影响力"
    },
    "answer": "影响力"
  },
  {
    "question": "党的中央军事委员会组成人员由（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央政治局常务委员会决定",
      "B": "中央政治局常务委员会提名，中央委员会全体会议通过",
      "C": "中央委员会决定",
      "D": "中央政治局决定"
    },
    "answer": "中央委员会决定"
  },
  {
    "question": "党的全国代表会议的职权不包括下列哪项：（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "讨论和决定重大问题",
      "B": "调整和增选中央委员会、中央纪律检查委员会的部分成员",
      "C": "修改党的章程",
      "D": "选举中央委员会"
    },
    "answer": "修改党的章程"
  },
  {
    "question": "党的全国代表大会的职权包括（  ）中央纪律检查委员会的报告。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "听取",
      "B": "审查",
      "C": "听取和审查",
      "D": "审核"
    },
    "answer": "审查"
  },
  {
    "question": "凡属重大问题，党的各级委员会都要按照集体领导、民主集中、个别酝酿、（  ）的原则，由党的委员会集体讨论，作出决定。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "会议决定",
      "B": "书记个人决定",
      "C": "常委会决定",
      "D": "书记办公会"
    },
    "answer": "会议决定"
  },
  {
    "question": "党的地方各级代表大会的职权是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "四项",
      "B": "五项",
      "C": "六项",
      "D": "七项"
    },
    "answer": "四项"
  },
  {
    "question": "实行行政领导人负责制的事业单位中党的基层组织，发挥（  ）作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "领导核心",
      "B": "政治核心",
      "C": "战斗堡垒",
      "D": "监督检查E、"
    },
    "answer": "战斗堡垒"
  },
  {
    "question": "从本质上看，“两会”的共同之处在于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "都是由中国共产党领导的国家机关",
      "B": "成员都是由人民民主选举产生",
      "C": "都是社会主义民主的重要实现形式",
      "D": "都代表人民行使当家作主的国家权力"
    },
    "answer": "都是社会主义民主的重要实现形式"
  },
  {
    "question": "党的各级代表大会的代表和委员会的产生，要体现（  ）的意志。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央",
      "B": "各级党委",
      "C": "选举人",
      "D": "群众"
    },
    "answer": "选举人"
  },
  {
    "question": "党组织决定重要问题，要进行表决。对于少数人的不同意见，应当认真考虑。如对重要问题发生争论，双方人数接近，下列说法错误的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "非紧急情况下，应当暂缓作出决定，进一步调查研究，交换意见，下次再表决。",
      "B": "除了在紧急情况下应当由党组织书记作出决定外，必须按多数意见，尽快执行",
      "C": "在特殊情况下，可将争论情况向上级组织报告，请求裁决",
      "D": "在紧急情况下必须按多数意见执行"
    },
    "answer": "除了在紧急情况下应当由党组织书记作出决定外，必须按多数意见，尽快执行"
  },
  {
    "question": "（  ）在党的地方各级代表大会闭会期间，执行上级党组织的指示和同级党代表大会的决议，领导本地方的工作，定期向上级党的委员会报告工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的地方各级委员会的常务委员会",
      "B": "党的地方各级委员会",
      "C": "党的地方各级委员会书记、副书记",
      "D": "党的地方各级代表会议"
    },
    "answer": "党的地方各级委员会"
  },
  {
    "question": "党的县（旗）、自治县、不设区的市和市辖区的委员会，每届任期（  ）年。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "两年",
      "B": "三年",
      "C": "四年",
      "D": "五年"
    },
    "answer": "五年"
  },
  {
    "question": "（  ）负责召集中央政治局会议和中央政治局常务委员会会议。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央政治局常委",
      "B": "中央书记处书记",
      "C": "中央委员会总书记",
      "D": "中央组织部"
    },
    "answer": "中央委员会总书记"
  },
  {
    "question": "党的最高领导机关是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的中央委员会",
      "B": "党的全国代表大会和它所产生的中央委员会",
      "C": "党的各级委员会",
      "D": "党的各级代表大会"
    },
    "answer": "党的全国代表大会和它所产生的中央委员会"
  },
  {
    "question": "在（  ）夺取政权后，民主集中制进一步发展成为社会主义国家机关和人民团体的组织原则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工人阶级",
      "B": "农民阶级",
      "C": "工农联盟",
      "D": "无产阶级"
    },
    "answer": "无产阶级"
  },
  {
    "question": "下列说法，正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党组只设书记，不设副书记",
      "B": "党组设书记，必要时还可以设副书记",
      "C": "党组必须设书记和副书记",
      "D": "党组不设书记和副书记"
    },
    "answer": "党组设书记，必要时还可以设副书记"
  },
  {
    "question": "习近平总书记形象地说，理想信念就是共产党人精神上的（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“钾”",
      "B": "“锌”",
      "C": "“铁”",
      "D": "“钙”"
    },
    "answer": "“钙”"
  },
  {
    "question": "党的地方各级代表大会代表的名额和选举办法，由（  ）决定，并报上一级党的委员会批准。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "同级党的委员会",
      "B": "同级党的委员会常务委员会",
      "C": "上一级党的委员会",
      "D": "上一级党的委员会常务委员会"
    },
    "answer": "同级党的委员会"
  },
  {
    "question": "人民代表大会制度是我国的根本政治制度，是我国人民当家作主的重要制度保障。人民代表大会制度（  ）。 ①决定了我国是人民民主专政的社会主义国家②是人民当家作主的最高形式和重要途径③属于代议制，保障了人民直接行使管理国家的权力④坚持民主集中制原则，维护了国家统一和民族团结",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②",
      "B": "①④",
      "C": "②③",
      "D": "②④"
    },
    "answer": "②④"
  },
  {
    "question": "“四大考验”指的是（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "执政考验、改革开放考验、社会环境考验、外部环境考验",
      "B": "执政考验、改革开放考验、市场经济考验、外部环境考验",
      "C": "社会环境考验、改革开放考验、市场经济考验、外部环境考验",
      "D": "执政考验、改革开放考验、市场经济考验、社会环境考验"
    },
    "answer": "执政考验、改革开放考验、市场经济考验、外部环境考验"
  },
  {
    "question": "不断提高党组织的纪律自制力要强化廉洁纪律，提升纪律（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "约束力",
      "B": "内驱力",
      "C": "生产力",
      "D": "战斗力"
    },
    "answer": "约束力"
  },
  {
    "question": "党的民主集中制的“四个服从”是指：个人服从组织，少数服从多数，（  ），全党服从中央。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党员服从干部",
      "B": "委员会服从代表大会",
      "C": "下级组织服从上级组织",
      "D": "地方各级委员会服从中央委员会"
    },
    "answer": "下级组织服从上级组织"
  },
  {
    "question": "1905年9月，（  ）在《德国社会民主工党耶拿代表大会》一文中说：“实行彻底的集中制和坚决扩大党组织内的民主。”",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "马克思",
      "B": "恩格斯",
      "C": "列宁",
      "D": "斯大林"
    },
    "answer": "列宁"
  },
  {
    "question": "（    ）指出，无产阶级在争取政权的斗争中，除了组织，没有别的武器。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "马克思",
      "B": "恩格斯",
      "C": "列宁",
      "D": "毛泽东"
    },
    "answer": "列宁"
  },
  {
    "question": "在毛泽东晚年，党的民主集中制建设出现了严重挫折，直接导致了（  ）的爆发。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "大跃进运动",
      "B": "“反右倾”运动",
      "C": "知识青年上山下乡",
      "D": "文化大革命"
    },
    "answer": "文化大革命"
  },
  {
    "question": "党的（  ）是党在社会基层组织中的战斗堡垒，是党的全部工作和战斗力的基础。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "领导干部",
      "B": "基层组织",
      "C": "各级委员会",
      "D": "支部"
    },
    "answer": "基层组织"
  },
  {
    "question": "党的全国代表会议的职权之一：调整和增选中央委员及候补中央委员的数额，不得超过党的全国代表大会选出的中央委员及候补中央委员各自总数的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "三分之一",
      "B": "四分之一",
      "C": "五分之一",
      "D": "十分之一"
    },
    "answer": "五分之一"
  },
  {
    "question": "党的各级委员会向（  ）负责并报告工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上级的代表大会",
      "B": "同级的代表大会",
      "C": "同级党委常委会",
      "D": "上级的党委常委会"
    },
    "answer": "同级的代表大会"
  },
  {
    "question": "党的省、自治区、直辖市、设区的市和自治州的委员会，每届任期5年。这些委员会的委员和候补委员必须有 （  ）年以上的党龄。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "三",
      "B": "四",
      "C": "五",
      "D": "六"
    },
    "answer": "五"
  },
  {
    "question": "实行党委领导下的行政领导人负责制的事业单位中党的基层组织，对重大问题进行讨论和（  ），同时保证行政领导人充分行使自己的职权。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "提出意见和建议",
      "B": "作出决定",
      "C": "参与决策",
      "D": "给出指导"
    },
    "answer": "作出决定"
  },
  {
    "question": "各级党和国家机关中党的基层组织，协助行政负责人完成任务，改进工作，对包括行政负责人在内的每个党员进行（  ），不领导本单位的业务工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "管理、监督、问责",
      "B": "教育、监督、问责",
      "C": "教育、管理、监督",
      "D": "教育、监督、服务E、教育F、管理G、监督H、领导"
    },
    "answer": "教育、管理、监督"
  },
  {
    "question": "党的中央军事委员会实行（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "首长负责制",
      "B": "民主负责制",
      "C": "主席负责制",
      "D": "集体负责制"
    },
    "answer": "主席负责制"
  },
  {
    "question": "有关全国性的重大政策问题，只有党中央有权作出决定，各部门、各地方的党组织可以向中央提出（  ），但不得擅自作出决定和对外发表主张。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "建议",
      "B": "申诉",
      "C": "倡议",
      "D": "意见"
    },
    "answer": "建议"
  },
  {
    "question": "1864年，马克思为（  ）起草的《协会临时章程》，也体现了民主集中制的精神。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第一国际",
      "B": "第二国际",
      "C": "第四国际",
      "D": "巴黎公社"
    },
    "answer": "第一国际"
  },
  {
    "question": "（  ）之后，民主集中制推广成为各国共产党的组织原则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "法国革命",
      "B": "十月革命",
      "C": "俄国革命",
      "D": "抗日战争"
    },
    "answer": "十月革命"
  },
  {
    "question": "党的（  ）报告指出，“从改革体制机制入手，建立健全充分反映党员和党组织意愿的党内民主制度。”",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "八大",
      "B": "十三大",
      "C": "十五大",
      "D": "十六大"
    },
    "answer": "十六大"
  },
  {
    "question": "党的中央、地方和基层组织，都必须重视党的建设，经常（  ）党的宣传工作、教育工作、组织工作、纪律检查工作、群众工作、统一战线工作等，注意研究党内外的思想政治状况。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "回顾和总结",
      "B": "研究和部署",
      "C": "讨论和检查",
      "D": "总结和检查"
    },
    "answer": "讨论和检查"
  },
  {
    "question": "党的（  ）委员会实行巡视制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央和省、自治区、直辖市和设区的市",
      "B": "各级",
      "C": "中央和省、自治区、直辖市",
      "D": "中央和省、自治区、直辖市、特别行政区"
    },
    "answer": "中央和省、自治区、直辖市"
  },
  {
    "question": "近年来，中国共产党党内民主建设取得了重大进展，如完善党的代表大会制度，扩大党的基层民主，保障党员的民主权利，建立党内重大决策征求意见制度等。作为一个执政党，中国共产党如此重视党内民主建设，是因为发展党内民主（  ）。  ①已经成为党的中心工作     ②是政治体制改革的目标    ③可以带动人民民主    ④是增强党的创新活力、巩固党的团结统一的重要保证",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②",
      "B": "②③",
      "C": "③④",
      "D": "①④"
    },
    "answer": "③④"
  },
  {
    "question": "不断提升党组织的社会号召力要以愿景目标引领人民群众，提升（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会聚合力",
      "B": "社会驱动力",
      "C": "社会动员力",
      "D": "社会传播力"
    },
    "answer": "社会动员力"
  },
  {
    "question": "在我国各种组织中，起领导核心作用的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民代表大会",
      "B": "各级政府",
      "C": "中国共产党",
      "D": "党支部"
    },
    "answer": "中国共产党"
  },
  {
    "question": "党的地方各级委员会全体会议，每年至少召开（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1次",
      "B": "3次",
      "C": "2次",
      "D": "4次"
    },
    "answer": "2次"
  },
  {
    "question": "党支部每届任期（  ）年，对支部党员大会负责，并定期向它报告工作情况。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一",
      "B": "三至五",
      "C": "四",
      "D": "五"
    },
    "answer": "三至五"
  },
  {
    "question": "中国共产党的领导和充分发扬社会主义民主，是中国（  ）的本质要求。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "法制化进程",
      "B": "多党合作制度",
      "C": "祖国统一",
      "D": "人民民主专政"
    },
    "answer": "人民民主专政"
  },
  {
    "question": "必须坚持党员个人服从党的组织，少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会，核心是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党员个人服从党的组织",
      "B": "少数服从多数",
      "C": "下级组织服从上级组织",
      "D": "全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会"
    },
    "answer": "全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会"
  },
  {
    "question": "中央委员会委员出缺，由中央委员会候补委员按照 （  ）依次递补。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "职位高低",
      "B": "得票多少",
      "C": "资历高低",
      "D": "成为候补委员时间先后"
    },
    "answer": "得票多少"
  },
  {
    "question": "党的中央纪律检查委员会在党的（  ）领导下进行工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全国代表大会",
      "B": "中央委员会",
      "C": "中央政治局",
      "D": "中央政治局常委会"
    },
    "answer": "中央委员会"
  },
  {
    "question": "2023年，全国组织工作会议首次正式提出和系统阐述“习近平总书记关于（）的重要思想”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "做好新时代党的统一战线工作",
      "B": "网络强国",
      "C": "党的建设",
      "D": "自我革命"
    },
    "answer": "党的建设"
  },
  {
    "question": "党的（  ）大通过的《党章》中提出了坚持民主集中制的六条原则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "五",
      "B": "七",
      "C": "八",
      "D": "十六"
    },
    "answer": "八"
  },
  {
    "question": "中央委员会认为有必要，或者有（  ）以上的省一级组织提出要求，全国代表大会可以提前举行；如无非常情况，不得延期举行。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "二分之一",
      "B": "三分之一",
      "C": "三分之二",
      "D": "四分之一"
    },
    "answer": "三分之一"
  },
  {
    "question": "街道、乡、镇党的基层委员会和村、社区党组织，（  ）本地区的工作和基层社会（  ），支持和保证行政组织、经济组织和群众自治组织充分行使职权。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "指导，治理",
      "B": "指导，管理",
      "C": "领导，治理",
      "D": "管理，治理"
    },
    "answer": "领导，治理"
  },
  {
    "question": "不断提升党组织的社会号召力要着力抓好思想政治学习，提升（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "社会聚合力",
      "B": "社会驱动力",
      "C": "社会动员力",
      "D": "社会传播力"
    },
    "answer": "社会传播力"
  },
  {
    "question": "下列说法中，正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的上下级组织之间要互通人员、互相支持和互相监督",
      "B": "党的上下级组织之间要互通情报、互相支持和互相监督",
      "C": "党的各级组织之间要互通情报、互相支持和互相监督",
      "D": "党的上下级组织之间要互通情报、互相协作和互相监督"
    },
    "answer": "党的上下级组织之间要互通情报、互相支持和互相监督"
  },
  {
    "question": "《中国共产党组织工作条例》指出，按照党章规定建立健全党的各级各类组织，形成包括党的中央组织、地方组织、基层组织在内，涵盖党的纪律检查机关、党的工作机关、党组，纵向到底、（    ）的严密组织架构。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上下对应",
      "B": "内外衔接",
      "C": "不留死角",
      "D": "横向到边"
    },
    "answer": "横向到边"
  },
  {
    "question": "（）是社会主义的本质要求，是人民群众的共同期盼。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "乡风文明",
      "B": "改革开放",
      "C": "建设现代化国家",
      "D": "共同富裕"
    },
    "answer": "共同富裕"
  },
  {
    "question": "特别是要看到，在新时代，我们党领导人民进行伟大（），涵盖领域的广泛性、触及利益格局调整的深刻性、涉及矛盾和问题的尖锐性、突破体制机制障碍的艰巨性、进行伟大斗争形势的复杂性，都是前所未有的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治革命",
      "B": "经济革命",
      "C": "社会革命",
      "D": "生态革命"
    },
    "answer": "社会革命"
  },
  {
    "question": "规定“党员在三人以上成立一个支部”的会议是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共三大",
      "B": "中共四大",
      "C": "中共五大",
      "D": "中共六大"
    },
    "answer": "中共四大"
  },
  {
    "question": "党员缺乏革命意志，（  ），不符合党员条件，党的支部应当对他进行教育，要求他限期改正；经教育仍无转变的，应当（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "不履行党员义务  劝他退党",
      "B": "不行使党员权利  把他除名",
      "C": "不参加党的组织生活  把他开除",
      "D": "不遵守党的纪律  继续查看"
    },
    "answer": "不履行党员义务  劝他退党"
  },
  {
    "question": "下列几项中，不由选举产生的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党支部",
      "B": "党组",
      "C": "党的基层委员会",
      "D": "党的地方各级代表大会代表"
    },
    "answer": "党组"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，马克思主义是我们立党立国、兴党兴国的（    ）指导思想。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "核心",
      "B": "重要",
      "C": "基本",
      "D": "根本"
    },
    "answer": "根本"
  },
  {
    "question": "在中央和地方国家机关、人民团体、经济组织、文化组织和其他非党组织的领导机关中，可以成立（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党组",
      "B": "党团",
      "C": "党委",
      "D": "党支部"
    },
    "answer": "党组"
  },
  {
    "question": "中国人民解放军的党组织，根据（  ）的指示进行工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央军事委员会",
      "B": "中国人民解放军总政治部",
      "C": "中央委员会",
      "D": "中央政治局常务委员会"
    },
    "answer": "中央委员会"
  },
  {
    "question": "习近平指出，党中央是大脑和中枢，党中央必须有定于一尊、一（    ）定音的权威，这样才能“如身使臂，如臂使指，叱咤变化，无有留难，则天下之势一矣”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "下",
      "B": "敲",
      "C": "锤",
      "D": "棒"
    },
    "answer": "锤"
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，坚持把（）放在首位，做深做实干部政治素质考察，突出把好政治关、廉洁关。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "思想标准",
      "B": "作风标准",
      "C": "政治标准",
      "D": "纪律标准"
    },
    "answer": "政治标准"
  },
  {
    "question": "党的基层组织的基本任务包括组织党员认真学习马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想，推进（  ）、党史学习教育常态化制度化。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“三严三实”专题教育",
      "B": "“两学一做”学习教育",
      "C": "反对“四风”",
      "D": "落实“八项规定”"
    },
    "answer": "“两学一做”学习教育"
  },
  {
    "question": "党的各级领导机关，对同下级组织有关的重要问题作出决定时，在通常情况下，要征求（  ）的意见。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "下级组织",
      "B": "上级组织",
      "C": "委员会",
      "D": "代表大会"
    },
    "answer": "下级组织"
  },
  {
    "question": "党的基层委员会、总支部委员会、支部委员会的书记、副书记选举产生后，应报（  ）批准。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上级党委",
      "B": "上级组织部门",
      "C": "上级党组织",
      "D": "上级党组织书记"
    },
    "answer": "上级党组织"
  },
  {
    "question": "（  ）主持中央书记处的工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央委员会总书记",
      "B": "中央政治局常委",
      "C": "中央书记处书记",
      "D": "中央书记处秘书长"
    },
    "answer": "中央委员会总书记"
  },
  {
    "question": "坚持民主执政是指（  ）。 ①为人民执政  ②让人民执政 ③靠人民执政  ④坚持人民民主专政",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③",
      "B": "①③④",
      "C": "②③④",
      "D": "①②④"
    },
    "answer": "①③④"
  },
  {
    "question": "（  ）是党的基础组织，担负直接教育党员、管理党员、监督党员和组织群众、宣传群众、凝聚群众、服务群众的职责。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党支部",
      "B": "党的基层组织",
      "C": "党小组",
      "D": "党的地方组织E、"
    },
    "answer": "党支部"
  },
  {
    "question": "党的基层组织，根据（  ），经上级党组织批准，分别设立党的基层委员会、总支部委员会、支部委员会。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工作需要和可能",
      "B": "党员数量和实际情况",
      "C": "工作需要和党员人数",
      "D": "工作需要和实际情况"
    },
    "answer": "工作需要和党员人数"
  },
  {
    "question": "非公有制经济组织中党的基层组织，贯彻党的方针政策，（  ）企业遵守国家的法律法规，领导工会、共青团等群团组织，团结凝聚职工群众，维护各方的合法权益，促进企业健康发展。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "引导和监督",
      "B": "领导和监督",
      "C": "服务和督促",
      "D": "领导和督促"
    },
    "answer": "引导和监督"
  },
  {
    "question": "党员要求退党，应当经支部大会讨论后宣布（  ）,并报上级党组织备案。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "除名",
      "B": "开除",
      "C": "给予党纪处分",
      "D": "退党"
    },
    "answer": "除名"
  },
  {
    "question": "党的地方各级代表大会由（  ）召集。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "同级党的委员会",
      "B": "同级党的委员会常务委员会",
      "C": "上一级党的委员会",
      "D": "同级党的委员会党委书记"
    },
    "answer": "同级党的委员会"
  },
  {
    "question": "党员个人代表党组织发表重要主张，如果超出党组织已有决定的范围，必须（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "提交所在的党组织讨论决定，或向上级党组织请示",
      "B": "直接向上级党组织请示",
      "C": "充分征求党内外群众意见",
      "D": "提交上级党组织讨论决定"
    },
    "answer": "提交所在的党组织讨论决定，或向上级党组织请示"
  },
  {
    "question": "党的全国代表大会由（  ）召集。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央政治局",
      "B": "中央委员会",
      "C": "中央书记处",
      "D": "中央委员会常务委员会"
    },
    "answer": "中央委员会"
  },
  {
    "question": "关于中国共产党、人民政协、和人民代表大会三者的关系，下列说法正确的有（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民代表大会在共产党和人民政协等国家机构中处于核心地位",
      "B": "人民代表大会和人民政协都必须接受中国共产党的政治领导",
      "C": "共产党和人民政协所作的决定必须得到人民代表大会的认可方可实施",
      "D": "民代表大会同共产党、人民政协的关系是领导与被领导、监督与被监督的关系"
    },
    "answer": "人民代表大会和人民政协都必须接受中国共产党的政治领导"
  },
  {
    "question": "1956年7月，中国第一架喷气式歼击机（）飞机飞上蓝天。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "歼-2",
      "B": "歼-3",
      "C": "歼-4",
      "D": "歼-5"
    },
    "answer": "歼-5"
  },
  {
    "question": "不断提升党组织的群众组织力要坚持党的领导，提升群众（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "凝聚力",
      "B": "向心力",
      "C": "说服力",
      "D": "影响力"
    },
    "answer": "向心力"
  },
  {
    "question": "党同国家机关的关系是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党同国家机关有密切联系",
      "B": "党同国家机关没有直接联系",
      "C": "党领导国家机关，同时保证国家机关独立开展工作",
      "D": "党领导国家机关"
    },
    "answer": "党领导国家机关，同时保证国家机关独立开展工作"
  },
  {
    "question": "党内民主是党的生命，对人民民主（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "有决定作用",
      "B": "起带头作用",
      "C": "起重要的带头和示范作用",
      "D": "起促进作用"
    },
    "answer": "起重要的带头和示范作用"
  },
  {
    "question": "不断提升党组织的群众组织力要坚持理论武装，提升群众（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "凝聚力",
      "B": "向心力",
      "C": "说服力",
      "D": "影响力"
    },
    "answer": "说服力"
  },
  {
    "question": "党的基层组织要宣传和执行党的路线、方针、政策，宣传和执行党中央、上级组织和本组织的决议，充分发挥党员的先锋模范作用，（  ）的干部和群众，努力完成本单位所担负的任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "团结、组织党内外",
      "B": "领导、组织党内",
      "C": "团结、带领党外",
      "D": "领导、带领党内外"
    },
    "answer": "团结、组织党内外"
  },
  {
    "question": "党的中央委员会全体会议由（  ）召集，每年至少举行一次。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央政治局",
      "B": "中央书记处",
      "C": "中央军事委员会",
      "D": "中央政治局常委会"
    },
    "answer": "中央政治局"
  },
  {
    "question": "（）指出，政治路线确定之后，干部就是决定的因素。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "邓小平",
      "C": "叶剑英",
      "D": "陈云"
    },
    "answer": "毛泽东"
  },
  {
    "question": "党禁止任何形式的个人崇拜。要保证党的领导人的活动处于（  ）的监督之下，同时维护一切代表党和人民利益的领导人的威信。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政法机关",
      "B": "中央委员会",
      "C": "党和人民",
      "D": "党的纪律检查委员会"
    },
    "answer": "党和人民"
  },
  {
    "question": "党的中央委员会每届任期（  ）。全国代表大会如提前或延期举行，它的任期相应地改变。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "5年",
      "B": "10年",
      "C": "3年",
      "D": "4年"
    },
    "answer": "5年"
  },
  {
    "question": "（）明确指出，中国的稳定，四个现代化的实现，要有正确的组织路线来保证。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "周恩来",
      "C": "叶剑英",
      "D": "邓小平"
    },
    "answer": "邓小平"
  },
  {
    "question": "党的全国代表大会的职权是：（一）听取和审查中央委员会的报告；（二）（  ）；（三）讨论并决定党的重大问题；（四）修改党的章程；（五）选举中央委员会；（六）选举中央纪律检查委员会。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "选举中央政治局常委",
      "B": "选举中央政治局",
      "C": "审查中央纪律检查委员会的报告",
      "D": "听取并审查中央纪律检查委员会的报告"
    },
    "answer": "审查中央纪律检查委员会的报告"
  },
  {
    "question": "党的全国代表会议的职权是：（  ）；调整和增选中央委员会、中央纪律检查委员会的部分成员。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "审查中央委员会的报告",
      "B": "修改党的章程",
      "C": "讨论和决定重大问题",
      "D": "听取和审议政府工作报告"
    },
    "answer": "讨论和决定重大问题"
  },
  {
    "question": "党的县（旗）、自治县、不设区的市和市辖区的委员会。这些委员会的委员和候补委员必须有（  ）年以上的党龄。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "三",
      "B": "四",
      "C": "五",
      "D": "二"
    },
    "answer": "三"
  },
  {
    "question": "中央书记处是中央政治局和它的常务委员会的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "派出机构",
      "B": "办事机构",
      "C": "执行机构",
      "D": "秘书机构"
    },
    "answer": "办事机构"
  },
  {
    "question": "在选举党的各级代表大会的代表和委员会时，应当采用（  ）的方式进行选举。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "举手表决",
      "B": "口头表决",
      "C": "无记名投票",
      "D": "实名投票"
    },
    "answer": "无记名投票"
  },
  {
    "question": "下列是党的地方组织的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共红旗村委员会",
      "B": "中共文学与新闻学院委员会",
      "C": "中共湘潭大学委员会",
      "D": "中共湘潭市委员会"
    },
    "answer": "中共湘潭市委员会"
  },
  {
    "question": "中央委员会委员和候补委员的名额，由（  ）决定。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央政治局",
      "B": "中央委员会",
      "C": "全国代表大会",
      "D": "党的全国代表会议"
    },
    "answer": "全国代表大会"
  },
  {
    "question": "国有企业党委（党组）发挥（  ）作用，把方向、管大局、保落实，依照规定讨论和决定企业重大事项。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治核心",
      "B": "领导",
      "C": "领导核心",
      "D": "组织核心"
    },
    "answer": "领导"
  },
  {
    "question": "以下党的各级领导机关中，（  ）是不经选举产生的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "乡镇党委",
      "B": "街道党工委",
      "C": "某国有企业党委",
      "D": "某高校党委"
    },
    "answer": "街道党工委"
  },
  {
    "question": "（  ）负责军队中党的工作和政治工作，对军队中党的组织体制和机构作出规定。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央委员会",
      "B": "中央军事委员会",
      "C": "中国人民解放军总政治部",
      "D": "中央军委政治工作部E、"
    },
    "answer": "中央军事委员会"
  },
  {
    "question": "每年3月，我国都要召开全国人民代表大会和全国政治协商会议，全国人大代表和全国政协委员汇集北京，共商国是。以下关于“两会”、代表、委员的表述，正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "代表的任务是参政议政，委员的任务是政治协商",
      "B": "代表参加制定国家法律，委员协商国家重大事务",
      "C": "人大是最高国家权力机关，政协是最高国家监督机关",
      "D": "人大直接创建国家管理制度，政协间接创建国家管理制度"
    },
    "answer": "代表参加制定国家法律，委员协商国家重大事务"
  },
  {
    "question": "在第二次修订党章之后，中央委员会委员长改称（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "总书记",
      "B": "主席",
      "C": "总长",
      "D": "总理"
    },
    "answer": "总书记"
  },
  {
    "question": "党的基层组织要密切联系群众，经常了解群众对党员、党的工作的批评和意见，维护群众的（  ），做好群众的思想政治工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "正当权利和利益",
      "B": "一切权利和利益",
      "C": "特定权利和利益",
      "D": "合理权利和利益"
    },
    "answer": "正当权利和利益"
  },
  {
    "question": "不断提高党组织的工作执行力要贯彻政治要求，提升工作（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "创造力",
      "B": "创造力",
      "C": "贯彻力",
      "D": "统摄力"
    },
    "answer": "统摄力"
  },
  {
    "question": "党的中央委员会委员和候补委员必须有（  ）以上的党龄。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "3年",
      "B": "5年",
      "C": "10年",
      "D": "6年"
    },
    "answer": "5年"
  },
  {
    "question": "习近平指出，我们提出和坚持新时代党的组织路线，以组织体系建设为重点，增强党组织（    ）功能和组织功能。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治",
      "B": "经济",
      "C": "文化",
      "D": "思想"
    },
    "answer": "政治"
  },
  {
    "question": "党的基层组织要对党员进行（  ），提高党员素质，坚定理想信念，增强党性，严格党的组织生活，开展批评和自我批评，维护和执行党的纪律，监督党员切实履行义务，保障党员的权利不受侵犯。加强和改进流动党员管理。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "教育、培养、管理和服务",
      "B": "培养、管理、监督和服务",
      "C": "教育、管理、监督和服务",
      "D": "培养、教育、监督和管理"
    },
    "answer": "教育、管理、监督和服务"
  },
  {
    "question": "中华人民共和国的最高权力机关是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国务院",
      "B": "全国人民代表大会",
      "C": "全国政治协商会议",
      "D": "中央政治局以及其委员会"
    },
    "answer": "全国人民代表大会"
  },
  {
    "question": "党的基层组织要充分发挥党员和群众的积极性创造性，（  ）他们中间的优秀人才，鼓励和支持他们在改革开放和社会主义现代化建设中贡献自己的聪明才智。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发现和培养",
      "B": "培养和选拔",
      "C": "发现、培养和推荐",
      "D": "培养和推荐"
    },
    "answer": "发现、培养和推荐"
  },
  {
    "question": "第一个明确地提出“民主集中制”的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "马克思",
      "B": "恩格斯",
      "C": "列宁",
      "D": "斯大林"
    },
    "answer": "列宁"
  },
  {
    "question": "在选举党的各级代表大会的代表和委员会时，可以直接采用候选人数多于应选人数的差额选举办法进行（  ）；也可以先采用差额选举办法进行预选，产生候选入名单，然后进行（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "直接选举，正式选举",
      "B": "正式选举，正式选举",
      "C": "正式选举，直接选举",
      "D": "直接选举，等额选举"
    },
    "answer": "正式选举，正式选举"
  },
  {
    "question": "“四大危险”指的是（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "道德滑坡的危险、能力不足的危险、脱离群众的危险、消极腐败的危险",
      "B": "精神懈怠的危险、道德滑坡的危险、脱离群众的危险、消极腐败的危险",
      "C": "精神懈怠的危险、能力不足的危险、脱离群众的危险、消极腐败的危险",
      "D": "精神懈怠的危险、能力不足的危险、道德滑坡的危险、消极腐败的危险"
    },
    "answer": "精神懈怠的危险、能力不足的危险、脱离群众的危险、消极腐败的危险"
  },
  {
    "question": "党的全国代表大会和它所产生的中央委员会是党的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "最高领导机关",
      "B": "最高权力机关",
      "C": "最高政治机构",
      "D": "最高司法机关"
    },
    "answer": "最高领导机关"
  },
  {
    "question": "被认为是自行脱党的党员，支部大会应当（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "决定把这样的党员除名，并报上级党组织批准",
      "B": "对这样的党员给予严重警告处分",
      "C": "对这样的党员进行批评教育",
      "D": "对这样的党员直接给予开除党籍处分"
    },
    "answer": "决定把这样的党员除名，并报上级党组织批准"
  },
  {
    "question": "党组织讨论决定问题，必须执行（  ）的原则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "个人服从组织",
      "B": "少数服从多数",
      "C": "下级服从上级",
      "D": "党员服从党委"
    },
    "answer": "少数服从多数"
  },
  {
    "question": "十九大党章规定，党的基层组织要监督党员干部和其他任何工作人员严格遵守（  ），严格遵守国家的财政经济法规和人事制度，不得侵占国家、集体和群众的利益。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国家法律法规",
      "B": "党纪国法",
      "C": "党内外规章制度",
      "D": "党规党纪"
    },
    "answer": "国家法律法规"
  },
  {
    "question": "社会组织中党的基层组织，宣传和执行党的路线、方针、政策，（  ）工会、共青团等群团组织，教育管理党员，引领服务群众，推动事业发展。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "领导",
      "B": "引导",
      "C": "管理",
      "D": "指导"
    },
    "answer": "领导"
  },
  {
    "question": "不断提高党组织的纪律自制力要强化生活纪律，提升纪律（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "约束力",
      "B": "内驱力",
      "C": "生产力",
      "D": "战斗力"
    },
    "answer": "战斗力"
  },
  {
    "question": "习近平指出，建设好党的组织体系这座大厦，要让组织体系的经脉气血畅通起来，让党支部（    ）起来。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "广",
      "B": "宽",
      "C": "大",
      "D": "强"
    },
    "answer": "强"
  },
  {
    "question": "党的基层组织是党执政的（  ）基础。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全部",
      "B": "主要",
      "C": "组织",
      "D": "群众"
    },
    "answer": "组织"
  },
  {
    "question": "党的基层组织是党在社会基层组织中的战斗堡垒。是党的全部工作和（  ）的基础。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "凝聚力",
      "B": "创造力",
      "C": "战斗力",
      "D": "向心力"
    },
    "answer": "战斗力"
  },
  {
    "question": "党章规定，凡属应由下级组织处理的问题，如无特殊情况，上级领导机关（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "适当干预",
      "B": "绝不干预",
      "C": "不要干预",
      "D": "可以随时干预"
    },
    "answer": "不要干预"
  },
  {
    "question": "党的基层委员会、总支部委员会、支部委员会每届任期（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "三年或五年",
      "B": "三年至五年",
      "C": "二年或三年",
      "D": "二年至三年"
    },
    "answer": "三年至五年"
  },
  {
    "question": "在选举产生党的各级代表大会的代表和委员会委员时，下列表述中，不正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "选举采用无记名投票的方式",
      "B": "必须先选举产生候选人，再进行差额选举",
      "C": "可以直接采用候选人数多于应选人数的差额选举办法进行正式选举",
      "D": "也可以先采用差额选举办法进行预选，产生候选人名单，然后进行正式选举"
    },
    "answer": "必须先选举产生候选人，再进行差额选举"
  },
  {
    "question": "党中央一般每（）召开1次全国组织工作会议，对一个时期的组织工作作出全面部署。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2年",
      "B": "3年",
      "C": "4年",
      "D": "5年"
    },
    "answer": "5年"
  },
  {
    "question": "《中国共产党组织工作条例》指出，党的地方委员会在本地区发挥（    ）全局、协调各方的领导作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "管理",
      "B": "总揽",
      "C": "控制",
      "D": "把握"
    },
    "answer": "总揽"
  },
  {
    "question": "在党的地方各级代表大会和基层代表大会闭会期间，上级党的组织认为有必要时，可以（  ）或者指派下级党组织的负责人。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "调动",
      "B": "巡视",
      "C": "罢免",
      "D": "督查"
    },
    "answer": "调动"
  },
  {
    "question": "列宁指出，工人阶级的力量在于（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "团结",
      "B": "纪律",
      "C": "作风",
      "D": "组织"
    },
    "answer": "组织"
  },
  {
    "question": "党章规定，党员个人服从党的组织，少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从 （  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的全国代表大会",
      "B": "党的中央委员会",
      "C": "党的全国代表大会和中央委员会",
      "D": "党的中央组织"
    },
    "answer": "党的全国代表大会和中央委员会"
  },
  {
    "question": "习近平指出，党的全面领导、党的全部工作要靠党的（    ）组织体系去实现。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "顽强",
      "B": "坚韧",
      "C": "坚强",
      "D": "强硬"
    },
    "answer": "坚强"
  },
  {
    "question": "党的基层组织要组织党员学习（  ），学习党的基本知识，学习科学、文化、法律和业务知识。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的基本路线、基本纲领和基本方针",
      "B": "党的基本路线、基本方针和基本政策",
      "C": "党的路线、方针、政策和决议",
      "D": "党的基本路线、方针、政策和决议"
    },
    "answer": "党的路线、方针、政策和决议"
  },
  {
    "question": "党组有讨论和决定基层党组织设置调整和发展党员、（  ）等重要事项的任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "定期组织主题党日活动",
      "B": "处分党员",
      "C": "规定党费缴纳比例",
      "D": "党校培训"
    },
    "answer": "处分党员"
  },
  {
    "question": "下列选项中不属于党的基层组织的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的基层委员会",
      "B": "党的总支部委员会",
      "C": "党组",
      "D": "党的支部委员会"
    },
    "answer": "党组"
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，干部成长是有规律的，年轻干部从参加工作到走向成熟，成长为党和国家的中高级领导干部，需要经过必要的台阶、（）的历练和培养。我们不能唯台阶论，但必要的台阶也是要的，一步登天在现在这个时代是行不通的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "递进式",
      "B": "并列式",
      "C": "对照式",
      "D": "归纳式"
    },
    "answer": "递进式"
  },
  {
    "question": "党的地方各级委员会全体会议，选举常务委员会和书记、副书记，并报（  ）批准。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上级党的委员会",
      "B": "中央委员会",
      "C": "同级党的纪律检查委员会",
      "D": "上一级党的委员会常务委员会"
    },
    "answer": "上级党的委员会"
  },
  {
    "question": "党的基层组织，级别由高到低的分别是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的基层委员会、总支部委员会、支部委员会",
      "B": "党的支部委员会、总支部委员会、基层委员会",
      "C": "党的基层委员会、支部委员会、总支部委员会",
      "D": "总支部委员会、基层委员会、党的支部委员会"
    },
    "answer": "党的基层委员会、总支部委员会、支部委员会"
  },
  {
    "question": "党的（  ）决定了党的组织原则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "伟大",
      "B": "先进性",
      "C": "性质",
      "D": "纪律"
    },
    "answer": "性质"
  },
  {
    "question": "任何党员不论职务高低，都不能个人决定重大问题；如遇紧急情况，必须由个人作出决定时，（  ）。不允许任何领导人实行个人专断和把个人凌驾于组织之上。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "要立即报告上级党组织",
      "B": "事后要迅速向党组织报告",
      "C": "要提交所在的党组织讨论决定",
      "D": "事后要在适当时机向党组织报告"
    },
    "answer": "事后要迅速向党组织报告"
  },
  {
    "question": "（  ）基本的思想贯穿于《共产主义者同盟章程》、《国际工人协会共同章程合组织条例》中。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "共产党宣言",
      "B": "共产主义原理",
      "C": "资本论",
      "D": "民主集中制"
    },
    "answer": "民主集中制"
  },
  {
    "question": "党的第（  ）次全国代表大会的决议中，第一次使用了“民主”和“集中”的概念。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一",
      "B": "二",
      "C": "三",
      "D": "四"
    },
    "answer": "二"
  },
  {
    "question": "党支部作为党的基层组织，以下不属于其担负的职责的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "监督党员和群众",
      "B": "直接教育党员",
      "C": "组织群众",
      "D": "管理党员"
    },
    "answer": "监督党员和群众"
  },
  {
    "question": "党的全面领导、党的全部工作，要靠党的坚强（）去实现。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "制度体系",
      "B": "组织体系",
      "C": "政策体系",
      "D": "社会体系"
    },
    "answer": "组织体系"
  },
  {
    "question": "必须实行正确的（  ），保证全党的团结统一和行动一致，保证党的决定得到迅速有效的贯彻执行。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民主",
      "B": "纪律",
      "C": "集中",
      "D": "管理"
    },
    "answer": "集中"
  },
  {
    "question": "下列不属于党的全国代表大会的职权是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "选举中央政治局",
      "B": "选举中央纪律检查委员会",
      "C": "修改党的章程",
      "D": "审查中央纪律检查委员会的报告"
    },
    "answer": "选举中央政治局"
  },
  {
    "question": "凡是成立党的新组织，或是撤销党的原有组织，必须由（  ）决定。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上级党组织",
      "B": "党中央",
      "C": "广大党员",
      "D": "同级党委"
    },
    "answer": "上级党组织"
  },
  {
    "question": "中共中央政治局向中央委员会报告工作，讨论研究完善社会主义市场经济体制问题和修改宪法部分内容的建议。中共中央政治局向中央委员会报告工作表明（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央委员会是我国最高国家权力机关",
      "B": "民主集中制是党的根本组织制度和领导制度",
      "C": "党的最大优势是保持党同人民群众的血肉联系",
      "D": "党的指导思想是保持党的性质的决定因素"
    },
    "answer": "民主集中制是党的根本组织制度和领导制度"
  },
  {
    "question": "全党各个组织和全体党员都要服从（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的中央委员会",
      "B": "党的全国代表大会",
      "C": "党的全国代表大会和中央委员会",
      "D": "党的上级组织"
    },
    "answer": "党的全国代表大会和中央委员会"
  },
  {
    "question": "以邓小平为核心的第二代中央领导集体制定了党在新时期的正确的政治路线，促成了民主集中制原则从（  ）的又一次新的发展。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "理论到实践",
      "B": "无形到有形",
      "C": "内容到形式上",
      "D": "历史到现在"
    },
    "answer": "内容到形式上"
  },
  {
    "question": "党的基层组织有（  ）基本任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "4项",
      "B": "6项",
      "C": "8项",
      "D": "10项"
    },
    "answer": "8项"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，严密的组织体系是党的优势所在、（    ）所在。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "责任",
      "B": "力量",
      "C": "底蕴",
      "D": "根源"
    },
    "answer": "根源"
  },
  {
    "question": "党的团结的组织基础是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "马克思主义",
      "B": "民主集中制",
      "C": "党的纲领路线",
      "D": "党的集中领导"
    },
    "answer": "民主集中制"
  },
  {
    "question": "我们党作为百年大党，如何永葆先进性和纯洁性、永葆（），如何永远得到人民拥护和支持，如何实现长期执政，是我们必须回答好、解决好的一个根本性问题。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "健康生机",
      "B": "革命本色",
      "C": "旺盛生命力",
      "D": "青春活力"
    },
    "answer": "青春活力"
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设，把（）贯穿其中，深入推进反腐败斗争。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "制度建设",
      "B": "党的建设",
      "C": "人才队伍建设",
      "D": "党风廉政建设"
    },
    "answer": "制度建设"
  },
  {
    "question": "（  ）应当发挥战斗堡垒作用，严格落实党员权利保障方面的法规制度，保障党员充分行使各项权利。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党支部",
      "B": "党委（党组）",
      "C": "党的基层组织",
      "D": "党小组"
    },
    "answer": "党的基层组织"
  },
  {
    "question": "共产党员对党的决议和政策如有不同意见，（  ），并且可以把自己的意见向党的上级组织直至中央提出。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "可以声明保留",
      "B": "可以不执行",
      "C": "在坚决执行的前提下，可以声明保留",
      "D": "可以声明保留，等待党的上级指示后再执行"
    },
    "answer": "在坚决执行的前提下，可以声明保留"
  },
  {
    "question": "（  ）是马克思主义政党坚持真理，修正错误的基本方法。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "批评和自我批评",
      "B": "紧密联系群众",
      "C": "组织制度",
      "D": "民主与集中的结合"
    },
    "answer": "批评和自我批评"
  },
  {
    "question": "党的（  ）都无权剥夺党员的权利。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上级组织",
      "B": "党中央",
      "C": "任何一级组织直至中央",
      "D": "领导人"
    },
    "answer": "任何一级组织直至中央"
  },
  {
    "question": "党组织应当健全党代表大会代表联系党员制度，支持和保障党代表大会代表加强与（  ）的联系，了解和反映党员意见和建议，听取党员对其履职的意见。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "领导干部",
      "B": "基层党员",
      "C": "各级党员",
      "D": "党代表大会"
    },
    "answer": "基层党员"
  },
  {
    "question": "党章规定：党员如果没有正当理由，在（  ）情况下党员按自动脱党处理。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "违反党的纪律",
      "B": "连续6个月不参加党的组织生活，不按时交纳党费或不做党所分配的工作",
      "C": "不履行党员义务的",
      "D": "不能正确行使党员权利的"
    },
    "answer": "连续6个月不参加党的组织生活，不按时交纳党费或不做党所分配的工作"
  },
  {
    "question": "党员有党内（  ），有权实事求是地对被反映的本人问题向党组织作出说明、解释。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "申诉权",
      "B": "申辩权",
      "C": "狡辩权",
      "D": "辩论权"
    },
    "answer": "申辩权"
  },
  {
    "question": "党员有（  ），有权在党的会议上以口头或者书面方式有根据地批评党的任何组织和任何党员，揭露、要求纠正工作中存在的缺点和问题，在民主评议中指出领导干部和其他党员的缺点错误。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党内控告权",
      "B": "党内申辩权",
      "C": "党内监督权",
      "D": "党内知情权"
    },
    "answer": "党内监督权"
  },
  {
    "question": "党员有（  ），有权按照规定参加党的有关会议、阅读党的有关文件，了解党的路线方针政策和决议，本人所在党组织贯彻党中央决策部署以及上级党组织决定、落实全面从严治党主体责任、开展重点工作情况以及其他党内事务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党内知情权",
      "B": "党内监督权",
      "C": "党内控告权",
      "D": "党内申辩权"
    },
    "answer": "党内知情权"
  },
  {
    "question": "党员的义务之一是党员要模范遵守国家的法律法规，严格保守党和国家的秘密，执行党的决定，服从（  ），积极完成党的任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "大局需要",
      "B": "组织分配",
      "C": "集体利益",
      "D": "上级领导"
    },
    "answer": "组织分配"
  },
  {
    "question": "党员的权利指党员按照（  ）规定应享有的权力和利益。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "法律法规",
      "B": "党章",
      "C": "党纲",
      "D": "党内制度"
    },
    "answer": "党章"
  },
  {
    "question": "党章规定，党员享有（  ）项权利。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "八",
      "B": "七",
      "C": "六",
      "D": "五"
    },
    "answer": "八"
  },
  {
    "question": "二十大党章规定：党员必须履行增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，贯彻执行党的（  ）和各项方针、政策，带头参加改革开放和社会主义现代化建设，带动群众为经济发展和社会进步艰苦奋斗，在生产、工作、学习和社会生活中起先锋模范作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "基本文件",
      "B": "基本路线",
      "C": "基本纲领",
      "D": "基本制度"
    },
    "answer": "基本路线"
  },
  {
    "question": "修订后的《中国共产党党员权利保障条例》印发时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2019年12月",
      "B": "2020年1月",
      "C": "2020年12月",
      "D": "2021年1月"
    },
    "answer": "2020年12月"
  },
  {
    "question": "党员条件的具体化表现在（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "入党程序",
      "B": "党员的贡献",
      "C": "党员义务和党员权利",
      "D": "入党动机"
    },
    "answer": "党员义务和党员权利"
  },
  {
    "question": "对于有侵犯党员权利行为的（  ），上级党组织应当责令改正；情节较重的，按照规定追究纪律责任。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党支部",
      "B": "党委（党组）",
      "C": "党组织",
      "D": "党小组"
    },
    "answer": "党组织"
  },
  {
    "question": "党章规定，党的各级领导干部必须正确行使（  ）赋予的权力，坚持原则，依法办事，清正廉洁，勤政为民，以身作则，艰苦朴素，密切联系群众。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "领导",
      "B": "人民",
      "C": "国家",
      "D": "社会"
    },
    "answer": "人民"
  },
  {
    "question": "（  ）是中国共产党的优良传统，是增强党的生机与活力的一大法宝。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "紧密联系群众",
      "B": "党的团结和统一",
      "C": "党的纪律",
      "D": "批评与自我批评"
    },
    "answer": "批评与自我批评"
  },
  {
    "question": "党员有党内（  ），对于党组织给予本人的处理、处分或者作出的鉴定、审查结论不服的，有权按照规定程序逐级向本人所在党组织、上级党组织直至中央提出申诉。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "申辩权",
      "B": "申诉权",
      "C": "控告权",
      "D": "控诉权"
    },
    "answer": "申诉权"
  },
  {
    "question": "党员必须坚持党和人民利益高于一切，吃苦在前，享受在后，（  ），多做贡献。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "克己奉公",
      "B": "廉洁自律",
      "C": "艰苦奋斗",
      "D": "艰苦创业"
    },
    "answer": "克己奉公"
  },
  {
    "question": "在党的会议上，所有参加会议有表决权的正式党员，（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "只能投赞成票",
      "B": "只能投反对票",
      "C": "投赞成票或反对票均可",
      "D": "投赞成票或反对票或弃权票均可"
    },
    "answer": "投赞成票或反对票或弃权票均可"
  },
  {
    "question": "党员对组织和其他党员的缺点和错误应该（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "视而不见、听而不闻",
      "B": "因顾忌“面子”及“和气”而违心说假话",
      "C": "在党的会议上公开发表看法和意见",
      "D": "大肆宣扬"
    },
    "answer": "在党的会议上公开发表看法和意见"
  },
  {
    "question": "根据《中国共产党纪律处分条例》规定，侵犯党员的表决权、选举权和被选举权，情节较重的，给予（  ）处分；情节严重的，给予撤销党内职务处分。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "警告",
      "B": "严重警告",
      "C": "警告或者严重警告",
      "D": "留党察看"
    },
    "answer": "警告或者严重警告"
  },
  {
    "question": "党员的义务之一是党员要在生产、工作、学习和（  ）中起模范带头作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "日常生活",
      "B": "党的生活",
      "C": "社会生活",
      "D": "组织生活"
    },
    "answer": "社会生活"
  },
  {
    "question": "党章规定，党员有（  ），选举权，被选举权。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "参与权",
      "B": "建议权",
      "C": "否决权",
      "D": "表决权"
    },
    "answer": "表决权"
  },
  {
    "question": "《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，基层党组织应当加强流动党员管理，对外出（  ）个月以上并且没有转移组织关系的流动党员，应当保持经常联系，跟进做好教育培训、管理服务等工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "3",
      "B": "6",
      "C": "8",
      "D": "12"
    },
    "answer": "6"
  },
  {
    "question": "共产党员有权对党的工作提出（  ） 。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "批评和指正",
      "B": "批评和建议",
      "C": "建议和倡议",
      "D": "指正和建议"
    },
    "answer": "建议和倡议"
  },
  {
    "question": "关于党员品质的说法，错误的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持党和人民的利益高于一切",
      "B": "党的利益无条件服从党员的利益",
      "C": "实事求是，艰苦奋斗",
      "D": "全心全意为人民服务"
    },
    "answer": "党的利益无条件服从党员的利益"
  },
  {
    "question": "党员要贯彻执行党的基本路线和各项方针、政策，带头参加改革开放和社会主义现代化建设，带动群众为经济发展和社会进步艰苦奋斗，在生产、工作、学习和社会生活中起（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "桥梁和纽带作用",
      "B": "先锋模范作用",
      "C": "战斗堡垒作用",
      "D": "先进带头作用"
    },
    "answer": "先锋模范作用"
  },
  {
    "question": "党员有党内请求权，遇到重要问题需要党组织帮助解决的，有权按照规定程序（  ）向本人所在党组织、上级党组织直至中央提出请求，并要求有关党组织给予负责的答复。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "越级",
      "B": "逐级",
      "C": "多级",
      "D": "同级"
    },
    "answer": "逐级"
  },
  {
    "question": "党章规定，党员义务总共有（  ）项。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "6",
      "B": "7",
      "C": "8",
      "D": "9"
    },
    "answer": "8"
  },
  {
    "question": "2020年新修订的《中国共产党党员权利保障条例》哪一章规定了党组织应当采取哪些措施来保障党员权利？（  ）",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第一章",
      "B": "第二章",
      "C": "第三章",
      "D": "第四章"
    },
    "answer": "第三章"
  },
  {
    "question": "入党积极分子的考察期一般为（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一个月",
      "B": "三个月",
      "C": "六个月",
      "D": "一年"
    },
    "answer": "一年"
  },
  {
    "question": "预备党员必须面向（  ）进行入党宣誓。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党支部所有成员",
      "B": "国旗",
      "C": "党旗",
      "D": "党徽"
    },
    "answer": "党旗"
  },
  {
    "question": "下列各项中表述中错误的是哪项（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "申请人党的人，要在自愿入党的基础上，由本人向党组织递交书面入党申请书，表明自己对党的认识、入党的动机、现实的表现以及今后的努力方向",
      "B": "“三个代表”重要思想，是我们党全部历史和现实经验的科学总结，是我们党的立党之本、执政之基、力量之源",
      "C": "邓小平理论，是马克思列宁主义、毛泽东思想同当代中国改革开放和社会主义现代化建设实践相结合的产物，是当代中国的马克思主义",
      "D": "坚持个别吸收的原则，就是说每次支部大会只能讨论一个申请人入党"
    },
    "answer": "坚持个别吸收的原则，就是说每次支部大会只能讨论一个申请人入党"
  },
  {
    "question": "支部委员会应当对发展对象进行严格审查，经集体讨论认为合格后，报（）预审。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党支部书记",
      "B": "具有审批权限的基层党委",
      "C": "上级党委",
      "D": "支部大会"
    },
    "answer": "具有审批权限的基层党委"
  },
  {
    "question": "确定入党积极分子要把（  ）放在首位，着重看入党申请人是否真正能够在思想上向党靠拢。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治素质",
      "B": "政治标准",
      "C": "阶级身份",
      "D": "思想素质"
    },
    "answer": "政治标准"
  },
  {
    "question": "预备期满前，应主动向党组织提出转为正式党员的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "书面材料",
      "B": "口头申请",
      "C": "口头申请和书面材料",
      "D": "推荐信"
    },
    "answer": "书面材料"
  },
  {
    "question": "发展党员工作是党的建设的重要组成部分，是贯彻落实党的路线、方针、政策的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "思想保证",
      "B": "作风保证",
      "C": "人才保证",
      "D": "组织保证"
    },
    "answer": "组织保证"
  },
  {
    "question": "接收预备党员应当严格按照（  ）规定的程序办理。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "准则",
      "B": "党章",
      "C": "条例",
      "D": "宪法"
    },
    "answer": "党章"
  },
  {
    "question": "下列表述中，正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "预备党员可以担任入党介绍人",
      "B": "在特殊情况下，党的中央委员会可以直接接收党员",
      "C": "党的省、自治区、直辖市委员会不能直接接收党员",
      "D": "预备党员的义务和权利同正式党员一样"
    },
    "answer": "在特殊情况下，党的中央委员会可以直接接收党员"
  },
  {
    "question": "党委对党支部上报的接收预备党员的决议，应当在（  ）内审批，并报上级党委组织部门备案。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一个月",
      "B": "三个月",
      "C": "六个月",
      "D": "一年"
    },
    "answer": "三个月"
  },
  {
    "question": "预备党员预备期满，（  ）应当及时讨论他能否转为正式党员。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党小组",
      "B": "党的支部委员会",
      "C": "党的支部",
      "D": "党的支部大会"
    },
    "answer": "党的支部"
  },
  {
    "question": "对预备党员需要继续考察和教育的，可以延长一次预备期，延长时间不能少于（  ），最长不超过一年。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1个月",
      "B": "3个月",
      "C": "5个月",
      "D": "半年"
    },
    "answer": "半年"
  },
  {
    "question": "党组织收到入党申请书后，应当在（  ）内派人同入党申请人谈话，了解基本情况。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一周",
      "B": "两个月",
      "C": "15天",
      "D": "一个月"
    },
    "answer": "一个月"
  },
  {
    "question": "申请入党的积极分子接受党组织考验时间的长短以（  ）为准。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "考察时间长短",
      "B": "申请入党的早晚",
      "C": "是否具备了入党条件",
      "D": "工作表现"
    },
    "answer": "是否具备了入党条件"
  },
  {
    "question": "发展党员，必须把（  ）放在首位，经过（  ），坚持（  ）的原则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "思想状况，党的支部，个别吸收",
      "B": "政治标准，党的支部，个别吸收",
      "C": "群众口碑，党小组，集体吸收",
      "D": "入党动机，党的支部，个别吸收"
    },
    "answer": "政治标准，党的支部，个别吸收"
  },
  {
    "question": "党组织收到入党申请书后，应当在（  ）内派人同入党申请人谈话，了解基本情况。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一个工作日",
      "B": "10个工作日",
      "C": "两个星期",
      "D": "一个月"
    },
    "answer": "一个月"
  },
  {
    "question": "入党积极分子要树立把（  ）放在第一位利益观。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民利益",
      "B": "党的利益",
      "C": "党员利益",
      "D": "党和人民的利益"
    },
    "answer": "党和人民的利益"
  },
  {
    "question": "党支部召开支部大会讨论接收预备党员前，要在一定范围内进行公示，征求党内外有关群众的意见。公示时间不少于（  ）天。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "7",
      "B": "10",
      "C": "12",
      "D": "15"
    },
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "召开讨论接收预备党员的支部大会，有表决权的到会人数必须超过应到会有表决权人数的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "五分之一",
      "B": "四分之一",
      "C": "三分之一",
      "D": "半数"
    },
    "answer": "半数"
  },
  {
    "question": "（  ）的主要任务是：及时向党支部汇报入党积极分子情况。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "培养联系人",
      "B": "推荐人",
      "C": "党支部书记",
      "D": "党支部同志"
    },
    "answer": "培养联系人"
  },
  {
    "question": "规定预备期是为了使新党员在党内生活实践中进一步坚定政治信念，提高执行党的组织原则和党的纪律的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "自觉性",
      "B": "主动性",
      "C": "积极性",
      "D": "被动性"
    },
    "answer": "自觉性"
  },
  {
    "question": "预备党员预备期满，但在预备期内不履行党员义务，不具备党员条件的，应当（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "留党察看",
      "B": "延长预备期",
      "C": "取消预备党员资格",
      "D": "开除党籍"
    },
    "answer": "取消预备党员资格"
  },
  {
    "question": "规定预备期的原因不包含（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "对新党员做进一步考察",
      "B": "让新党员有重新选择的机会",
      "C": "使新党员在党内生活实践中进一步坚定政治信念",
      "D": "加强对新党员教育的需要"
    },
    "answer": "让新党员有重新选择的机会"
  },
  {
    "question": "关于预备党员，正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "预备党员的预备期是从入党宣誓之日算起。",
      "B": "预备党员的权利，除了没有选举杈、被选举权和表决杈外，同正式党员一样。",
      "C": "预备党员不具备党员条件的，可以延长预备期，但不能超过两年。",
      "D": "预备党员不必交纳党费。"
    },
    "answer": "预备党员的权利，除了没有选举杈、被选举权和表决杈外，同正式党员一样。"
  },
  {
    "question": "对以下发展党员程序排列正确的一项是：（  ）。  ①提出入党申请 ②组织员谈话 ③党课学习 ④确定党员发展对象 ⑤预备党员转正 ⑥支部大会接受预备党员 ⑦确定入党积极分子  ⑧政治审查",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①③⑦②④⑧⑥⑤",
      "B": "①⑦③④⑧②⑥⑤",
      "C": "①③⑦④⑧⑥②⑤",
      "D": "①⑦③④⑧⑥②⑤"
    },
    "answer": "①⑦③④⑧⑥②⑤"
  },
  {
    "question": "申请入党的人，要填写入党志愿书，要有（  ）作介绍人，要经过支部大会通过和上级党组织批准，并且经过预备期的考察，才能成为正式党员。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "两名预备党员",
      "B": "叁名正式党员",
      "C": "两名正式党员",
      "D": "两名正式党员或叁名预备党员"
    },
    "answer": "两名正式党员"
  },
  {
    "question": "入党介绍人要认真了解申请人的思想、品质、经历和工作表现，向他解释（  ），说明党员的条件、义务和权利，并向党组织作出负责的报告。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党支部的情况",
      "B": "党的纲领和党的章程",
      "C": "党的历史和未来",
      "D": "党的章程的入党的条件"
    },
    "answer": "党的纲领和党的章程"
  },
  {
    "question": "党员组织关系介绍信是党员政治身份的证明，介绍信的有效期一般不超过（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一个月",
      "B": "三个月",
      "C": "半年",
      "D": "一年"
    },
    "answer": "三个月"
  },
  {
    "question": "发展党员工作，要（  ），保证质量，有领导、有计划地进行。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "多多益善",
      "B": "坚持标准",
      "C": "实行关门主义",
      "D": "实事求是"
    },
    "answer": "坚持标准"
  },
  {
    "question": "党的基层组织对要求入党的积极分子进行教育和培养，做好经常性的发展党员工作，重视在（  ）发展党员。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "生产、工作第一线和青年中",
      "B": "生产劳动第一线和青年中",
      "C": "生产第一线和青年中",
      "D": "工作、劳动第一线和青年中"
    },
    "answer": "生产、工作第一线和青年中"
  },
  {
    "question": "入党积极分子必须要经过党组织（  ）以上的培养教育和考察。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "半年",
      "B": "一年",
      "C": "一年半",
      "D": "两年"
    },
    "answer": "一年"
  },
  {
    "question": "预备党员的权利，除了没有（  ）以外，同正式党员一样。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "表决权、选举权和被选举权",
      "B": "表决权、被选举权",
      "C": "选举权、被选举权",
      "D": "推荐权、选举权和被选举权"
    },
    "answer": "表决权、选举权和被选举权"
  },
  {
    "question": "预备党员转正必须预备期满（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "半年",
      "B": "8个月",
      "C": "两年",
      "D": "一年"
    },
    "answer": "一年"
  },
  {
    "question": "正常情况下，预备党员的预备期为（  ）。党组织对预备党员应当认真教育和考察。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "半年",
      "B": "一年",
      "C": "一年半",
      "D": "两年"
    },
    "answer": "一年"
  },
  {
    "question": "一般情况下，一名正式党员一次最多只能担任（  ）人的入党介绍人。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一",
      "B": "两",
      "C": "三",
      "D": "四"
    },
    "answer": "两"
  },
  {
    "question": "对未被批准入党的，应当通知（  ）和本人，做好思想工作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党委",
      "B": "党支部",
      "C": "党领导",
      "D": "上级组织"
    },
    "answer": "党支部"
  },
  {
    "question": "对经过（  ）以上培养教育和考察、基本具备党员条件的入党积极分子，在听取党小组、培养联系人、党员和群众意见的基础上，支部委员会讨论同意并报上级党委备案后，可列为发展对象。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "三个月",
      "B": "半年",
      "C": "一年",
      "D": "两年"
    },
    "answer": "一年"
  },
  {
    "question": "发展党员工作要坚持党章规定的党员标准，始终把（  ）放在首位。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "硬性标准",
      "B": "道德标准",
      "C": "政治标准",
      "D": "入党动机"
    },
    "answer": "政治标准"
  },
  {
    "question": "根据《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，党员每年集中学习培训时间一般不少于（  ）学时。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "12",
      "B": "24",
      "C": "32",
      "D": "48"
    },
    "answer": "32"
  },
  {
    "question": "预备党员必须由（  ）审批。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "书记",
      "B": "中央委员会",
      "C": "党委",
      "D": "党小组"
    },
    "answer": "党委"
  },
  {
    "question": "预备党员预备期满时，应由（  ）主动向党组织提出转为正式党员的申请。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党支部书记",
      "B": "入党介绍人",
      "C": "本人",
      "D": "培养联系人"
    },
    "answer": "本人"
  },
  {
    "question": "党的支部委员会对申请入党的人，要进行严格的审查，认为合格后再提交（  ）讨论。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上级党委",
      "B": "支部委员会",
      "C": "支部大会",
      "D": "党小组会议"
    },
    "answer": "支部大会"
  },
  {
    "question": "预备党员预备期的过程，是主动接受党组织的教育和考察的过程，也是进一步（  ）的过程。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "了解党组织",
      "B": "增强党性",
      "C": "履行党员义务",
      "D": "执行党员权利"
    },
    "answer": "增强党性"
  },
  {
    "question": "发展党员工作的总要求是按照（  ）、优化结构、提高质量、发挥作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "控制数量",
      "B": "坚持标准",
      "C": "控制总量",
      "D": "慎重发展"
    },
    "answer": "控制总量"
  },
  {
    "question": "(  )对入党积极分子负有直接培养教育的责任。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "入党介绍人",
      "B": "培养联系人",
      "C": "党小组组长",
      "D": "党支部书记"
    },
    "answer": "培养联系人"
  },
  {
    "question": "召开预备党员转正支部大会，赞成人数超过应到会有表决权的正式党员的（  ），才能通过预备党员转正的决议。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "三分之一",
      "B": "半数",
      "C": "三分之二",
      "D": "五分之四"
    },
    "answer": "半数"
  },
  {
    "question": "对于入党积极分子而言，应当把（  ）的学习放在各类基本知识学习的首要位置。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党章",
      "B": "马列主义",
      "C": "党史知识",
      "D": "党内各项制度"
    },
    "answer": "党章"
  },
  {
    "question": "预备党员转正时，无需报审查的材料是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "本人转正申请",
      "B": "本人个人简介",
      "C": "预备党员培训总结",
      "D": "预备党员考察表"
    },
    "answer": "本人个人简介"
  },
  {
    "question": "入党宣誓仪式，一般由（  ）或党支部（党总支）组织进行。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上级组织",
      "B": "基层党委",
      "C": "党小组",
      "D": "中央委员会"
    },
    "answer": "基层党委"
  },
  {
    "question": "预备党员转正后，党支部应当及时将其《中国共产党入党志愿书》、入党申请书、政治审查材料、转正申请书和培养教育考察材料，交（  ）存入本人人事档案。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党小组",
      "B": "党委",
      "C": "党支部",
      "D": "上级组织"
    },
    "answer": "党委"
  },
  {
    "question": "预备党员的预备期为一年。一般从支部大会讨论通过之日算起，至（  ）止。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "次年的此日",
      "B": "次年此日的前一天",
      "C": "次年此日的后一天",
      "D": "次年此日的后三天"
    },
    "answer": "次年此日的前一天"
  },
  {
    "question": "党支部对已被确定为（  ）的同志，应及时指定1 ～2 名正式党员作为联系人。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "入党积极分子",
      "B": "拟发展对象",
      "C": "预备党员",
      "D": "正式党员"
    },
    "answer": "入党积极分子"
  },
  {
    "question": "支部大会讨论接收预备党员的主要程序是：发展对象汇报对党的认识、（  ）、本人履历、家庭和主要社会关系情况，以及需向党组织说明的问题。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "入党动机",
      "B": "学习情况",
      "C": "工作情况",
      "D": "现实表现"
    },
    "answer": "入党动机"
  },
  {
    "question": "张某作为一名预备党员，以下哪种行为不符合规定？（  ）",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "担任入党介绍人",
      "B": "在党报党刊上发表文章",
      "C": "为其他党员作证或辩护",
      "D": "参加组织生活"
    },
    "answer": "担任入党介绍人"
  },
  {
    "question": "发展党员，是党的组织的一项（  ）的工作，也是党内的一项十分严肃的政治任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "阶段性",
      "B": "不经常",
      "C": "经常性",
      "D": "不定期性"
    },
    "answer": "经常性"
  },
  {
    "question": "发展对象未来（  ）将离开工作、学习单位的，一般不办理接收预备党员的手续。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一个月",
      "B": "三个月",
      "C": "六个月",
      "D": "八个月"
    },
    "answer": "三个月"
  },
  {
    "question": "入党积极分子考察期内应主动向联系人递交思想汇报，每（  ）至少一篇。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一个月",
      "B": "两个月",
      "C": "三个月",
      "D": "六个月"
    },
    "answer": "三个月"
  },
  {
    "question": "预备党员的入党时间是从（  ）之日算起。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "支部大会通过他为预备党员",
      "B": "上级党委批准",
      "C": "填写入党志愿书",
      "D": "转正"
    },
    "answer": "支部大会通过他为预备党员"
  },
  {
    "question": "下列关于发展党员的表述错误的是哪项（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "入党积极分子向党组织汇报思想和工作情况，无论是书面的，还是口头的，都要实事求是、忠诚老实，向党组织敞开心扉，说真话、讲实事，言行一致，表里如一",
      "B": "党支部对入党积极分子的培养教育和考察情况，要及时如实地填写在《入党积极分子培养考察登记表》中",
      "C": "接收预备党员前，先要确定发展对象和对发展对象进行政治审查和培训",
      "D": "对入党积极分子的考察期，自其正式提交入党申请书之日算起"
    },
    "answer": "对入党积极分子的考察期，自其正式提交入党申请书之日算起"
  },
  {
    "question": "党的支部委员会对申请入党的人，要注意征求（  ）的意见，进行严格的审查，认为合格后再提交支部大会讨论。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党内群众",
      "B": "党外有关群众",
      "C": "党内外有关群众",
      "D": "党内外有关群众及推荐人"
    },
    "answer": "党内外有关群众"
  },
  {
    "question": "一般情况下，从递交入党申请书到被确定为积极分子需要（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一个月",
      "B": "三个月",
      "C": "六个月",
      "D": "一年"
    },
    "answer": "六个月"
  },
  {
    "question": "入党誓词如下：我志愿加入中国共产党，拥护党的纲领，（  ），履行党员义务，执行党的决定，严守党的纪律，保守党的秘密，对党忠诚，积极工作，为共产主义奋斗终身，随时准备为党和人民牺牲一切，永不叛党。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "遵守党的章程",
      "B": "遵守国家的法律",
      "C": "遵守党的纪律",
      "D": "维护党的章程"
    },
    "answer": "遵守党的章程"
  },
  {
    "question": "入党积极分子必须经过党组织（  ）的培养考察才能入党。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "半年",
      "B": "一年以上",
      "C": "一年半以上",
      "D": "二年以上"
    },
    "answer": "一年以上"
  },
  {
    "question": "入党宣誓仪式，一般由（  ）或党支部（党总支）组织举行。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党小组",
      "B": "基层党委",
      "C": "普通党员",
      "D": "党小组组长"
    },
    "answer": "基层党委"
  },
  {
    "question": "入党积极分子能否被列为发展对象，除了需要满足相关的条件要求，还要经过听取意见、支委会讨论同意和（  ）的严格组织程序。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "报上级党委审批",
      "B": "报上级党委书记审批",
      "C": "报上级党委书记备案",
      "D": "报上级党委备案"
    },
    "answer": "报上级党委备案"
  },
  {
    "question": "预备党员在预备期间，不履行党员义务，不具备党员条件的，应当（  ）资格。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "开除预备党员",
      "B": "保留预备党员",
      "C": "取消预备党员",
      "D": "辞退预备党员"
    },
    "answer": "取消预备党员"
  },
  {
    "question": "党支部召开党员发展大会，应通知本支部全体党员和发展对象到会，出席会议的正式党员必须超过支部正式党员的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "二分之一",
      "B": "三分之一",
      "C": "五分之四",
      "D": "三分之二"
    },
    "answer": "二分之一"
  },
  {
    "question": "党章规定，预备党员的（  ）同正式党员一样。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "权利",
      "B": "义务",
      "C": "权利和义务",
      "D": "权利"
    },
    "answer": "义务"
  },
  {
    "question": "对要求入党的积极分子进行教育和培养，要重视在生产工作第一线和（  ）中发展党员",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工人",
      "B": "农民阶级",
      "C": "青年",
      "D": "知识分子"
    },
    "answer": "青年"
  },
  {
    "question": "下面（  ）不是预备党员入党宣誓的誓词。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "拥护党的纲领",
      "B": "永不叛党",
      "C": "保守党的秘密",
      "D": "学习党的知识"
    },
    "answer": "学习党的知识"
  },
  {
    "question": "预备党员的预备期，从（  ）算起。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "递交入党申请书满一年之日",
      "B": "支部投票通过其资格之日",
      "C": "支部大会通过他为预备党员之日",
      "D": "确定为发展对象之日"
    },
    "answer": "支部大会通过他为预备党员之日"
  },
  {
    "question": "发展党员公示时间一般为（  ）左右。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "三天",
      "B": "一周",
      "C": "一个月",
      "D": "一个季度"
    },
    "answer": "一周"
  },
  {
    "question": "（  ）在批准申请人入党以前，要派人同他谈话，作进一步的了解，并帮助他提高对党的认识。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上级党组织",
      "B": "党组织",
      "C": "基层党组织",
      "D": "党支部"
    },
    "answer": "上级党组织"
  },
  {
    "question": "党组织应当通过党的组织生活、听取本人汇报、个别谈心、集中培训、实践锻炼等方式，对（  ）进行教育和考察。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "积极分子",
      "B": "预备党员",
      "C": "发展对象",
      "D": "正式党员"
    },
    "answer": "预备党员"
  },
  {
    "question": "党支部对预备党员进行教育和考察，（  ）讨论一次，发现问题及时同本人谈话。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一个月",
      "B": "一季度",
      "C": "六个月",
      "D": "一年"
    },
    "answer": "一季度"
  },
  {
    "question": "入党积极分子被列为发展对象后，党支部应采取公示的形式，更广泛地听取各方面的意见。公示时间的一般不少于（  ）个工作日。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1",
      "B": "3",
      "C": "5",
      "D": "7"
    },
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "党组织对预备党员应当认真教育和（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "培训",
      "B": "考查",
      "C": "考察",
      "D": "管理"
    },
    "answer": "考察"
  },
  {
    "question": "《中国共产党章程》规定：“申请入党的人要有（  ）正式党员作介绍人”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一名",
      "B": "两名",
      "C": "一名或两名",
      "D": "两名或三名"
    },
    "answer": "两名"
  },
  {
    "question": "党员的党龄，从（  ）之日算起。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "递交入党志愿书",
      "B": "支部大会通过其为预备党员",
      "C": "预备期满转为正式党员",
      "D": "党课学习完成"
    },
    "answer": "预备期满转为正式党员"
  },
  {
    "question": "党组织讨论批准预备党员的程序是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党支部讨论通过，党委批准",
      "B": "党小组讨论，党支部批准",
      "C": "群众测评，投票通过",
      "D": "上级组织同意"
    },
    "answer": "党支部讨论通过，党委批准"
  },
  {
    "question": "预备党员转为正式党员，或延长预备期，或取消预备党员资格，都应当经（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "支部大会讨论通过和上级党组织批准",
      "B": "有关党组织批准",
      "C": "支部大会讨论通过",
      "D": "上级党组织批准"
    },
    "answer": "支部大会讨论通过和上级党组织批准"
  },
  {
    "question": "凡是未经政治审查或（  ），不能发展入党。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "未参加党的教育的",
      "B": "表现不好的",
      "C": "挂科的",
      "D": "政治审查不合格的"
    },
    "answer": "政治审查不合格的"
  },
  {
    "question": "在入党申请人中确定入党积极分子，应当采取党员推荐、（  ）等方式产生人选。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "群团组织推优",
      "B": "群众选举推优",
      "C": "党组织书记推荐",
      "D": "上级党组织选拨"
    },
    "answer": "群团组织推优"
  },
  {
    "question": "党员组织关系介绍信、党员证明信由（  ）保存，如若不能应由机要交通或机要邮政传递。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党员自己",
      "B": "基层党组织",
      "C": "介绍人",
      "D": "所在工作单位"
    },
    "answer": "党员自己"
  },
  {
    "question": "下级党组织报送预备党员的审批材料后，上级党组织应在（  ）个月内予以审批。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "三",
      "B": "六",
      "C": "九",
      "D": "十二"
    },
    "answer": "三"
  },
  {
    "question": "党员首先必须是具有完全行为能力的成年人，因此申请入党需要满足年龄条件，即申请人需年满（  ）周岁。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "14",
      "B": "16",
      "C": "18",
      "D": "16或18"
    },
    "answer": "18"
  },
  {
    "question": "原则上，每次支部发展大会发展党员人数不超过（  ）人。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2",
      "B": "3",
      "C": "4",
      "D": "6"
    },
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "发展党员工作应坚持党章规定的党员标准，始终把（  ）放在首位。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "道德标准",
      "B": "政治标准",
      "C": "纪律标准",
      "D": "经济标准"
    },
    "answer": "政治标准"
  },
  {
    "question": "党员的先进性，党员与一般群众的根本区别，就在于党员具有高度的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "组织纪律性",
      "B": "共产主义觉悟",
      "C": "历史使命感与责任感",
      "D": "全心全意为人民服务的品质"
    },
    "answer": "共产主义觉悟"
  },
  {
    "question": "（  ）是争取入党的首要问题。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "端正入党动机",
      "B": "良好的态度",
      "C": "年满十八岁",
      "D": "坚持为人民服务"
    },
    "answer": "端正入党动机"
  },
  {
    "question": "中国共产党党员标准主要是由（  ）决定的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的工人阶级先锋队性质",
      "B": "党在各个时期的方针政策",
      "C": "党的优良传统和作风",
      "D": "党的理性信念"
    },
    "answer": "党的工人阶级先锋队性质"
  },
  {
    "question": "党章规定，中国共产党党员必须全心全意为人民服务，不惜（  ），为实现共产主义奋斗终身。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "牺牲自己的生命、财产",
      "B": "牺牲个人的一切",
      "C": "为国捐躯",
      "D": "任何代价"
    },
    "answer": "牺牲个人的一切"
  },
  {
    "question": "《论共产党员的修养》一书第一次系统地阐明共产党员的（  ）的问题，明确地提出了共产党员增强党性的基本要求，指明了共产党员在思想上入党的必由之路。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党员的义务",
      "B": "党员的权利",
      "C": "党性锻炼和修养",
      "D": "党员的宗旨"
    },
    "answer": "党性锻炼和修养"
  },
  {
    "question": "党组织对新党员的最起码的要求是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "树立正确的入党动机",
      "B": "全心全意为人民服务",
      "C": "为共产主义事业奋斗终生",
      "D": "保守党的秘密"
    },
    "answer": "树立正确的入党动机"
  },
  {
    "question": "党的先进性是：（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "具体的历史的",
      "B": "一成不变的",
      "C": "抽象的",
      "D": "随着时间的推移变化的"
    },
    "answer": "具体的历史的"
  },
  {
    "question": "入党的首要条件是（  ）？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "优秀的学业课程",
      "B": "正确的入党动机",
      "C": "积极工作为党做出贡献",
      "D": "提交入党申请书的人"
    },
    "answer": "正确的入党动机"
  },
  {
    "question": "有些申请入党的大学生没有被批准入党，多数原因是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工作表现太差",
      "B": "理论水平不高",
      "C": "手续不齐全",
      "D": "他们在某些主要方面还不符合党员标准"
    },
    "answer": "他们在某些主要方面还不符合党员标准"
  },
  {
    "question": "云南省原保山地委书记杨善州，在位时，他始终廉洁奉公，公而忘私；退休后，他尽心竭力为老百姓办实事；辞世前，他把自己20多年辛勤营造的数万亩森林无偿交给国家。杨善州的行为（  ）。 ①践行了中国共产党的宗旨 ②体现了共产党员的先锋模范作用 ③反映了公民的权利和义务是统一的 ④表明了只有在劳动和奉献中才能实现人生价值",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②③",
      "B": "①②④",
      "C": "①③④",
      "D": "②③④"
    },
    "answer": "①②④"
  },
  {
    "question": "《论共产党员的修养》中指出，一个共产党员，在任何情况下，能够不能够（  ），是考验这个党员是否忠于党、忠于革命和共产主义事业的标准。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "追求共产主义信念",
      "B": "把自己个人的利益绝对地无条件地服从党的利益",
      "C": "坚持群众路线",
      "D": "全心全意为人民服务"
    },
    "answer": "把自己个人的利益绝对地无条件地服从党的利益"
  },
  {
    "question": "把入党看做是谋取私利的一种手段或途径，是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "正确的入党动机",
      "B": "不正确的入党动机",
      "C": "可以理解的一种入党动机",
      "D": "应有的入党动机"
    },
    "answer": "不正确的入党动机"
  },
  {
    "question": "《论共产党员的修养》曾列为中国共产党（  ）事件的学习文件？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1935年遵义会议",
      "B": "1942年整风运动",
      "C": "1935年瓦窑堡会议",
      "D": "1949年七届二中全会"
    },
    "answer": "1942年整风运动"
  },
  {
    "question": "每一个申请入党的积极分子，首先要解决的就是（  ）的问题。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "怎样入党",
      "B": "为什么要入党",
      "C": "党员义务",
      "D": "党员权利"
    },
    "answer": "为什么要入党"
  },
  {
    "question": "正确的入党动机是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "为实现个人人生价值找出路",
      "B": "捞取政治资本，为将来得到重用",
      "C": "献身共产主义事业，全心全意为人民服务",
      "D": "发挥本人特长"
    },
    "answer": "献身共产主义事业，全心全意为人民服务"
  },
  {
    "question": "成为一名合格的共产党员不仅要在组织上入党，更要从 （  ）上入党。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "行动",
      "B": "兴趣",
      "C": "思想",
      "D": "行为"
    },
    "answer": "思想"
  },
  {
    "question": "“作为一名共产党员，不一定要有显赫的声誉，但必须要有无私奉献的精神他的精神永远刻在藏胞的心里，他的光辉形象在全国人民心中永存”这段描述最符合下列哪位人物？（  ）",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "郭明义",
      "B": "孔繁森",
      "C": "杨善洲",
      "D": "钱学森"
    },
    "answer": "孔繁森"
  },
  {
    "question": "国家主席习近平5年内3次视察兰考，两次为焦裕禄精神落泪。焦裕禄被誉为（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "铁人",
      "B": "解放军好战士",
      "C": "党的好干部",
      "D": "两弹元勋"
    },
    "answer": "党的好干部"
  },
  {
    "question": "合格的共产党员和要求入党的同志既要牢记党的（  ），又努力实现现阶段党的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "基本纲领、最高纲领",
      "B": "最高纲领、初级纲领",
      "C": "最高纲领、基本纲领",
      "D": "基本纲领、初级纲领"
    },
    "answer": "最高纲领、基本纲领"
  },
  {
    "question": "“一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理。”这是党章对党的（  ）路线的表述。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治",
      "B": "组织",
      "C": "思想",
      "D": "群众"
    },
    "answer": "思想"
  },
  {
    "question": "（  ）是一个人要求入党的内在原因和真实目的。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "入党动机",
      "B": "确定为积极分子",
      "C": "可以获得更多好处",
      "D": "党员优越性"
    },
    "answer": "入党动机"
  },
  {
    "question": "“徒有虚名的党员，就是白给，我们也不要。”这句话是（  ）说的？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "习近平",
      "C": "列宁",
      "D": "周恩来"
    },
    "answer": "列宁"
  },
  {
    "question": "中国共产党的党徽党旗是中国共产党的（  ）。党的各级组织和每一个党员都要维护党徽党旗的尊严",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "形象和标志",
      "B": "象征和标志",
      "C": "显著标志",
      "D": "形象和象征"
    },
    "answer": "象征和标志"
  },
  {
    "question": "中国共产党党员是中国（  ）的有共产主义觉悟的先锋战士。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "农民阶级",
      "B": "知识分子",
      "C": "工农联盟",
      "D": "工人阶级"
    },
    "answer": "工人阶级"
  },
  {
    "question": "1956年至1966年，中国人民和中国共产党人坚持独立自主、自力更生，顶住压力，战胜困难，表现出了无比的英雄气概和高昂的精神状态。（  ）和雷锋，就是这期间涌现的光辉榜样。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "焦裕禄、张志新",
      "B": "焦裕禄、王进喜",
      "C": "欧阳海、张志新",
      "D": "孟泰、王崇伦"
    },
    "answer": "焦裕禄、王进喜"
  },
  {
    "question": "《论共产党员的修养》作者是（  ）？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "朱德",
      "C": "刘少奇",
      "D": "周恩来"
    },
    "answer": "刘少奇"
  },
  {
    "question": "党章规定，（  ）是唯一而正确的入党动机。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "增加择业竞争砝码，找到一份比较理想的工作",
      "B": "具有政治资本，使自己早日成才",
      "C": "献身共产主义事业，全心全意为人民服务",
      "D": "加强自身建设，完善自我"
    },
    "answer": "献身共产主义事业，全心全意为人民服务"
  },
  {
    "question": "2014年3月，国家主席习近平来到他在第二批群众路线教育实践活动中的联系点——河南兰考县，并发表重要讲话。下列模范人物中，曾经在兰考带病坚持工作直到生命最后一息，并被誉为“党的好干部”的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "雷锋",
      "B": "焦裕禄",
      "C": "王进喜",
      "D": "孔繁森"
    },
    "answer": "焦裕禄"
  },
  {
    "question": "中国共产党党员必须是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "最富有的人",
      "B": "掌握最新科技的人",
      "C": "中国工人阶级的有共产主义觉悟的先锋战士",
      "D": "掌握先进知识的人"
    },
    "answer": "中国工人阶级的有共产主义觉悟的先锋战士"
  },
  {
    "question": "党章规定的申请入党的人必须具备的条件中“其他社会阶层”指（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工人阶级",
      "B": "农民阶级",
      "C": "知识分子",
      "D": "在社会变革中出现的民营科技企业的创业人员和技术人员、受聘于外资企业的管理技术人员、个体户、私营企业主、中介组织的从业人员、自由职业人中等社会阶层"
    },
    "answer": "在社会变革中出现的民营科技企业的创业人员和技术人员、受聘于外资企业的管理技术人员、个体户、私营企业主、中介组织的从业人员、自由职业人中等社会阶层"
  },
  {
    "question": "（  ）同志曾批评：“九大、十大搞的党章，实际上不大像党章，党员有些什么权利和义务，究竟怎么样才算个共产党员，不合条件怎么办，都没有规定好，需要修改。”",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "邓小平",
      "B": "毛泽东",
      "C": "刘少奇",
      "D": "周恩来"
    },
    "answer": "邓小平"
  },
  {
    "question": "在八大上（  ）代表党中央做了关于修改党章的报告。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "周恩来",
      "C": "邓小平",
      "D": "江泽民"
    },
    "answer": "邓小平"
  },
  {
    "question": "六大党章明确规定，中国共产党为（  ）的一部分。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "世界无产阶级运动",
      "B": "共产国际",
      "C": "社会主义国际",
      "D": "共产党国际联盟"
    },
    "answer": "共产国际"
  },
  {
    "question": "（  ）规定：“本纲领须经全国代表大会三分之二代表同意，始得修改。”",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一大党纲",
      "B": "二大党章",
      "C": "党的三大通过的《中国共产党第一次修正章程》",
      "D": "四大党章"
    },
    "answer": "一大党纲"
  },
  {
    "question": "党按照德才兼备、以德为先的原则选拔干部，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持（  ），反对任人唯亲，努力实现干部队伍的革命化、年轻化、知识化、专业化。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "事业为主，公道正派",
      "B": "公道正直，事业为上",
      "C": "事业为上、公道正派",
      "D": "公道正派，事业为主"
    },
    "answer": "事业为上、公道正派"
  },
  {
    "question": "二十大党章规定，必须按照中国特色社会主义事业“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局，统筹推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设，协调推进全面（  ）、全面深化改革、全面依法治国、全面从严治党。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "建成小康社会",
      "B": "建设社会主义现代化国家",
      "C": "建设文化强国",
      "D": "建设经济强国"
    },
    "answer": "建设社会主义现代化国家"
  },
  {
    "question": "中共三大党章通过的地点是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上海",
      "B": "广州",
      "C": "武汉",
      "D": "汉口"
    },
    "answer": "广州"
  },
  {
    "question": "关于十五大党章的改动，以下不正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "解决了党章的形式这一问题",
      "B": "增加了把邓小平理论作为党的行动指南的内容",
      "C": "引起了党内外的高度关注",
      "D": "最终确定了马克思列宁主义和毛泽东思想并列成为中国共产党的指导思想和行动指南"
    },
    "answer": "最终确定了马克思列宁主义和毛泽东思想并列成为中国共产党的指导思想和行动指南"
  },
  {
    "question": "2002年通过的（  ）将“三个代表”重要思想同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论一道确立为党的指导思想。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十六大党章",
      "B": "党的十六届三中全会",
      "C": "十七大党章",
      "D": "十五大党章"
    },
    "answer": "十六大党章"
  },
  {
    "question": "党章总纲指出，中国共产党维护和发展国内各民族的（  ）关系，坚持实行和不断完善民族区域自治制度，积极培养、选拔少数民族干部，帮助各少数民族地区发展经济、文化，实现各民族的共同繁荣和全面进步。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "平等、团结、互助",
      "B": "平等、团结",
      "C": "团结、互助",
      "D": "平等、团结、友爱"
    },
    "answer": "平等、团结、互助"
  },
  {
    "question": "（  ）第一次把“实行在党的纪律面前人人平等的原则”载入党章的总纲之中。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的八大",
      "B": "党的十二大",
      "C": "党的十四大",
      "D": "党的十五大"
    },
    "answer": "党的十二大"
  },
  {
    "question": "党的四大通过的《中国共产党第二次修正章程》规定，凡有党员（  ）以上均得成立一支部。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "3人",
      "B": "4人",
      "C": "5人",
      "D": "2人"
    },
    "answer": "3人"
  },
  {
    "question": "首次将“坚持人民代表大会制度”载入党章总纲的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十大党章",
      "B": "十二大党章",
      "C": "十四大党章",
      "D": "十五大党章"
    },
    "answer": "十四大党章"
  },
  {
    "question": "党的（  ）第一次明确规定：“本党定名为‘中国共产党’”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一大党纲",
      "B": "二大党章",
      "C": "三大党章",
      "D": "四大党章"
    },
    "answer": "一大党纲"
  },
  {
    "question": "根据党的四大通过的《中国共产党第二次修正章程》，党的历史上第一次将党的中央最高领导人称为（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "委员长",
      "B": "总书记",
      "C": "书记",
      "D": "主席"
    },
    "answer": "总书记"
  },
  {
    "question": "十五大中以下正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "将解放思想实事求是写入党章",
      "B": "将解放思想写入党章",
      "C": "将实事求是写入党章",
      "D": "第一次提出实事求是的思想路线"
    },
    "answer": "将解放思想实事求是写入党章"
  },
  {
    "question": "下列不属于十八大对党章修正的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "把科学发展观确立为党的指导思想",
      "B": "把构建社会主义和谐社会写入党章",
      "C": "在中国特色社会主义总体布局上加入生态文明",
      "D": "在党的建设上新增加纯洁性建设"
    },
    "answer": "把构建社会主义和谐社会写入党章"
  },
  {
    "question": "二大党章首次规定，党章的修改权属于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的中央委员会",
      "B": "党的全国代表大会",
      "C": "党的中央执行委员会",
      "D": "党的中央常务委员会"
    },
    "answer": "党的全国代表大会"
  },
  {
    "question": "在四大党章中（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "凡是有党员二人以上均要成立一支部",
      "B": "入党手续规定经一名党员介绍",
      "C": "第一次将党的支部规定为党的基层单位",
      "D": "接受新党员由地方委员会审查并报上级组织区委员会审查"
    },
    "answer": "第一次将党的支部规定为党的基层单位"
  },
  {
    "question": "中国共产党代表中国先进生产力的发展要求，代表（  ），代表中国最广大人民的根本利益。始终做到“三个代表”，是我们党的立党之本、执政之基、力量之源。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国先进思想的发展脉络",
      "B": "中国先进文化的前进方向",
      "C": "中国先进制度的发展要求",
      "D": "中国先进道路的发展方向"
    },
    "answer": "中国先进文化的前进方向"
  },
  {
    "question": "下列不属于七大党章新增加的章节是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "奖励与处分",
      "B": "党的地下组织",
      "C": "党的监察机关",
      "D": "党与青年"
    },
    "answer": "党与青年"
  },
  {
    "question": "《中国共产党章程》，简称党章，是（  ）通过的党的最根本的纲领性文件，代表了全党的根本利益和意志。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的全国代表大会",
      "B": "党的中央委员会",
      "C": "全国人民代表大会",
      "D": "国务院"
    },
    "answer": "党的全国代表大会"
  },
  {
    "question": "（  ）增写了建设有中国特色社会主义理论和党的基本路线，确立了邓小平建设有中国特色社会主义理论在全党的指导地位。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十二大党章",
      "B": "十三大党章",
      "C": "十四大党章",
      "D": "十五大党章"
    },
    "answer": "十四大党章"
  },
  {
    "question": "在1997年通过的（  ）中，将邓小平理论确立为党的指导思想。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十三大党章",
      "B": "十四大党章",
      "C": "十五大党章",
      "D": "十六大党章"
    },
    "answer": "十五大党章"
  },
  {
    "question": "首次把“各尽所能，按劳取酬”的分配原则写进党章的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "六大党章",
      "B": "七大党章",
      "C": "八大党章",
      "D": "九大党章"
    },
    "answer": "八大党章"
  },
  {
    "question": "党的一大为什么没有制定党的章程（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的准备不成熟",
      "B": "党章并不重要",
      "C": "党的领导人疏忽",
      "D": "斗争形势严峻"
    },
    "answer": "党的准备不成熟"
  },
  {
    "question": "坚持党要管党、全面从严治党，加强党的长期（  ）建设、先进性和纯洁性建设，以改革创新精神全面推进党的建设新的伟大工程。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "组织制度",
      "B": "思想作风",
      "C": "执政能力",
      "D": "道德风气"
    },
    "answer": "执政能力"
  },
  {
    "question": "（  ）第一次对党章进行了修改。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的一大",
      "B": "党的二大",
      "C": "党的三大",
      "D": "党的四大"
    },
    "answer": "党的三大"
  },
  {
    "question": "中共六大党章通过的时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1925年",
      "B": "1927年",
      "C": "1928年",
      "D": "1929年"
    },
    "answer": "1928年"
  },
  {
    "question": "中国共产党领导人民建设社会主义生态文明，树立（  ）的生态文明理念。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "尊重自然、珍爱自然、保护自然",
      "B": "尊重自然、顺应自然、保护自然",
      "C": "尊重自然、顺从自然、保护自然",
      "D": "尊敬自然、顺应自然、保护自然"
    },
    "answer": "尊重自然、顺应自然、保护自然"
  },
  {
    "question": "十三大中阐明了党的建设的指导思想，没有的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持改革开放",
      "B": "以经济建设为中心",
      "C": "加大阶级斗争的力度",
      "D": "党的一切工作保证党的基本路线的贯彻执行"
    },
    "answer": "加大阶级斗争的力度"
  },
  {
    "question": "关于中共七大的说法不正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1945年4月在延安举行",
      "B": "制定了党的政治路线",
      "C": "毛泽东作了《关于修改党的章程的报告》",
      "D": "为争取抗战胜利准备了条件"
    },
    "answer": "毛泽东作了《关于修改党的章程的报告》"
  },
  {
    "question": "十四大党章中增加了（  ）以来的历史进程的表述，并指出（  ），必须坚持社会主义初级阶段的基本路线。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十一届三中全会，我国将进入社会主义初级阶段",
      "B": "十一届三中全会，我国处于社会主义初级阶段",
      "C": "十一届六中全会，我国将进入社会主义初级阶段",
      "D": "十一届六中全会，我国处于社会主义初级阶段"
    },
    "answer": "十一届三中全会，我国处于社会主义初级阶段"
  },
  {
    "question": "七大党章第一次确立了（  ）在全党的指导地位，并将之贯穿于党章总纲和各项条文之中。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "马克思主义",
      "B": "毛泽东思想",
      "C": "马克思列宁主义",
      "D": "列宁主义"
    },
    "answer": "毛泽东思想"
  },
  {
    "question": "中共中央政治局于1927年6月1日通过了（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "三大党章",
      "B": "四大党章",
      "C": "中国共产党第三次修正章程决议案",
      "D": "中国共产党第四次修正章程决议案"
    },
    "answer": "中国共产党第三次修正章程决议案"
  },
  {
    "question": "十六大党章的总纲部分中，以下不是党的指导思想的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "马克思列宁主义",
      "B": "科学发展观",
      "C": "毛泽东思想",
      "D": "三个代表重要思想"
    },
    "answer": "科学发展观"
  },
  {
    "question": "首次突出了建设有中国特色社会主义的理论和党的基本路线的党章是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十二大党章",
      "B": "十三大党章",
      "C": "十四大党章",
      "D": "十五大党章"
    },
    "answer": "十四大党章"
  },
  {
    "question": "讨论并通过党的第一部正式党章的会议是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共一大",
      "B": "中共二大",
      "C": "南湖会议",
      "D": "中共三大"
    },
    "answer": "中共二大"
  },
  {
    "question": "中共五大章程通过的时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1928年",
      "B": "1926年",
      "C": "1925年",
      "D": "1927年"
    },
    "answer": "1927年"
  },
  {
    "question": "党成为执政党之后的第一部党章是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "七大党章",
      "B": "八大党章",
      "C": "九大党章",
      "D": "十大党章"
    },
    "answer": "八大党章"
  },
  {
    "question": "在（  ）中，中国共产党最早规定了民主集中制原则为党部的指导原则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《党委会的工作方法》",
      "B": "《中国共产党第三次修正章程决案》",
      "C": "六大党章",
      "D": "《中国共产党第二次修正章程决案》"
    },
    "answer": "《中国共产党第三次修正章程决案》"
  },
  {
    "question": "（  ）着重强调了党的群众路线，它指出，“中国共产党人必须具有全心全意为中国人民服务的精神，必须与工人群众、农民群众及其他革命人民建立广泛的联系。并经常注意巩固与扩大这种联系”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "五大党章",
      "B": "六大党章",
      "C": "七大党章",
      "D": "八大党章"
    },
    "answer": "七大党章"
  },
  {
    "question": "第一次增写了“党徽党旗”一章的党章（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十五大党章",
      "B": "十六大党章",
      "C": "十七大党章",
      "D": "十八大党章"
    },
    "answer": "十六大党章"
  },
  {
    "question": "四大党章通过的地点是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上海",
      "B": "广州",
      "C": "武汉",
      "D": "南昌"
    },
    "answer": "上海"
  },
  {
    "question": "1927年6月，中共中央政治局会议通过的（  ）是党的历史上唯一不是由党的代表大会制定和修改的党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《中国共产党第一次修正章程决案》",
      "B": "《中国共产党第二次修正章程决案》",
      "C": "《中国共产党第三次修正章程决案》",
      "D": "四大党章"
    },
    "answer": "《中国共产党第三次修正章程决案》"
  },
  {
    "question": "中共五大党章是中共（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第一次修正章程",
      "B": "第二次修正章程",
      "C": "第三次修正章程",
      "D": "第四次修正章程"
    },
    "answer": "第三次修正章程"
  },
  {
    "question": "三大党章增加了关于“党员自请出党”（即自愿退党）的规定，增加该条款，是为了加强党员的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "集体荣誉感",
      "B": "三大作风",
      "C": "自律意识",
      "D": "纪律意识"
    },
    "answer": "自律意识"
  },
  {
    "question": "十八大党章明确了中国特色社会主义事业“五位一体”的总体布局，即全面推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "思想建设",
      "B": "人才建设",
      "C": "生态文明建设",
      "D": "党的建设"
    },
    "answer": "生态文明建设"
  },
  {
    "question": "把党的性质由“一个先锋队”进一步表述为“两个先锋队”，把“一个代表”变为“三个代表”的党章是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十四大党章",
      "B": "十五大党章",
      "C": "十六大党章",
      "D": "十七大党章"
    },
    "answer": "十六大党章"
  },
  {
    "question": "七大通过的党章的突出特点（  ）：①增写了总纲部分②指出群众路线是党的根本的政治路线和组织路线③更加完善了党的民主集中制原则和制度。④第一次规定了党员的权利和义务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②",
      "B": "①②③",
      "C": "①②④",
      "D": "①②③④"
    },
    "answer": "①②③④"
  },
  {
    "question": "中共一大纲领不是完全意义上的党章，原因是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "没有全员通过",
      "B": "没有贯彻执行",
      "C": "内容有局限性",
      "D": "理论准备不足"
    },
    "answer": "内容有局限性"
  },
  {
    "question": "党的（  ）诞生了我们的第一部党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "一大",
      "B": "二大",
      "C": "三大",
      "D": "四大"
    },
    "answer": "二大"
  },
  {
    "question": "十二大党章第一次从党的根本大法的高度，规定“年龄和健康状况不适宜于继续担任工作的干部，应当按照国家的规定，或者离职休养，或者退休”，取消了干部职务（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "终身制",
      "B": "连任制",
      "C": "定期考核制",
      "D": "常任制"
    },
    "answer": "终身制"
  },
  {
    "question": "（  ）首次规定，党的各级代表大会代表实行任期制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十四大党章",
      "B": "十六大党章",
      "C": "十七大党章",
      "D": "十八大党章"
    },
    "answer": "十七大党章"
  },
  {
    "question": "（  ）首次载入入党誓词。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《中国共产党第十一届中央委员会第三次全体会议公报》",
      "B": "十一大党章",
      "C": "十二大党章",
      "D": "八大党章"
    },
    "answer": "十二大党章"
  },
  {
    "question": "六大党章的局限性说法不对的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "没有重视农村革命根据地",
      "B": "受到了右倾机会主义错误的干扰",
      "C": "受到了共产国际的巨大影响",
      "D": "局限于地下斗争需要"
    },
    "answer": "受到了右倾机会主义错误的干扰"
  },
  {
    "question": "首次把“一个中心、两个基本点”的基本路线及一系列方针载入党章的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十二大党章",
      "B": "十三大党章",
      "C": "十四大党章",
      "D": "十五大党章"
    },
    "answer": "十四大党章"
  },
  {
    "question": "中共三大党章通过的时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1921年",
      "B": "1923年",
      "C": "1925年",
      "D": "1924年"
    },
    "answer": "1923年"
  },
  {
    "question": "讨论并通过《关于共产党的组织章程决议案》的时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1920年",
      "B": "1921年",
      "C": "1922年",
      "D": "1923年"
    },
    "answer": "1922年"
  },
  {
    "question": "被誉为“中国共产党党章雏形”的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国共产党宣言",
      "B": "中国共产党纲领",
      "C": "中国共产党发展报告",
      "D": "中国共产党党报"
    },
    "answer": "中国共产党纲领"
  },
  {
    "question": "下列对五大党章说法不正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "由中共五大会议通过",
      "B": "党史上条目最多的党章",
      "C": "第一次规定设立中央政治局",
      "D": "共有12章85条"
    },
    "answer": "由中共五大会议通过"
  },
  {
    "question": "（  ）通过的中国共产党党章是我党独立自主制定的第一部党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共二大",
      "B": "中共三大",
      "C": "中共六大",
      "D": "中共七大"
    },
    "answer": "中共七大"
  },
  {
    "question": "（  ）首次用专门一章规定在中央和省设立党的监察委员会。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "六大党章",
      "B": "七大党章",
      "C": "《中国共产党第三次修正章程决案》",
      "D": "四大党章"
    },
    "answer": "《中国共产党第三次修正章程决案》"
  },
  {
    "question": "十二大党章规定中没有的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "阶级斗争不再是主要矛盾",
      "B": "主要矛盾是人民日益增长得物质文化同落后的社会生产的矛盾",
      "C": "阶级斗争将不再会影响我国社会",
      "D": "要严格区分和正确处理敌我矛盾和人民内部矛盾这两类不同性质的矛盾"
    },
    "answer": "阶级斗争将不再会影响我国社会"
  },
  {
    "question": "（  ）第一次明确规定民主集中制是中国共产党的组织原则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《中国共产党第一个纲领》",
      "B": "《中国共产党第三次修正章程》",
      "C": "六大党章",
      "D": "七大党章"
    },
    "answer": "六大党章"
  },
  {
    "question": "党的一大通过了（  ），宣告中国共产党的诞生。它规定了党的名称、性质和纲领，提出了党的最终奋斗目标。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《中国共产党党章》",
      "B": "《中国共产党第一个纲领》",
      "C": "《中国共产党章程》",
      "D": "《中国共产党宣言》"
    },
    "answer": "《中国共产党第一个纲领》"
  },
  {
    "question": "通过七大党章的时间和地点是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1945年延安",
      "B": "1949年西柏坡",
      "C": "1943年延安",
      "D": "1949年北京"
    },
    "answer": "1945年延安"
  },
  {
    "question": "标志着党有第一部正式章程的文件是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《中国共产党纲领》",
      "B": "《关于共产党的组织章程决议案》",
      "C": "《中国共产党第一次修正章程》",
      "D": "《组织问题决议案》"
    },
    "answer": "《关于共产党的组织章程决议案》"
  },
  {
    "question": "下列属于十四大党章内容的有（  ）：①在总纲部分增加了关于党的十一届三中全会以来历史进程的表述；②把邓小平同志建设有中国特色社会主义的理论载入党章；③总书记必须从中央政治局常务委员会委员中产生；④不再设立党的中央顾问委员会和省、自治区、直辖市顾问委员会。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "①②",
      "B": "①②③",
      "C": "②③④",
      "D": "①②④"
    },
    "answer": "①②④"
  },
  {
    "question": "第一次将毛泽东思想写入党章的会议是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共一大",
      "B": "中共六大",
      "C": "中共七大",
      "D": "中共八大"
    },
    "answer": "中共七大"
  },
  {
    "question": "规定“中央委员会除选举中央政治局以外，还选举中央政治局的常务委员会”的党章是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "六大党章",
      "B": "七大党章",
      "C": "八大党章",
      "D": "九大党章"
    },
    "answer": "八大党章"
  },
  {
    "question": "中共第三次修正章程中没有（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "强调对党员日常监督管理工作",
      "B": "规定青年团应派代表出席党的中央政治局会议",
      "C": "第一次加入了入党者的年龄必须18岁以上",
      "D": "第一次把党与青年团的关系列入党章"
    },
    "answer": "强调对党员日常监督管理工作"
  },
  {
    "question": "第一次明确规定“党禁止任何形式的个人崇拜”的党章是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十二大党章",
      "B": "十三大党章",
      "C": "十四大党章",
      "D": "八大党章"
    },
    "answer": "十二大党章"
  },
  {
    "question": "《中国共产党第三次修正章程决案》规定，中央委员会除选举总书记外，还要选举“中央正式委员若干人组织（  ），指导全国一切政治工作”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央政治局",
      "B": "中央委员会委员组",
      "C": "中央书记处",
      "D": "中央军事委员会"
    },
    "answer": "中央政治局"
  },
  {
    "question": "（  ）通过的《中国共产党党章》是唯一一部不在国内修改和通过的党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的二大",
      "B": "党的六大",
      "C": "党的七大",
      "D": "党的五大"
    },
    "answer": "党的六大"
  },
  {
    "question": "下列不属于五大党章的内容是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "规定党员年龄在18岁以上",
      "B": "提出党部的指导原则是民主集中制",
      "C": "党组织分为中央、地方、基层三级",
      "D": "规定党员3人以上成立支部"
    },
    "answer": "规定党员3人以上成立支部"
  },
  {
    "question": "（  ）通过的党章，首次明确提出党的建设必须“坚持从严治党”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十四大",
      "B": "党的十五大",
      "C": "党的十六大",
      "D": "党的十七大"
    },
    "answer": "党的十四大"
  },
  {
    "question": "中共四大党章是党（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第一次修正章程",
      "B": "第二次修正章程",
      "C": "第三次修正章程",
      "D": "第四次修正章程"
    },
    "answer": "第二次修正章程"
  },
  {
    "question": "中共七大上作出修改党章报告的人物是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "刘少奇",
      "C": "周恩来",
      "D": "邓小平"
    },
    "answer": "刘少奇"
  },
  {
    "question": "关于二大党章，下列说法中正确的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "规定了全国代表大会为本党最高机关",
      "B": "规定了党的经费收入来源有党费和党内派捐两种",
      "C": "规定了党章的解释权属于党的全国代表大会",
      "D": "规定了新党员的候补期"
    },
    "answer": "规定了全国代表大会为本党最高机关"
  },
  {
    "question": "十八大以来，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合（），科学回答了新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义等重大时代课题，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "同先进文化相结合",
      "B": "同中华优秀传统文化相结合",
      "C": "同中华民族精神相结合",
      "D": "同伟大建党精神相结合"
    },
    "answer": "同中华优秀传统文化相结合"
  },
  {
    "question": "中共五大虽然没有修正党章，但在通过的一个文件中明确了党章需要修正的原则，该文件是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "组织问题决议案",
      "B": "中国共产党第三次修正章程决案",
      "C": "关于若干历史问题的决议",
      "D": "关于中央委员会工作规则和纪律的决定"
    },
    "answer": "组织问题决议案"
  },
  {
    "question": "在第四次全国代表大会中没有规定（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "每地方党员人数在100人以上者派代表2人",
      "B": "中央委员会委员长改称总书记",
      "C": "地方党的执行委员会的委员长改称书记",
      "D": "候补党员参加支部会议有发言权和表决权"
    },
    "answer": "候补党员参加支部会议有发言权和表决权"
  },
  {
    "question": "1925年1月，中国共产党第四次全国代表大会通过了（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《中国共产党第一次修正章程》",
      "B": "《中国共产党第二次修正章程》",
      "C": "《中国共产党第三次修正章程》",
      "D": "《中国共产党第四次修正章程》"
    },
    "answer": "《中国共产党第二次修正章程》"
  },
  {
    "question": "中共四大党章通过的时间是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1923年",
      "B": "1924年",
      "C": "1925年",
      "D": "1927年"
    },
    "answer": "1925年"
  },
  {
    "question": "中共三大对党员的候补期做了规定，劳动者是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "九个月",
      "B": "六个月",
      "C": "三个月",
      "D": "一个月"
    },
    "answer": "三个月"
  },
  {
    "question": "（  ）是党的最高行为规范。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的纲领",
      "B": "党的纪律",
      "C": "党的章程",
      "D": "党的纲领和党的章程"
    },
    "answer": "党的章程"
  },
  {
    "question": "十四大党章规定，“除了（  ）和政策规定范围内的个人利益和工作职权以外，所有共产党员都不得谋求任何私利和特权”，改变了党的十二大党章对此的相关规定。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "宪法",
      "B": "法律",
      "C": "制度",
      "D": "党章"
    },
    "answer": "法律"
  },
  {
    "question": "中共第三次修正章程中（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "规定党部的指导原则为民主集中制",
      "B": "实行党的总书记制度",
      "C": "强调了对党员日常监督管理工作",
      "D": "将接受新党员的审批权做了调整"
    },
    "answer": "规定党部的指导原则为民主集中制"
  },
  {
    "question": "十五大党章指出，“邓小平理论是马克思列宁主义的基本原理同当代中国实践和时代特征相结合的产物，是毛泽东思想在新的历史条件下的继承和发展，是马克思主义在中国发展的（  ）”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "新时期",
      "B": "新阶段",
      "C": "新方向",
      "D": "新时代"
    },
    "answer": "新阶段"
  },
  {
    "question": "中共六大党章新规定的内容是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的组织原则是民主集中制",
      "B": "党员年龄须在18岁以上",
      "C": "重新明确规定中共为共产国际支部",
      "D": "中央委员会委员长改称总书记"
    },
    "answer": "重新明确规定中共为共产国际支部"
  },
  {
    "question": "1956年通过的（  ）是中国共产党全面执政之后制定的第一部党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "六大党章",
      "B": "七大党章",
      "C": "八大党章",
      "D": "九大党章"
    },
    "answer": "八大党章"
  },
  {
    "question": "六大党章是中共（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第二次修正章程",
      "B": "第三次修正章程",
      "C": "第四次修正章程",
      "D": "第五次修正章程"
    },
    "answer": "第四次修正章程"
  },
  {
    "question": "党的历史上关于党的建设的第一个马克思主义的光辉文献（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国共产党宣言",
      "B": "中国共产党章程",
      "C": "中国共产党纲领",
      "D": "中国共产党理想"
    },
    "answer": "中国共产党纲领"
  },
  {
    "question": "二大党章的局限性在于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治、理论方面薄弱",
      "B": "组织方面薄弱",
      "C": "没有切合中国实际情况",
      "D": "党纪处分过于宽松"
    },
    "answer": "政治、理论方面薄弱"
  },
  {
    "question": "（  ）首次以条文的形式明确规定了党员的权利和义务，它也是中国共产党成立后第一部比较完备的章程，为党的制度建设构建起了新的框架。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "二大党章",
      "B": "七大党章",
      "C": "十一大党章",
      "D": "八大党章"
    },
    "answer": "七大党章"
  },
  {
    "question": "党的（  ），明确提出我国经济体制改革的目标是建立社会主义市场经济体制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十三大",
      "B": "十四大",
      "C": "十五大",
      "D": "十六大"
    },
    "answer": "十四大"
  },
  {
    "question": "中共六大党章通过的地点是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上海",
      "B": "莫斯科",
      "C": "广州",
      "D": "武汉"
    },
    "answer": "莫斯科"
  },
  {
    "question": "十三大党章进一步完善了党内选举制度，首次规定党的各级代表大会的代表和委员会的产生实施（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "差额选举",
      "B": "间接选举",
      "C": "等额选举",
      "D": "实名选举"
    },
    "answer": "差额选举"
  },
  {
    "question": "七大党章最重要最根本的特点是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "增写了总纲",
      "B": "强调了党的群众路线",
      "C": "确立毛泽东思想为党的指导思想",
      "D": "规定了党员的权利和义务"
    },
    "answer": "确立毛泽东思想为党的指导思想"
  },
  {
    "question": "党的八大首次规定党的代表大会实行常任制，党的全国代表大会每届任期（  ）年。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "三",
      "B": "五",
      "C": "六",
      "D": "四"
    },
    "answer": "五"
  },
  {
    "question": "（  ）在党章中加入了总纲部分，这在党章史上是一次重要创新。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "七大党章",
      "B": "六大党章",
      "C": "八大党章",
      "D": "五大党章"
    },
    "answer": "七大党章"
  },
  {
    "question": "在（  ）上，邓小平理论被确定为中国共产党的指导思想并写进党章。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中共十三大",
      "B": "中共十四大",
      "C": "中共十五大",
      "D": "中共十六大"
    },
    "answer": "中共十五大"
  },
  {
    "question": "（  ）规定了党内生活和党的活动的基本原则，是党的根本大法。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党章",
      "B": "宪法",
      "C": "党的纪律处分条例",
      "D": "党内监督条例（试行）"
    },
    "answer": "党章"
  },
  {
    "question": "（  ）通过了第一部《中国共产党章程》，标志着我们党从此开始有了自己的最高行为规范。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的一大",
      "B": "党的二大",
      "C": "党的三大",
      "D": "党的四大"
    },
    "answer": "党的二大"
  },
  {
    "question": "党的一大纲领以（  ）为榜样，规定了党的组织原则和组织机构。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "俄国社会革命党章程",
      "B": "俄国社会民主工党章程",
      "C": "德国社会民主党章程",
      "D": "德国社会民主工党章程"
    },
    "answer": "俄国社会民主工党章程"
  },
  {
    "question": "五大会议期间没有通过新党章原因是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "革命形势危急",
      "B": "五大党章不合理",
      "C": "党内反对修改党章",
      "D": "左倾错误的干扰"
    },
    "answer": "革命形势危急"
  },
  {
    "question": "（  ）年在正义者同盟改组为共产主义者同盟的第一次代表大会上，通过了主要由恩格斯起草的新章程。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1818",
      "B": "1845",
      "C": "1847",
      "D": "1848"
    },
    "answer": "1847"
  },
  {
    "question": "十七大党章在总纲部分增加了（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国特色社会主义经济建设",
      "B": "中国特色社会主义道路",
      "C": "中国特色社会主义指导思想",
      "D": "中国特色社会主义事业总体布局"
    },
    "answer": "中国特色社会主义事业总体布局"
  },
  {
    "question": "在十三大党章中党组织讨论决定问题（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "执行少数服从多数原则",
      "B": "当对重要问题发生争论时，若双方人数接近，必须按多数意见执行。",
      "C": "当对重要问题发生争论时，若双方人数接近，将争论情况向上级组织报告请求裁决",
      "D": "执行集中讨论原则"
    },
    "answer": "执行少数服从多数原则"
  },
  {
    "question": "下列关于七大党章错误的说法是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国共产党走向成熟时期的党章",
      "B": "党在民主革命时期最好的一部党章",
      "C": "党第一部完全独立自主制定的党章",
      "D": "提出了全面开展社会主义建设的任务"
    },
    "answer": "提出了全面开展社会主义建设的任务"
  },
  {
    "question": "党按照（  ）、以德为先的原则选拔干部。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "德才兼备",
      "B": "业绩突出",
      "C": "政治性强",
      "D": "群众公认"
    },
    "answer": "德才兼备"
  },
  {
    "question": "在现阶段，我国社会的主要矛盾是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
      "B": "人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产力之间的矛盾",
      "C": "人民日益增长的物质需要同落后的社会生产力之间的矛盾",
      "D": "人民日益增长的精神文化需要同落后社会生产之间矛盾"
    },
    "answer": "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
  },
  {
    "question": "将科学发展观等重大战略思想写入党章的是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十五大党章",
      "B": "十六大党章",
      "C": "十七大党章",
      "D": "十八大党章"
    },
    "answer": "十七大党章"
  },
  {
    "question": "党章指出，党必须适应形势的发展和情况的变化，完善领导体制，改进领导方式，增强（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "领导能力",
      "B": "执政能力",
      "C": "专政能力",
      "D": "治国能力"
    },
    "answer": "执政能力"
  },
  {
    "question": "中共二大党章最突出的特征是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "比较完整的党章系统",
      "B": "明确规定为党章",
      "C": "由全国代表大会通过",
      "D": "对党影响巨大"
    },
    "answer": "比较完整的党章系统"
  },
  {
    "question": "把“党的干部”作为专门一章加以规定，始于（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "八大党章",
      "B": "十二大党章",
      "C": "十四大党章",
      "D": "十三大党章"
    },
    "answer": "十二大党章"
  },
  {
    "question": "党的三大通过《中国共产党第一次修正章程》，严格了党员入党手续，首次规定了候补党员的（  ）及权利义务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "定期考察制度",
      "B": "候补期制度",
      "C": "思想汇报制度",
      "D": "任期制度"
    },
    "answer": "候补期制度"
  },
  {
    "question": "二十大党章规定，高举中国特色社会主义伟大旗帜，坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，发扬斗争精神，增强斗争本领，贯彻党的基本理论、基本路线、基本方略，为实现推进现代化建设、完成祖国统一、维护世界和平与促进共同发展这三大历史任务，实现（  ）奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而奋斗。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“两个一百年”",
      "B": "第二个百年",
      "C": "百年",
      "D": "一百年"
    },
    "answer": "第二个百年"
  },
  {
    "question": "十七大党章中（  ）。  ①增加了构建社会主义和谐社会的重要内容  ②提出了富强民主文明和谐四位一体的奋斗目标  ③充实了发展社会主义民主政治的内容  ④充实了发展社会主义核心价值体系的内容  ⑤充实了构建社会主义和谐社会的内容",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "②④",
      "B": "①③④⑤",
      "C": "①③⑤",
      "D": "①②③④⑤"
    },
    "answer": "①③⑤"
  },
  {
    "question": "关于集中统一领导，（  ）提出：“凡关于全国性质的问题，在中央没有发布意见和决定以前，各部分和各地方党的组织及党的负责人，除自行讨论及向中央建议外，均不得自由发布意见和决定。”这部党章对扩大党内民主和实行集中统一领导作了详细的规定。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "六大党章",
      "B": "七大党章",
      "C": "八大党章",
      "D": "十一大党章"
    },
    "answer": "七大党章"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》指出，全面深化改革的总目标是完善和（    ）中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "更新",
      "B": "发展",
      "C": "拓展",
      "D": "革新"
    },
    "answer": "发展"
  },
  {
    "question": "（）是进一步全面深化改革、推进中国式现代化的根本保证。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "对外开放",
      "B": "依法治国",
      "C": "从严治党",
      "D": "党的领导"
    },
    "answer": "党的领导"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善发挥（）凝聚人心、汇聚力量政治作用的政策举措。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "统一战线",
      "B": "党外人士",
      "C": "新的社会阶层",
      "D": "港澳台和侨务工作机制"
    },
    "answer": "统一战线"
  },
  {
    "question": "下列对高质量发展描述不准确的是（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "高质量发展是对经济社会发展方方面面的总要求",
      "B": "高质量发展不是只对经济发达地区的要求",
      "C": "高质量发展只是现阶段的一个要求",
      "D": "高质量发展是所有地区发展都必须贯彻的要求"
    },
    "answer": "高质量发展只是现阶段的一个要求"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，加强公共服务绩效管理，强化（）功能评估。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "事前",
      "B": "事中",
      "C": "事后",
      "D": "全过程"
    },
    "answer": "事前"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会提出，以（）引领改革。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "高质量发展",
      "B": "坚持党的领导",
      "C": "不断创新",
      "D": "新发展理念"
    },
    "answer": "新发展理念"
  },
  {
    "question": "1995年，中国出现了第一家都市类报纸——（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《华西都市报》",
      "B": "《半岛都市报》",
      "C": "《南方都市报》",
      "D": "《都市快报》"
    },
    "answer": "《华西都市报》"
  },
  {
    "question": "从长远来看，全球产业变革的根本动力仍然在于（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全球化",
      "B": "科技进步",
      "C": "贸易自由化",
      "D": "消费"
    },
    "answer": "科技进步"
  },
  {
    "question": "CPTPP是（）的简称。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上海合作组织",
      "B": "《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》",
      "C": "《区域全面经济伙伴关系协定》",
      "D": "亚太经合组织"
    },
    "answer": "《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》"
  },
  {
    "question": "（）是我国对外商谈的第一个自贸区。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国—马尔代夫自贸区",
      "B": "中国—新加坡自贸区",
      "C": "中国—东盟自贸区",
      "D": "中国—巴基斯坦自贸区"
    },
    "answer": "中国—东盟自贸区"
  },
  {
    "question": "实施自贸试验区提升战略要推动自贸试验区构建（）跨境数据管理模式。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "负面清单",
      "B": "分类分级",
      "C": "“分类分级+负面清单”",
      "D": "“分类分级+一体化”"
    },
    "answer": "“分类分级+负面清单”"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，深化综合交通运输体系改革，推进铁路体制改革，发展通用航空和（），推动收费公路政策优化。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "数字经济",
      "B": "首发经济",
      "C": "国民经济",
      "D": "低空经济"
    },
    "answer": "低空经济"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，健全促进实体经济和（）深度融合制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "科技创新",
      "B": "产业创新",
      "C": "数字技术",
      "D": "数字经济"
    },
    "answer": "数字经济"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，健全加快生活性服务业（）发展机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "规范化",
      "B": "多样化",
      "C": "制度化",
      "D": "常态化"
    },
    "answer": "多样化"
  },
  {
    "question": "（）是中国式现代化的鲜明标识。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "美丽乡村",
      "B": "全面建成小康社会",
      "C": "改革",
      "D": "开放"
    },
    "answer": "开放"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，完善税收、社会保障、转移支付等（）调节机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "初次分配",
      "B": "再分配",
      "C": "第三次分配",
      "D": "第四次分配"
    },
    "answer": "再分配"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，提高居民收入在国民收入分配中的比重，提高劳动报酬在（  ）中的比重。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "初次分配",
      "B": "再分配",
      "C": "第三次分配",
      "D": "按要素分配"
    },
    "answer": "初次分配"
  },
  {
    "question": "习近平指出，概括提出并深入阐述中国式现代化理论，是党的二十大的一个（    ）理论创新，是科学社会主义的最新重大成果。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "极大",
      "B": "最大",
      "C": "重大",
      "D": "核心"
    },
    "answer": "重大"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，（    ）海外利益和投资风险预警、防控、保护体制机制，深化安全领域国际执法合作，维护我国公民、法人在海外合法权益。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "强化",
      "B": "提升",
      "C": "加强",
      "D": "完善"
    },
    "answer": "强化"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，要强化（  ），用好人才，使发明者、创新者能够合理分享创新收益。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "激励",
      "B": "培养",
      "C": "流动",
      "D": "包容"
    },
    "answer": "激励"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，强化人才激励机制，坚持向（  ）授权、为人才松绑。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政府",
      "B": "用人主体",
      "C": "第三方机构",
      "D": "科研单位"
    },
    "answer": "用人主体"
  },
  {
    "question": "《中华人民共和国国家安全法》指出，国家制定并不断完善国家安全战略，全面评估国际、国内安全形势，明确国家安全战略的指导方针、中长期目标、重点领域的国家安全政策、工作任务和（    ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实施",
      "B": "指导",
      "C": "管理",
      "D": "措施"
    },
    "answer": "措施"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，优化区域教育资源配置，建立同（  ）相协调的基本公共教育服务供给机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政策变化",
      "B": "人口变化",
      "C": "区域变化",
      "D": "教育体系变化"
    },
    "answer": "人口变化"
  },
  {
    "question": "（）年6月，《关于加强剧本娱乐经营场所管理的通知》发布。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2022",
      "B": "2023",
      "C": "2024",
      "D": "2025"
    },
    "answer": "2022"
  },
  {
    "question": "在关注指挥职能优化的基础上，《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》特别强调要健全重大（  ）领域指挥功能。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "安全",
      "B": "生产",
      "C": "民生",
      "D": "药品"
    },
    "answer": "安全"
  },
  {
    "question": "人民当家作主是社会主义民主政治的（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "本质和着力点",
      "B": "着力点和核心",
      "C": "本质和关键",
      "D": "本质和核心"
    },
    "answer": "本质和核心"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，发展多元股权融资，加快多层次债券市场发展，提高（）融资比重。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "间接",
      "B": "直接",
      "C": "债券",
      "D": "海外"
    },
    "answer": "直接"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，（  ）是中国式现代化的重要组成部分。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "高水平社会主义市场经济体制",
      "B": "城乡融合发展",
      "C": "国防和军队现代化",
      "D": "国家安全"
    },
    "answer": "国防和军队现代化"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，到二〇三五年，全面建成高水平社会主义市场经济体制，中国特色社会主义制度更加完善，基本实现国家治理体系和治理能力现代化，基本实现社会主义现代化，为到本世纪（    ）全面建成社会主义现代化强国奠定坚实基础。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "初期",
      "B": "中叶",
      "C": "中期",
      "D": "末期"
    },
    "answer": "中叶"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，强化全面从严治党主体责任和（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "监督责任",
      "B": "政治责任",
      "C": "社会责任",
      "D": "监管责任"
    },
    "answer": "监督责任"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，以（  ）改革为牵引，以促进社会公平正义、增进人民福祉为出发点和落脚点。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治体制",
      "B": "经济体制",
      "C": "文化体制",
      "D": "民生体制"
    },
    "answer": "经济体制"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，鼓励和引导高校、科研院所按照（  ）方式把科技成果许可给中小微企业使用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "贷款提前使用",
      "B": "先付费后使用",
      "C": "免费使用",
      "D": "先使用后付费"
    },
    "answer": "先使用后付费"
  },
  {
    "question": "（  ）是中国式现代化的重要保障。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "经济",
      "B": "政治",
      "C": "文化",
      "D": "法治"
    },
    "answer": "法治"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，实施创新驱动发展战略，就是要推动以（  ）创新为核心的全面创新。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "体制",
      "B": "政策",
      "C": "人才",
      "D": "科技"
    },
    "answer": "科技"
  },
  {
    "question": "我们党推进全面深化改革的根本目的，就是要促进社会公平正义，（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "让改革发展成果更多更公平惠及全体人民",
      "B": "进一步增强经济发展动能",
      "C": "保障国家长治久安",
      "D": "让一部分人先富起来"
    },
    "answer": "让改革发展成果更多更公平惠及全体人民"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，加强（  ）建设，加快布局建设一批概念验证、中试验证平台，完善首台（套）、首批次、首版次应用政策，加大政府采购自主创新产品力度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国家技术创新体系",
      "B": "国家规范采购体系",
      "C": "国家技术转移体系",
      "D": "国家产品研发体系"
    },
    "answer": "国家技术转移体系"
  },
  {
    "question": "（）年，电影产品发行体制改革，电影发行由国家包揽调整为市场自主发行。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1993",
      "B": "1994",
      "C": "1995",
      "D": "1996"
    },
    "answer": "1993"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，规范收入分配秩序，规范财富积累机制，多渠道增加城乡居民财产性收入，形成有效增加低收入群体收入、稳步扩大中等收入群体规模、（）过高收入的制度体系。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "及时调节",
      "B": "合理调节",
      "C": "灵活调节",
      "D": "适当调整"
    },
    "answer": "合理调节"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善安全生产风险排查整治和责任（    ）机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "到位",
      "B": "监督",
      "C": "检查",
      "D": "倒查"
    },
    "answer": "倒查"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，健全支撑高质量发展的统计指标（）体系，加强新经济新领域纳统覆盖。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "结算",
      "B": "清算",
      "C": "核算",
      "D": "预算"
    },
    "answer": "核算"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，鼓励科技型（  ）加大研发投入，提高研发费用加计扣除比例",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "大企业",
      "B": "中小企业",
      "C": "中小微企业",
      "D": "小微企业"
    },
    "answer": "中小企业"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善一体推进不敢腐、不能腐、（）工作机制，着力铲除腐败滋生的土壤和条件。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "不贪腐",
      "B": "不再腐",
      "C": "不愿腐",
      "D": "不想腐"
    },
    "answer": "不想腐"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，建设国家战略（）和关键产业备份。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "腹地",
      "B": "地带",
      "C": "腹心",
      "D": "要地"
    },
    "answer": "腹地"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善（  ）职能，健全重大安全领域指挥功能，建立同中央和国家机关协调运行机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "军委联合作战指挥中心",
      "B": "任务部队",
      "C": "战区指挥中心",
      "D": "军委"
    },
    "answer": "军委联合作战指挥中心"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全“高效办成一件事”重点事项（    ）管理机制和常态化推进机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "计划",
      "B": "管理",
      "C": "清单",
      "D": "责任"
    },
    "answer": "清单"
  },
  {
    "question": "（）年，中国成立了第一家网络公司——瀛海威公司。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1995",
      "B": "1996",
      "C": "1997",
      "D": "1998"
    },
    "answer": "1995"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》共有（）部分60条，提出了300多项重要改革举措。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "12个",
      "B": "15个",
      "C": "16个",
      "D": "18个"
    },
    "answer": "15个"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，建设安全高效的金融基础设施，统一金融市场登记托管、结算清算规则制度，建立风险早期纠正（）制度，筑牢有效防控系统性风险的金融稳定保障体系。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "硬约束",
      "B": "软约束",
      "C": "硬着陆",
      "D": "软着陆"
    },
    "answer": "硬约束"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，完善（  ）综合执法体制机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政府",
      "B": "机关",
      "C": "基层",
      "D": "全国"
    },
    "answer": "基层"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，（  ）是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "高质量发展",
      "B": "共同富裕",
      "C": "高水平对外开放",
      "D": "城乡融合发展"
    },
    "answer": "高质量发展"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，建设（  ）的法律法规和规范性文件信息平台。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "行业统一",
      "B": "区域统一",
      "C": "地方统一",
      "D": "全国统一"
    },
    "answer": "全国统一"
  },
  {
    "question": "《中共中央 国务院关于全面推进美丽中国建设的意见》指出，到2035年，地下水国控点位Ⅰ—Ⅳ类水比例达到（）以上，土壤环境风险得到全面管控。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "0.6",
      "B": "0.7",
      "C": "0.8",
      "D": "0.85"
    },
    "answer": "0.8"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全（  ）促进机制，完善就业公共服务体系，着力解决结构性就业矛盾。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "战略性就业",
      "B": "高质量充分就业",
      "C": "结构性就业",
      "D": "就业前瞻性"
    },
    "answer": "高质量充分就业"
  },
  {
    "question": "据国家医保局统计数据，截至2023年底，全国基本医疗保险参保人数达13.34亿人，参保率保持在（  ）以上。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "0.7",
      "B": "0.8",
      "C": "0.95",
      "D": "0.9"
    },
    "answer": "0.95"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，（）是中国式现代化的本质要求。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "发展全过程人民民主",
      "B": "法治建设",
      "C": "高质量发展",
      "D": "对外开放"
    },
    "answer": "发展全过程人民民主"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，到（  ），全面建成高水平社会主义市场经济体制，中国特色社会主义制度更加完善，基本实现国家治理体系和治理能力现代化，基本实现社会主义现代化，为到本世纪中叶全面建成社会主义现代化强国奠定坚实基础。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "二〇二五年",
      "B": "二〇二九年",
      "C": "二〇三五年",
      "D": "二〇三九年"
    },
    "answer": "二〇三五年"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，推进政府机构、职能、权限、程序、责任（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "统一化",
      "B": "法定化",
      "C": "特殊化",
      "D": "合理化"
    },
    "answer": "法定化"
  },
  {
    "question": "评价一个国家政治制度是不是民主的、有效的，主要看（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“八个能否”",
      "B": "“十三个显著优势”",
      "C": "“八个明确”",
      "D": "“十四个坚持”"
    },
    "answer": "“八个能否”"
  },
  {
    "question": "2023年，全国粮食总产量（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "57980万吨",
      "B": "69541万吨",
      "C": "71645万吨",
      "D": "73689万吨"
    },
    "answer": "69541万吨"
  },
  {
    "question": "一个国家是不是民主，应该由这个国家的（）来评判，而不应该由外部少数人指手画脚来评判。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民",
      "B": "政府",
      "C": "政党",
      "D": "干部"
    },
    "answer": "人民"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，加快建设高质量（ ），统筹推进育人方式、办学模式、管理体制、保障机制改革。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "创新体系",
      "B": "培养体系",
      "C": "教育体系",
      "D": "科研体系"
    },
    "answer": "教育体系"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，树立和践行（），健全有效防范和纠治政绩观偏差工作机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "核心政绩观",
      "B": "正确价值观",
      "C": "正确政绩观",
      "D": "核心价值观"
    },
    "answer": "正确政绩观"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，推进基本医疗保险（  ），深化医保支付方式改革，完善大病保险和医疗救助制度，加强医保基金监管。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "地区统筹",
      "B": "市级统筹",
      "C": "省级统筹",
      "D": "全国统筹"
    },
    "answer": "省级统筹"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全（）和军地对接机制，完善国防动员体系。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国防建设军事需求提报",
      "B": "国防动员军地协调",
      "C": "军地安全协作",
      "D": "军地动员"
    },
    "answer": "国防建设军事需求提报"
  },
  {
    "question": "（）是中国式现代化的重要保障。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "高水平社会主义市场经济体制",
      "B": "开放型经济新体制",
      "C": "高质量发展",
      "D": "国家安全"
    },
    "answer": "高水平社会主义市场经济体制"
  },
  {
    "question": "“十五五”要巩固拓展，实现生态环境（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "根本好转",
      "B": "持续改善",
      "C": "全面改善",
      "D": "全面提升"
    },
    "answer": "全面改善"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，推动经济实现质的有效提升和量的（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "迅速扩张",
      "B": "迅速增长",
      "C": "合理扩张",
      "D": "合理增长"
    },
    "answer": "合理增长"
  },
  {
    "question": "建立以（）为核心的固定污染源监管体系。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "排污审批",
      "B": "排污许可",
      "C": "固废监控",
      "D": "碳排放许可"
    },
    "answer": "排污许可"
  },
  {
    "question": "《中华人民共和国反间谍法》于（    ）11月1日第十二届全国人民代表大会常务委员会第十一次会议通过。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2014年",
      "B": "2015年",
      "C": "2016年",
      "D": "2017年"
    },
    "answer": "2014年"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，构建联动（    ）的国家安全防护体系，推进国家安全科技赋能。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "协同",
      "B": "高效",
      "C": "全面",
      "D": "健全"
    },
    "answer": "高效"
  },
  {
    "question": "要通过（  ），全面加强青年创新人才发现、选拔、培养、激励机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "先立后破",
      "B": "先破后立",
      "C": "先立后废",
      "D": "先改后废"
    },
    "answer": "先立后破"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，全面落实税收（），规范税收优惠政策，完善对重点领域和关键环节支持机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "统一原则",
      "B": "弹性原则",
      "C": "普遍原则",
      "D": "法定原则"
    },
    "answer": "法定原则"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，开放是中国式现代化的（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "必然要求",
      "B": "本质要求",
      "C": "重要保障",
      "D": "鲜明标识"
    },
    "answer": "鲜明标识"
  },
  {
    "question": "（    ）4月15日，习近平总书记主持召开中央国家安全委员会第一次会议，首次提出总体国家安全观。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2013年",
      "B": "2014年",
      "C": "2015年",
      "D": "2016年"
    },
    "answer": "2014年"
  },
  {
    "question": "1979年，（）东方宾馆开设营业性音乐茶座。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "深圳",
      "B": "广州",
      "C": "厦门",
      "D": "珠海"
    },
    "answer": "广州"
  },
  {
    "question": "根据本课内容，生成式人工智能（GAI）是利用复杂的（），通过大规模数据集中学习，创造新颖和独特内容的人工智能技术。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "算法、模型、规则",
      "B": "算法、模拟、规则",
      "C": "建构、模型、规则",
      "D": "算法、模型、预测"
    },
    "answer": "算法、模型、规则"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，加强网络空间法治建设，健全网络生态治理长效机制，健全（）网络保护工作体系。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "未成年人",
      "B": "青少年",
      "C": "儿童",
      "D": "大学生"
    },
    "answer": "未成年人"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中要求，重大改革于法有据、及时把改革成果上升为（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "法律制度",
      "B": "法治体系",
      "C": "全民公约",
      "D": "顶层设计"
    },
    "answer": "法律制度"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，坚持全面依法治国，在法治轨道上深化改革、推进中国式现代化，做到改革和法治相统一，重大改革于法有据、及时把改革成果上升为（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "法律规范",
      "B": "执行机制",
      "C": "法律法规",
      "D": "法律制度"
    },
    "answer": "法律制度"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，（  ）要做创新发展的探索者、组织者、引领者，勇于推动生产组织创新、技术创新、市场创新，重视技术研发和人力资本投入。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "企业家",
      "B": "党员",
      "C": "领导干部",
      "D": "科学家"
    },
    "answer": "企业家"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，健全支撑（）发展的统计指标核算体系，加强新经济新领域纳统覆盖。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "高速",
      "B": "高质量",
      "C": "稳速",
      "D": "又快又好"
    },
    "answer": "高质量"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，坚持和发展新时代（    ），健全党组织领导的自治、法治、德治相结合的城乡基层治理体系。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“浦江经验”",
      "B": "“枫桥经验”",
      "C": "井冈山精神",
      "D": "长征精神"
    },
    "answer": "“枫桥经验”"
  },
  {
    "question": "我国实行按劳分配为主体、多种分配方式（）的分配制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "共存",
      "B": "兼备",
      "C": "并存",
      "D": "辅助"
    },
    "answer": "并存"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》是指导中国在新征程上进一步全面深化改革的（  ）文件。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "基础性",
      "B": "开拓性",
      "C": "纲领性",
      "D": "总结性"
    },
    "answer": "纲领性"
  },
  {
    "question": "我国的根本政治制度是（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政治协商制度",
      "B": "人民代表大会制度",
      "C": "民族区域自治制度",
      "D": "基层群众自治制度"
    },
    "answer": "人民代表大会制度"
  },
  {
    "question": "《中共中央 国务院关于全面推进美丽中国建设的意见》指出，到（），气候适应型社会基本建成。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2030年",
      "B": "2035年",
      "C": "2040年",
      "D": "2049年"
    },
    "answer": "2035年"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，建立（）和集中性相结合的纪律教育机制，深化运用监督执纪“四种形态”，综合发挥党的纪律教育约束、保障激励作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "经常性",
      "B": "全局性",
      "C": "整体性",
      "D": "前瞻性"
    },
    "answer": "经常性"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，建设一流产业技术（ ）队伍。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "农民",
      "B": "工人",
      "C": "科学家",
      "D": "企业家"
    },
    "answer": "工人"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，坚持以（）为主线，加强顶层设计、总体谋划，破立并举、先立后破，筑牢根本制度，完善基本制度，创新重要制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "现代化建设",
      "B": "党的建设",
      "C": "政治建设",
      "D": "制度建设"
    },
    "answer": "制度建设"
  },
  {
    "question": "（）年，国务院发布《中华人民共和国电信条例》和《互联网信息服务管理办法》。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2000",
      "B": "2001",
      "C": "2002",
      "D": "2003"
    },
    "answer": "2000"
  },
  {
    "question": "《中共中央 国务院关于全面推进美丽中国建设的意见》指出，到2027年，美丽乡村整县建成比例达到（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "0.2",
      "B": "0.3",
      "C": "0.4",
      "D": "0.5"
    },
    "answer": "0.4"
  },
  {
    "question": "我国的实践向世界说明了一个道理：治理一个国家，推动一个国家实现（），并不只有西方制度模式这一条道，各国完全可以走出自己的道路来。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工业化",
      "B": "现代化",
      "C": "科技化",
      "D": "后工业化"
    },
    "answer": "现代化"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，到（）时，完成本决定提出的改革任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "二〇三一年中国共产党建党一百一十周年",
      "B": "二〇四一年中国共产党建党一百二十周年",
      "C": "二〇二九年中华人民共和国成立八十周年",
      "D": "二〇三九年中华人民共和国成立九十周年"
    },
    "answer": "二〇二九年中华人民共和国成立八十周年"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善（）标准化工作统筹机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "军工",
      "B": "军地",
      "C": "民用",
      "D": "军民"
    },
    "answer": "军地"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，允许科技人员在科技成果转化（  ）上有更大自主权。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "产品形式",
      "B": "寻找合作",
      "C": "生产途径",
      "D": "收益分配"
    },
    "answer": "收益分配"
  },
  {
    "question": "习近平指出，新中国成立后，我们党团结带领人民进行社会主义革命，消灭在中国延续几千年的封建制度，确立社会主义基本制度，实现了中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革，建立起独立的比较完整的工业体系和国民经济体系，社会主义革命和建设取得了独创性理论成果和巨大成就，为现代化建设奠定根本政治前提和宝贵经验、理论准备、（    ）基础。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "理论",
      "B": "物质",
      "C": "实践",
      "D": "创新"
    },
    "answer": "物质"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，锲而不舍落实（），健全防治形式主义、官僚主义制度机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央八项规定精神",
      "B": "“十个明确”",
      "C": "“三个区分开来”",
      "D": "“七个聚焦”"
    },
    "answer": "中央八项规定精神"
  },
  {
    "question": "我国发展最大的不充分是（）不充分。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人口",
      "B": "就业",
      "C": "农村发展",
      "D": "经济发展"
    },
    "answer": "农村发展"
  },
  {
    "question": "“鸟笼经济”于20世纪80年代初由（）同志提出，是探索、建设社会主义市场经济体制的重要准备。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "胡耀邦",
      "C": "邓小平",
      "D": "陈云"
    },
    "answer": "陈云"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，必须坚持党对人民军队的（  ），深入实施改革强军战略，为如期实现建军一百年奋斗目标、基本实现国防和军队现代化提供有力保障。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全面领导",
      "B": "绝对领导",
      "C": "集中统一领导",
      "D": "分管领导"
    },
    "answer": "绝对领导"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，坚持（），坚持中国特色社会主义不动摇，紧跟时代步伐，顺应实践发展，突出问题导向，在新的起点上推进理论创新、实践创新、制度创新、文化创新以及其他各方面创新。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "自信自立",
      "B": "守正创新",
      "C": "问题导向",
      "D": "系统观念"
    },
    "answer": "守正创新"
  },
  {
    "question": "（  ）是一个常设机构，负责指挥全军的三军联合作战。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国防部",
      "B": "司令部",
      "C": "中央军委",
      "D": "军委联指中心"
    },
    "answer": "军委联指中心"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，必须更好发挥市场机制作用，创造更加公平、更有活力的市场环境，实现资源配置效率最优化和效益最大化，既（）又“管得住”，更好维护市场秩序、弥补市场失灵，畅通国民经济循环，激发全社会内生动力和创新活力。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“放得活”",
      "B": "“放得开”",
      "C": "“放得广”",
      "D": "“放得当”"
    },
    "answer": "“放得活”"
  },
  {
    "question": "2023年7月以来，习近平总书记在四川、黑龙江、浙江、广西等地考察调研时，提出要整合科技创新资源，引领发展战略性新兴产业和未来产业，加快形成（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "新质生产力",
      "B": "先进生产力",
      "C": "增长新动能",
      "D": "颠覆性技术"
    },
    "answer": "新质生产力"
  },
  {
    "question": "进一步全面深化改革要以（）改革为牵引。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "经济体制",
      "B": "金融体制",
      "C": "科技体制",
      "D": "司法体制"
    },
    "answer": "经济体制"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，在发展中保障和改善民生是中国式现代化的（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "必然要求",
      "B": "本质要求",
      "C": "重大任务",
      "D": "重要基础"
    },
    "answer": "重大任务"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，推进安全生产风险专项整治，（    ）重点行业、重点领域安全监管。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "健全",
      "B": "加强",
      "C": "提升",
      "D": "完善"
    },
    "answer": "加强"
  },
  {
    "question": "当前，推动高质量发展面临的突出问题依然是发展（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "不平衡不健全",
      "B": "不稳固不健全",
      "C": "不平衡不充分",
      "D": "不稳固不充分"
    },
    "answer": "不平衡不充分"
  },
  {
    "question": "现代环境治理体系以（）为主导。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "政府",
      "B": "党委",
      "C": "企业",
      "D": "社会组织和公众"
    },
    "answer": "政府"
  },
  {
    "question": "《中共中央 国务院关于全面推进美丽中国建设的意见》提出，到（），美丽中国建设成效显著。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2025年",
      "B": "2027年",
      "C": "2035年",
      "D": "2050年"
    },
    "answer": "2027年"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会提出，完善推动高质量发展（）机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革激励",
      "B": "长期激励",
      "C": "保障激励",
      "D": "激励约束"
    },
    "answer": "激励约束"
  },
  {
    "question": "（    ）11月7日，第十二届全国人民代表大会常务委员会第二十四次会议通过《中华人民共和国网络安全法》。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2014年",
      "B": "2015年",
      "C": "2016年",
      "D": "2017年"
    },
    "answer": "2016年"
  },
  {
    "question": "到2035年，全国大陆自然岸线保有率不低于（），生态保护红线生态功能不降低、性质不改变。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "0.25",
      "B": "0.35",
      "C": "0.4",
      "D": "0.45"
    },
    "answer": "0.35"
  },
  {
    "question": "10年来，我国以年均3%的能源消费增速支撑了年均超过6%的经济增长，能耗强度累计下降（），是全球能耗强度降低最快的国家之一。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "0.213",
      "B": "0.247",
      "C": "0.264",
      "D": "0.322"
    },
    "answer": "0.264"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善基本养老保险（  ）制度，健全全国统一的社保公共服务平台。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "地区统筹",
      "B": "市级统筹",
      "C": "省级统筹",
      "D": "全国统筹"
    },
    "answer": "全国统筹"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，完善以（  ）为核心的中国特色社会主义法律体系。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民法",
      "B": "宪法",
      "C": "行政法",
      "D": "刑法"
    },
    "answer": "宪法"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，构建国家战略制定和实施机制，加强国家重大战略深度融合，增强国家战略（）功能。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "微观引导、统筹协调",
      "B": "微观引导、系统协调",
      "C": "宏观引导、统筹协调",
      "D": "宏观引导、系统协调"
    },
    "answer": "宏观引导、统筹协调"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，（）社会主义市场经济体制是中国式现代化的重要保障。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "高水准",
      "B": "高质量",
      "C": "高水平",
      "D": "高素质"
    },
    "answer": "高水平"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，健全国际宏观政策（）机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "长效",
      "B": "协调",
      "C": "激励",
      "D": "管理"
    },
    "answer": "协调"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，稳妥推进（ ）机构优化。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人口大县",
      "B": "人口中县",
      "C": "人口小县",
      "D": "袖珍县"
    },
    "answer": "人口小县"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，完善海外引进人才支持保障机制，形成具有（  ）的人才制度体系。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国际一流水平",
      "B": "国际影响力",
      "C": "国际竞争力",
      "D": "国际话语权"
    },
    "answer": "国际竞争力"
  },
  {
    "question": "在部队指挥体系改革上，《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》强调完善（  ）联合作战指挥编组模式。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "战区",
      "B": "任务部队",
      "C": "消防救援人员",
      "D": "军委"
    },
    "answer": "任务部队"
  },
  {
    "question": "我国实行人民代表大会制度的（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国体",
      "B": "政体",
      "C": "制度",
      "D": "路线"
    },
    "answer": "政体"
  },
  {
    "question": "（）年，中国首个民营电影公司——珠海特区影视文化中心挂牌。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1985",
      "B": "1986",
      "C": "1987",
      "D": "1988"
    },
    "answer": "1985"
  },
  {
    "question": "2023年，我国与东盟双边贸易规模达（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "3.12万亿元",
      "B": "6.41万亿元",
      "C": "6.89万亿元",
      "D": "7.11万亿元"
    },
    "answer": "6.41万亿元"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，（    ）重大突发公共事件处置保障体系，完善大安全大应急框架下应急指挥机制，强化基层应急基础和力量，提高防灾减灾救灾能力。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "建立",
      "B": "健全",
      "C": "加强",
      "D": "提升"
    },
    "answer": "健全"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，不得违规要求地方安排配套资金，确需委托地方行使事权的，通过（）安排资金。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "专项转移支付",
      "B": "一般性转移支付",
      "C": "专款专用",
      "D": "财政划拨"
    },
    "answer": "专项转移支付"
  },
  {
    "question": "我国实行工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国体",
      "B": "政体",
      "C": "制度",
      "D": "路线"
    },
    "answer": "国体"
  },
  {
    "question": "我国形成了（）的人民当家作主制度体系。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "全面、高效、有机衔接",
      "B": "全面、广泛、多元",
      "C": "全面、广泛、有机衔接",
      "D": "全面、广泛、高效"
    },
    "answer": "全面、广泛、有机衔接"
  },
  {
    "question": "2023年，东盟连续（）成为我国第一大贸易伙伴。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "三年",
      "B": "四年",
      "C": "八年",
      "D": "十年"
    },
    "answer": "四年"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，完善民营企业融资支持政策制度，破解（）问题。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "融资慢、融资难",
      "B": "融资慢、融资少",
      "C": "融资难、融资贵",
      "D": "融资慢、融资贵"
    },
    "answer": "融资难、融资贵"
  },
  {
    "question": "要注重构建促进青年科技人才队伍健康稳定发展的（  ）工作机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "短效",
      "B": "长效",
      "C": "中长期",
      "D": "远期"
    },
    "answer": "长效"
  },
  {
    "question": "全球GDP的一半以上来自（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第一产业",
      "B": "第二产业",
      "C": "服务业",
      "D": "轻工业"
    },
    "answer": "服务业"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，推进高水平教育开放，鼓励国外高水平（  ）大学来华合作办学。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "艺术类",
      "B": "体育类",
      "C": "文史类",
      "D": "理工类"
    },
    "answer": "理工类"
  },
  {
    "question": "进一步全面深化改革的原则中，改革的价值取向是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持党的全面领导",
      "B": "坚持以人民为中心",
      "C": "坚持守正创新",
      "D": "坚持全面依法治国"
    },
    "answer": "坚持以人民为中心"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，健全（）发展新质生产力体制机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "分类施策",
      "B": "分类指导",
      "C": "因时制宜",
      "D": "因地制宜"
    },
    "answer": "因地制宜"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善劳动关系协商协调机制，加强（  ）保障。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "劳动者权益",
      "B": "劳动者关系",
      "C": "劳动者福利",
      "D": "劳动者权利"
    },
    "answer": "劳动者权益"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，创新要实，就是要推动全面创新，更多靠（  ）的创新来培育和形成新的增长点。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "集成化",
      "B": "数字化",
      "C": "产业化",
      "D": "功能化"
    },
    "answer": "产业化"
  },
  {
    "question": "1996年，（）日报报业集团成立。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "广州",
      "B": "南宁",
      "C": "珠海",
      "D": "佛山"
    },
    "answer": "广州"
  },
  {
    "question": "下列不属于新发展理念的是（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "创新发展",
      "B": "共同发展",
      "C": "绿色发展",
      "D": "开放发展"
    },
    "answer": "共同发展"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，促进平台经济创新发展，健全平台经济（）监管制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "规范化",
      "B": "常态化",
      "C": "长效化",
      "D": "常规化"
    },
    "answer": "常态化"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，支持有能力的民营企业牵头承担国家（）攻关任务，向民营企业进一步开放国家重大科研基础设施。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "重大技术",
      "B": "重要行业",
      "C": "关键领域",
      "D": "公益性领域"
    },
    "answer": "重大技术"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，落实（），激励干部开拓进取、干事创业。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中央八项规定精神",
      "B": "“十个明确”",
      "C": "“三个区分开来”",
      "D": "“七个聚焦”"
    },
    "answer": "“三个区分开来”"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，健全（）参与公共决策制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "专家",
      "B": "人民",
      "C": "社会团体",
      "D": "智库"
    },
    "answer": "专家"
  },
  {
    "question": "由重点整治到（）的重大转变是新时代我国生态文明建设的“四个重大转变”之一。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "主动作为",
      "B": "实践探索",
      "C": "科学理论指导",
      "D": "系统治理"
    },
    "answer": "系统治理"
  },
  {
    "question": "2023年我国国内生产总值1260582亿元，比上年增长（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "0.031",
      "B": "0.052",
      "C": "0.066",
      "D": "0.073"
    },
    "answer": "0.052"
  },
  {
    "question": "（）是持续健康发展的内在要求。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "开放",
      "B": "协调",
      "C": "绿色",
      "D": "共享"
    },
    "answer": "协调"
  },
  {
    "question": "（）是中国式现代化行稳致远的重要基础。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "高水平社会主义市场经济体制",
      "B": "开放型经济新体制",
      "C": "高质量发展",
      "D": "国家安全"
    },
    "answer": "国家安全"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，把经济政策和非经济性政策都纳入宏观政策取向（）评估。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "规范性",
      "B": "合法性",
      "C": "一致性",
      "D": "系统性"
    },
    "answer": "一致性"
  },
  {
    "question": "《中共中央 国务院关于全面推进美丽中国建设的意见》指出，到2035年，全国森林覆盖率提高至（），水土保持率提高至75%，生态系统基本实现良性循环。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "0.18",
      "B": "0.2",
      "C": "0.26",
      "D": "0.38"
    },
    "answer": "0.26"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，到（  ）中华人民共和国成立八十周年时，完成本决定提出的改革任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "二〇二九年",
      "B": "二〇二五年",
      "C": "二〇三五年",
      "D": "二〇五〇年"
    },
    "answer": "二〇二九年"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，推进领导干部能上能下（），加大调整不适宜担任现职干部力度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "精准化",
      "B": "一体化",
      "C": "制度化",
      "D": "常态化"
    },
    "answer": "常态化"
  },
  {
    "question": "（）是中国共产党领导的不脱离生产的群众武装组织，是中华人民共和国武装力量的组成部分，是中国人民解放军的助手和后备力量。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "民兵",
      "B": "雇佣军",
      "C": "正规军",
      "D": "地方军"
    },
    "answer": "民兵"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，完善产权制度，依法平等长久保护各种所有制经济产权，建立（）知识产权综合管理体制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "稳定的",
      "B": "高效的",
      "C": "系统的",
      "D": "精准的"
    },
    "answer": "高效的"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，中国式现代化，（  ）为大。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "经济",
      "B": "文化",
      "C": "生态",
      "D": "民生"
    },
    "answer": "民生"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，以（）抓好改革落实。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "永不懈怠的精神",
      "B": "钉钉子精神",
      "C": "斗争精神",
      "D": "专业精神"
    },
    "answer": "钉钉子精神"
  },
  {
    "question": "（）是国家繁荣发展的必由之路。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "改革",
      "B": "创新",
      "C": "扩张",
      "D": "开放"
    },
    "answer": "开放"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，在新中国成立特别是改革开放以来长期探索和实践基础上，经过十八大以来在理论和实践上的创新突破，我们党成功推进和（    ）了中国式现代化。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "更新",
      "B": "发展",
      "C": "拓展",
      "D": "革新"
    },
    "answer": "拓展"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，民主是全人类的（），是中国共产党和中国人民始终不渝坚持的重要理念。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "共同价值",
      "B": "最高理想",
      "C": "最高追求",
      "D": "普世价值"
    },
    "answer": "共同价值"
  },
  {
    "question": "（）是引领发展的第一动力。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "创新",
      "B": "利益",
      "C": "政策",
      "D": "党的领导"
    },
    "answer": "创新"
  },
  {
    "question": "（  ）的显著特点是创新，既包括技术和业态模式层面的创新，也包括管理和制度层面的创新。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "科技强国",
      "B": "科技现代化",
      "C": "新质生产力",
      "D": "高质量发展"
    },
    "answer": "新质生产力"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，构建初次分配、再分配、第三次分配协调配套的制度体系，提高居民收入在国民收入分配中的比重，提高劳动报酬在（）中的比重。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "初次分配",
      "B": "再分配",
      "C": "第三次分配",
      "D": "第四次分配"
    },
    "answer": "初次分配"
  },
  {
    "question": "“不讲多劳多得，不重视物质利益，对少数先进分子可以，对广大群众不行，一段时间可以，长期不行。”此文出自（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的二十届三中全会公报",
      "B": "习近平《关于〈中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定〉的说明》",
      "C": "邓小平《前十年为后十年做好准备》",
      "D": "邓小平《解放思想，实事求是，团结一致向前看》"
    },
    "answer": "邓小平《解放思想，实事求是，团结一致向前看》"
  },
  {
    "question": "RCEP是（）的简称。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上海合作组织",
      "B": "《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》",
      "C": "《区域全面经济伙伴关系协定》",
      "D": "亚太经合组织"
    },
    "answer": "《区域全面经济伙伴关系协定》"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，推进教育（  ），赋能学习型社会建设，加强终身教育保障。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "数字化",
      "B": "智能化",
      "C": "信息化",
      "D": "集成化"
    },
    "answer": "数字化"
  },
  {
    "question": "我国发展最大的不平衡是（）不平衡。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "区域发展",
      "B": "城乡发展",
      "C": "收入",
      "D": "社会"
    },
    "answer": "城乡发展"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，加强（  ）队伍建设。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "技术经济人",
      "B": "技术经理人",
      "C": "科研经纪人",
      "D": "科研经理人"
    },
    "answer": "技术经理人"
  },
  {
    "question": "《中共中央 国务院关于全面推进美丽中国建设的意见》指出，到2035年，“无废城市”建设实现全覆盖，（）率先全域建成“无废城市”，新污染物环境风险得到有效管控。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "西部省份",
      "B": "中部省份",
      "C": "东部省份",
      "D": "南部省份"
    },
    "answer": "东部省份"
  },
  {
    "question": "《中华人民共和国国家情报法》由第十二届全国人民代表大会常务委员会第二十八次会议于（    ）6月27日通过。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2014年",
      "B": "2015年",
      "C": "2016年",
      "D": "2017年"
    },
    "answer": "2017年"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，坚持（），处理好经济和社会、政府和市场、效率和公平、活力和秩序、发展和安全等重大关系，增强改革系统性、整体性、协同性。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "自信自立",
      "B": "守正创新",
      "C": "问题导向",
      "D": "系统观念"
    },
    "answer": "系统观念"
  },
  {
    "question": "发展全过程人民民主是中国式现代化的（）要求。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "核心",
      "B": "本质",
      "C": "第一",
      "D": "主要"
    },
    "answer": "本质"
  },
  {
    "question": "早在2001年，为了适应新的粮食生产和流通格局变化，我国划分了（）粮食主产区。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "8个",
      "B": "10个",
      "C": "13个",
      "D": "15个"
    },
    "answer": "13个"
  },
  {
    "question": "（）是关系中华民族永续发展的千年大计。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "新农村建设",
      "B": "乡村振兴",
      "C": "美丽中国建设",
      "D": "生态文明建设"
    },
    "answer": "生态文明建设"
  },
  {
    "question": "2023年我国第一产业增加值占国内生产总值比重为（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "0.042",
      "B": "0.048",
      "C": "0.057",
      "D": "0.071"
    },
    "answer": "0.071"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，推动国有资本向（）新兴产业集中。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "前瞻性战略性",
      "B": "公益性战略性",
      "C": "前瞻性公益性",
      "D": "前瞻性系统性"
    },
    "answer": "前瞻性战略性"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善劳动者工资决定、合理增长、支付保障机制，健全（  ）政策制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "初次分配",
      "B": "再分配",
      "C": "第三次分配",
      "D": "按要素分配"
    },
    "answer": "按要素分配"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善生育支持政策体系和激励机制，推动建设（  ）社会。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "环境友好型",
      "B": "生育友好型",
      "C": "更高水平开放型",
      "D": "服务型"
    },
    "answer": "生育友好型"
  },
  {
    "question": "2023年中央经济工作会议指出，要推动以（）为重要载体的新型城镇化建设。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "地市",
      "B": "农村",
      "C": "县城",
      "D": "乡镇"
    },
    "answer": "县城"
  },
  {
    "question": "2019年11月2日，习近平总书记在（）首次提出“人民民主是一种全过程的民主”。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上海",
      "B": "江苏",
      "C": "浙江",
      "D": "广东"
    },
    "answer": "上海"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，研究同（）相适应的税收制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "新经济",
      "B": "新业态",
      "C": "新发展",
      "D": "新格局"
    },
    "answer": "新业态"
  },
  {
    "question": "人民民主是社会主义的（），是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "核心",
      "B": "生命",
      "C": "抓手",
      "D": "保障"
    },
    "answer": "生命"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，深化军队院校改革，推动院校（  ）发展。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "外延式",
      "B": "内涵式",
      "C": "高质量",
      "D": "创新"
    },
    "answer": "内涵式"
  },
  {
    "question": "党的十八届三中全会指出，经济体制改革是全面深化改革的重点，核心问题是处理好政府和市场的关系，使市场在资源配置中起（    ）作用和更好发挥政府作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "创新性",
      "B": "规范性",
      "C": "引领性",
      "D": "决定性"
    },
    "answer": "决定性"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，完善舆论引导机制和舆情应对（）机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "协调",
      "B": "协作",
      "C": "协同",
      "D": "协商"
    },
    "answer": "协同"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，（）是中国式现代化的重要组成部分。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "工业现代化",
      "B": "农业现代化",
      "C": "科学技术现代化",
      "D": "国防和军队现代化"
    },
    "answer": "国防和军队现代化"
  },
  {
    "question": "在深入推进党的自我革命实践中需要以（）为有效途径。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "坚持党中央集中统一领导",
      "B": "引领伟大社会革命",
      "C": "解决大党独有难题",
      "D": "健全全面从严治党体系"
    },
    "answer": "健全全面从严治党体系"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，全面落实税收（）原则。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "法定",
      "B": "有序",
      "C": "合理",
      "D": "公平"
    },
    "answer": "法定"
  },
  {
    "question": "2023年全国常住人口城镇化率为（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "0.6211",
      "B": "0.6415",
      "C": "0.6616",
      "D": "0.6837"
    },
    "answer": "0.6616"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，健全提升产业链供应链（）和安全水平制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "弹性",
      "B": "刚性",
      "C": "抗压性",
      "D": "韧性"
    },
    "answer": "韧性"
  },
  {
    "question": "到2027年，全国新增汽车中新能源汽车占比力争达到（），老旧内燃机车基本淘汰。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "0.2",
      "B": "0.4",
      "C": "0.45",
      "D": "0.6"
    },
    "answer": "0.45"
  },
  {
    "question": "当前，基本形成“1+N+4”的生态环保领域法律体系，其中“1”是（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "宪法",
      "B": "特定区域、流域的专门立法",
      "C": "涉及生态环境要素的专项法律",
      "D": "基础性、综合性环境保护法"
    },
    "answer": "基础性、综合性环境保护法"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，完善人才有序流动机制，促进人才区域合理布局，深化（  ）人才协作。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "东西部",
      "B": "东中部",
      "C": "中西部",
      "D": "东中西部"
    },
    "answer": "东中西部"
  },
  {
    "question": "新质生产力是（）起主导作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "创新",
      "B": "党的领导",
      "C": "政策",
      "D": "共享"
    },
    "answer": "创新"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告提出，以城市群、都市圈为依托构建大中小城市协调发展格局，推进以（）为重要载体的城镇化建设。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "县级市",
      "B": "地级市",
      "C": "县城",
      "D": "乡镇"
    },
    "answer": "县城"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，加强网络安全体制建设，建立人工智能安全（    ）制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "管理",
      "B": "监察",
      "C": "监管",
      "D": "监督"
    },
    "answer": "监管"
  },
  {
    "question": "“改革党和国家领导制度及其他制度，是为了充分发挥社会主义制度的优越性，加速现代化建设事业的发展。”此文出自邓小平的（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《重要的是做好经常工作》",
      "B": "《共产党要接受监督》",
      "C": "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》",
      "D": "《党和国家领导制度的改革》"
    },
    "answer": "《党和国家领导制度的改革》"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，健全行政执法（  ）体制机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "实施",
      "B": "立法",
      "C": "授权",
      "D": "监督"
    },
    "answer": "监督"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，健全贯彻（  ）负责制体制机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "军委主席",
      "B": "国家主席",
      "C": "总书记",
      "D": "军区军长"
    },
    "answer": "军委主席"
  },
  {
    "question": "“十四五”要深入攻坚，实现生态环境（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "根本好转",
      "B": "持续改善",
      "C": "全面改善",
      "D": "全面提升"
    },
    "answer": "持续改善"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，加快建设（）国际金融中心。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "上海",
      "B": "深圳",
      "C": "北京",
      "D": "广州"
    },
    "answer": "上海"
  },
  {
    "question": "“两个毫不动摇”是指毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、（）非公有制经济发展。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "领导",
      "B": "指引",
      "C": "指导",
      "D": "引导"
    },
    "answer": "引导"
  },
  {
    "question": "2023年全国户籍人口城镇化率为（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "0.436",
      "B": "0.458",
      "C": "0.483",
      "D": "0.501"
    },
    "answer": "0.483"
  },
  {
    "question": "强化企业科技创新主体地位，要强化（ ）自主创新的主体地位。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "领军企业",
      "B": "龙头企业",
      "C": "省级企业",
      "D": "科技企业"
    },
    "answer": "领军企业"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，（    ）防灾减灾救灾和重大突发公共事件处置保障能力，加强国家区域应急力量建设。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "健全",
      "B": "提高",
      "C": "提升",
      "D": "完善"
    },
    "answer": "提高"
  },
  {
    "question": "（  ），是一体化联合作战的基本支撑，是现代战争的基本条件。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "网络信息体系",
      "B": "国家安全体系",
      "C": "国家治理体系",
      "D": "涉外国家安全机制"
    },
    "answer": "网络信息体系"
  },
  {
    "question": "习近平指出，建立中国共产党、成立中华人民共和国、推进改革开放和中国特色社会主义事业，是五四运动以来我国发生的三大历史性事件，是近代以来实现中华民族伟大复兴的三大（    ）",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "里程碑",
      "B": "转折点",
      "C": "标志牌",
      "D": "奠基石"
    },
    "answer": "里程碑"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全政治监督具体化、精准化、（）机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "多元化",
      "B": "一体化",
      "C": "制度化",
      "D": "常态化"
    },
    "answer": "常态化"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全基层党组织领导的基层群众自治机制，完善基层民主制度体系和工作体系，拓宽基层各类组织和群众（）参与基层治理渠道。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "有序",
      "B": "踊跃",
      "C": "有效",
      "D": "有力"
    },
    "answer": "有序"
  },
  {
    "question": "（）上海自贸试验区推出我国首张外商投资准入负面清单。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2013年",
      "B": "2014年",
      "C": "2015年",
      "D": "2016年"
    },
    "answer": "2013年"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，优化事业单位结构布局，强化（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "服务性",
      "B": "公益性",
      "C": "实体性",
      "D": "文化性"
    },
    "answer": "公益性"
  },
  {
    "question": "（）是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "高质量发展",
      "B": "城乡融合发展",
      "C": "对外开放",
      "D": "法治建设"
    },
    "answer": "高质量发展"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，有序推进第二轮土地承包到期后再延长（）试点。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "二十年",
      "B": "三十年",
      "C": "四十年",
      "D": "五十年"
    },
    "answer": "三十年"
  },
  {
    "question": "2019年11月2日，习近平总书记在（）的全国人大常委会法工委基层立法联系点考察时强调指出，我们走的是一条中国特色社会主义政治发展道路，人民民主是一种全过程的民主。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "天津",
      "B": "江苏",
      "C": "上海",
      "D": "山东"
    },
    "answer": "上海"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，从现在起，中国共产党的（）就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "主要任务",
      "B": "根本任务",
      "C": "首要任务",
      "D": "中心任务"
    },
    "answer": "中心任务"
  },
  {
    "question": "（）是永续发展的必要条件和人民对美好生活追求的重要体现。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "小康",
      "B": "富裕",
      "C": "绿色",
      "D": "幸福"
    },
    "answer": "绿色"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全社会心理服务体系和危机（    ）机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "防范",
      "B": "处理",
      "C": "干预",
      "D": "预警"
    },
    "answer": "干预"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，优化边海防领导管理体制机制，完善（）合力治边机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党政军警民",
      "B": "党政军民学",
      "C": "陆海空天军",
      "D": "工农商学兵"
    },
    "answer": "党政军警民"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，制定乡镇（街道）履行职责事项清单，健全为基层减负（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "长效机制",
      "B": "制度机制",
      "C": "保障机制",
      "D": "体制机制"
    },
    "answer": "长效机制"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，发挥工会、共青团、妇联等群团组织联系服务群众的（）作用。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "重要主体",
      "B": "关键核心",
      "C": "桥梁通道",
      "D": "桥梁纽带"
    },
    "answer": "桥梁纽带"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，探索建立高技术人才（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "激励制度",
      "B": "培养制度",
      "C": "晋升制度",
      "D": "移民制度"
    },
    "answer": "移民制度"
  },
  {
    "question": "《中共中央 国务院关于全面推进美丽中国建设的意见》指出，（），美丽乡村基本建成。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2025年",
      "B": "2030年",
      "C": "2035年",
      "D": "2050年"
    },
    "answer": "2035年"
  },
  {
    "question": "（  ）是党和人民事业大踏步赶上时代的重要法宝。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人民民主专政",
      "B": "改革开放",
      "C": "依法治国",
      "D": "经济体制改革"
    },
    "answer": "改革开放"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，健全（  ）同国家法律法规衔接协调机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "监察法规",
      "B": "行政法规",
      "C": "党内法规",
      "D": "地方性法规"
    },
    "answer": "党内法规"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，必须全面贯彻总体国家安全观，完善维护国家安全体制机制，实现高质量发展和高水平安全良性互动，切实保障国家（    ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "快速发展",
      "B": "合作共赢",
      "C": "长治久安",
      "D": "社会和谐"
    },
    "answer": "长治久安"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全协商于决策之前和决策实施之中的（）机制，完善协商成果采纳、落实、反馈机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "调研",
      "B": "分析",
      "C": "落实",
      "D": "论证"
    },
    "answer": "落实"
  },
  {
    "question": "《中华人民共和国反恐怖主义法》于（    ）12月27日发布。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2014年",
      "B": "2015年",
      "C": "2016年",
      "D": "2017年"
    },
    "answer": "2015年"
  },
  {
    "question": "城市是人集中生活的地方，城市建设必须把（）放在首位，把最好的资源留给人民。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "便民设施",
      "B": "生活设施建设",
      "C": "生态环境",
      "D": "让人民宜居安居"
    },
    "answer": "让人民宜居安居"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全一体化国家战略体系和能力建设工作机制，完善（）协调体制机制。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "军委联合作战",
      "B": "战略管理创新",
      "C": "涉军决策议事",
      "D": "军队院校改革"
    },
    "answer": "涉军决策议事"
  },
  {
    "question": "1997年，（）成立。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "网易",
      "B": "腾讯",
      "C": "新浪",
      "D": "搜狐"
    },
    "answer": "网易"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，构建（  ）体系，加强科技基础条件自主保障。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "科技安全风险监测",
      "B": "科技安全风险预警",
      "C": "科技安全风险应对",
      "D": "科技安全风险监测预警和应对"
    },
    "answer": "科技安全风险监测预警和应对"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，健全金融消费者保护和打击非法金融活动机制，构建产业资本和金融资本（）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "“防火墙”",
      "B": "“铁布衫”",
      "C": "“金钟罩”",
      "D": "“铁饭碗”"
    },
    "answer": "“防火墙”"
  },
  {
    "question": "进一步全面深化改革要以（）为出发点和落脚点。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "促进社会公平正义、增进人民福祉",
      "B": "统筹国内国际两个大局",
      "C": "统筹推进“五位一体”总体布局",
      "D": "协调推进“四个全面”战略布局"
    },
    "answer": "促进社会公平正义、增进人民福祉"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，（）也是划时代的，开启了新时代全面深化改革、系统整体设计推进改革新征程，开创了我国改革开放全新局面。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "党的十七届三中全会",
      "B": "党的十八届三中全会",
      "C": "党的十九届三中全会",
      "D": "党的十六届三中全会"
    },
    "answer": "党的十八届三中全会"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，深化以（  ）为导向的公立医院改革。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "公益性",
      "B": "营利性",
      "C": "开放性",
      "D": "非营利性"
    },
    "answer": "公益性"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，创新是多方面的，包括理论创新、体制创新、制度创新、人才创新等，但（  ）地位和作用十分显要。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "人才创新",
      "B": "科技创新",
      "C": "制度创新",
      "D": "理论创新"
    },
    "answer": "科技创新"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，健全（）参与公共决策制度。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "专业人士",
      "B": "专家",
      "C": "权威人士",
      "D": "学者"
    },
    "answer": "专家"
  },
  {
    "question": "《中共中央 国务院关于全面推进美丽中国建设的意见》提出，到（），美丽中国目标基本实现。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "2025年",
      "B": "2027年",
      "C": "2035年",
      "D": "2050年"
    },
    "answer": "2035年"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，坚持安全第一、预防为主，建立大安全大应急框架，（    ）公共安全体系，推动公共安全治理模式向事前预防转型。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "健全",
      "B": "加强",
      "C": "提升",
      "D": "完善"
    },
    "answer": "完善"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，加快建设（  ），着力培养造就战略科学家、一流科技领军人才和创新团队，着力培养造就卓越工程师、大国工匠、高技能人才，提高各类人才素质。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "国家一流人才力量",
      "B": "国家科技人才力量",
      "C": "国家战略人才力量",
      "D": "国家创新人才力量"
    },
    "answer": "国家战略人才力量"
  },
  {
    "question": "1972年6月5日至16日，联合国人类环境会议（）会议在瑞典首都斯德哥尔摩举行。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "第一届",
      "B": "第二届",
      "C": "第三届",
      "D": "第四届"
    },
    "answer": "第一届"
  },
  {
    "question": "环保电价政策推动我国建立了世界上最大规模的清洁煤电生产体系，超过（）火电实现超低排放。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "5亿千瓦",
      "B": "8亿千瓦",
      "C": "10亿千瓦",
      "D": "15亿千瓦"
    },
    "answer": "10亿千瓦"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，（    ）社会治安整体防控体系，健全扫黑除恶常态化机制，依法严惩群众反映强烈的违法犯罪活动。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "强化",
      "B": "提升",
      "C": "加强",
      "D": "完善"
    },
    "answer": "完善"
  },
  {
    "question": "下列关于“小康社会”的阐述不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "我国人民生活总体上达到了小康水平，是社会主义制度的伟大胜利",
      "B": "这标志着我国彻底摆脱了贫穷落后的面貌，跻身于世界经济大国",
      "C": "全面建设小康社会，是实现现代化建设的第三步战略目标必经的承上启下的发展阶段",
      "D": "中共十六大提出的“小康社会”与儒家天下的“小康社会”有本质的不同"
    },
    "answer": "这标志着我国彻底摆脱了贫穷落后的面貌，跻身于世界经济大国"
  },
  {
    "question": "进入21世纪以后，我国对外开放进入了新阶段的标志为（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "十八届三中全会的召开",
      "B": "加入WTO",
      "C": "建立上海自贸区",
      "D": "中国成为世界第一大贸易国"
    },
    "answer": "加入WTO"
  },
  {
    "question": "日军在南京大屠杀中杀害的中国军民的人数有（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "10万以上",
      "B": "20万以上",
      "C": "40万以上",
      "D": "30万以上"
    },
    "answer": "30万以上"
  },
  {
    "question": "建设中国特色社会主义，总依据是（  ），总布局是“五位一体”，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国现阶段基本国情",
      "B": "社会主义初级阶段",
      "C": "党的方针路线",
      "D": "社会主义现代化基本要求"
    },
    "answer": "社会主义初级阶段"
  },
  {
    "question": "党的十八届三中全会明确提出，全面深化改革，必须以什么为出发点和落脚点？",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "推动社会平稳发展，提高生活水平",
      "B": "促进社会公平正义，增进人民福祉",
      "C": "健全市场经济体制，促进公平竞争",
      "D": "健全市场经济体制，提高生活水平"
    },
    "answer": "促进社会公平正义，增进人民福祉"
  },
  {
    "question": "我们坚持走中国特色社会主义政治发展道路，全面发展（    ）人民民主，社会主义民主政治制度化、规范化、程序化全面推进。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "多层次",
      "B": "多元化",
      "C": "全方位",
      "D": "全过程"
    },
    "answer": "全过程"
  },
  {
    "question": "（  ）是全国抗战以来八路军在华北发动的规模最大、持续时间最长的一次带战略性进攻的战役。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "百团大战",
      "B": "淞沪会战",
      "C": "平津战役",
      "D": "武汉会战"
    },
    "answer": "百团大战"
  },
  {
    "question": "1945年4月20日，中共六届七中全会通过了（  ），对党的历史上若干重大问题作出正式结论，标志着延安整风运动胜利结束。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "《关于若干历史问题的决议》",
      "B": "《关于建国以来党的若干历史问题决议》",
      "C": "《六大以来党的若干重大问题决定》",
      "D": "《关于增强党性的决定》"
    },
    "answer": "《关于若干历史问题的决议》"
  },
  {
    "question": "周恩来“千古奇冤，江南一叶；同室操戈，相煎何急？！”的题词是为（  ）而题。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "四一二反革命政变",
      "B": "七一五反革命政变",
      "C": "西安事变",
      "D": "皖南事变"
    },
    "answer": "皖南事变"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，从现在起，中国共产党的（    ）任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "核心",
      "B": "根本",
      "C": "基础",
      "D": "中心"
    },
    "answer": "中心"
  },
  {
    "question": "关于中国抗日战争的胜利，下列说法不正确的一项是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "中国战场是反对日本法西斯侵略的主战场",
      "B": "抗日战争是近百年来中国人民第一次取得完全胜利的民族解放战争",
      "C": "抗日民族统一战线是争取抗日战争胜利的基本保证",
      "D": "取得抗日战争完全胜利的决定性因素是国民党正面战场"
    },
    "answer": "取得抗日战争完全胜利的决定性因素是国民党正面战场"
  },
  {
    "question": "（  ）毛泽东总结经验，作了《论持久战》的长篇讲演。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1931年",
      "B": "1935年",
      "C": "1938年",
      "D": "1945年"
    },
    "answer": "1938年"
  },
  {
    "question": "（  ），预备役部队正式列入人民解放军建制序列。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "1986年7月10日",
      "B": "1986年7月29日",
      "C": "1986年8月10日",
      "D": "1986年8月29日"
    },
    "answer": "1986年8月10日"
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会高度评价了关于实践是检验真理的唯一标准问题的讨论，认为这场大讨论对于促进全党同志和全国人民（  ），具有深远的历史意义。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "提高认识，增强建设社会主义的自觉性",
      "B": "解放思想，端正思想路线",
      "C": "坚定实现共产主义的理想和信念",
      "D": "空前的思想上、组织上的团结一致"
    },
    "answer": "解放思想，端正思想路线"
  },
  {
    "question": "中国共产党与国民党两次合作的共同基础是由（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "主要社会矛盾决定的",
      "B": "社会性质决定的",
      "C": "国民党的阶级性质决定的",
      "D": "两党合作的政治基础决定的"
    },
    "answer": "主要社会矛盾决定的"
  },
  {
    "question": "实现国民经济又好又快发展目标的关键是（  ）。",
    "type": "single",
    "options": {
      "A": "保护生态",
      "B": "加快转变经济发展方式、完善社会主义市场经济",
      "C": "节约能源",
      "D": "全党上下思想认识要到位"
    },
    "answer": "加快转变经济发展方式、完善社会主义市场经济"
  },
  {
    "question": "十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》提出，公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度，是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国特色社会主义制度的重要支柱",
      "B": "社会主义市场经济体制的根基",
      "C": "中国特色社会主义经济制度的重要支柱",
      "D": "社会主义市场经济体制的基础"
    },
    "answer": [
      "中国特色社会主义制度的重要支柱",
      "社会主义市场经济体制的根基"
    ]
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会前，取得探索中国社会主义建设的重要成果有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "《论十大关系》的发表",
      "B": "中共八大召开及其重要决策",
      "C": "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的发表",
      "D": "“大跃进”的发动"
    },
    "answer": [
      "《论十大关系》的发表",
      "中共八大召开及其重要决策",
      "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的发表"
    ]
  },
  {
    "question": "称邓小平理论是马克思主义，是指（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "它所依据和坚持的世界观和方法论是马克思主义",
      "B": "它是中国传统文化的继承",
      "C": "它遵循的是马克思主义的基本理论和基本原则",
      "D": "它与马列主义和毛泽东思想是一脉相承的"
    },
    "answer": [
      "它所依据和坚持的世界观和方法论是马克思主义",
      "它遵循的是马克思主义的基本理论和基本原则",
      "它与马列主义和毛泽东思想是一脉相承的"
    ]
  },
  {
    "question": "十八大在阐述社会主义核心价值观时，提出了“三个倡导\"24字基本要求，下列选项属于“三个倡导”的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "倡导爱党、爱国、民主、平等",
      "B": "倡导富强、民主、文明、和谐",
      "C": "倡导自由、平等、公正、法治",
      "D": "倡导爱国、敬业、诚信、友善"
    },
    "answer": [
      "倡导富强、民主、文明、和谐",
      "倡导自由、平等、公正、法治",
      "倡导爱国、敬业、诚信、友善"
    ]
  },
  {
    "question": "关于五四运动，下列说法正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "辛亥革命后资产阶级革命派的又一次奋斗",
      "B": "近代中国第一次彻底的反帝反封建的革命运动",
      "C": "标志着新民主主义革命的开端",
      "D": "为中国共产党的成立做了思想上和干部上的准备"
    },
    "answer": [
      "近代中国第一次彻底的反帝反封建的革命运动",
      "标志着新民主主义革命的开端",
      "为中国共产党的成立做了思想上和干部上的准备"
    ]
  },
  {
    "question": "1928年在莫斯科召开了中共第六次全国代表大会，以下属于本次大会缺点的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "把民族资产阶级当成中国革命的“最危险的敌人之一”",
      "B": "不顾当时敌强我弱的形势，把党的工作重心放在城市",
      "C": "对中国革命的长期性和复杂性认识不足",
      "D": "认为中国是半殖民地半封建社会"
    },
    "answer": [
      "把民族资产阶级当成中国革命的“最危险的敌人之一”",
      "不顾当时敌强我弱的形势，把党的工作重心放在城市",
      "对中国革命的长期性和复杂性认识不足"
    ]
  },
  {
    "question": "解放区抗日民主政权的“三三制”原则，是指（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "代表工人和贫农的共产党员占1/3",
      "B": "代表八路军和新四军的军人占1/3",
      "C": "代表小资产阶级的进步分子占1/3",
      "D": "代表民族资产阶级和开明绅士的中间分子占1/3"
    },
    "answer": [
      "代表工人和贫农的共产党员占1/3",
      "代表小资产阶级的进步分子占1/3",
      "代表民族资产阶级和开明绅士的中间分子占1/3"
    ]
  },
  {
    "question": "在实现农业合作化的过程中，中国共产党采取循序渐进的步骤，采用的形式依次为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "农业生产互助组",
      "B": "变工队",
      "C": "初级农业合作社",
      "D": "高级农业合作社"
    },
    "answer": [
      "农业生产互助组",
      "初级农业合作社",
      "高级农业合作社"
    ]
  },
  {
    "question": "关于中共六大表述正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "在德国召开的一次特别会议",
      "B": "大会总结了大革命失败以来的经验教训",
      "C": "瞿秋白、周恩来代表中央作了主要报告",
      "D": "大会通过了修改的《中国共产党章程》"
    },
    "answer": [
      "大会总结了大革命失败以来的经验教训",
      "瞿秋白、周恩来代表中央作了主要报告",
      "大会通过了修改的《中国共产党章程》"
    ]
  },
  {
    "question": "五四前的新文化运动的意义在于（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "给封建的专制主义与伦理道德以前所未有的沉重打击",
      "B": "大力宣扬了民主与科学，启发了人们的民主主义觉悟",
      "C": "为外国的各种思想流派传入中国“开了闸门”",
      "D": "成为中国新民主主义革命的开端"
    },
    "answer": [
      "给封建的专制主义与伦理道德以前所未有的沉重打击",
      "大力宣扬了民主与科学，启发了人们的民主主义觉悟",
      "为外国的各种思想流派传入中国“开了闸门”"
    ]
  },
  {
    "question": "下列情况由中国半殖民地半封建社会性质决定的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "民族工业“先天不足，后天畸形”",
      "B": "民族资产阶级的两重性",
      "C": "军阀割据局面的出现",
      "D": "“工农武装割据”的形成"
    },
    "answer": [
      "民族工业“先天不足，后天畸形”",
      "民族资产阶级的两重性",
      "军阀割据局面的出现",
      "“工农武装割据”的形成"
    ]
  },
  {
    "question": "下列事件受到抗日民族统一战线政策影响或推动的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "东北抗日联军组成",
      "B": "“一·二八”上海抗战",
      "C": "西安事变",
      "D": "中华共和国人民革命政府成立"
    },
    "answer": [
      "东北抗日联军组成",
      "西安事变"
    ]
  },
  {
    "question": "下列做法违背了中共八大经济建设方针的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "建设社会主义的总路线",
      "B": "人民公社化运动",
      "C": "“大跃进”运动",
      "D": "大炼钢铁运动"
    },
    "answer": [
      "建设社会主义的总路线",
      "人民公社化运动",
      "“大跃进”运动",
      "大炼钢铁运动"
    ]
  },
  {
    "question": "中国十七大提出，加快转变经济发展方式，促进经济增长由主要依靠投资、出口拉动向依靠（  ）协调拉动转变。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "生产",
      "B": "消费",
      "C": "投资",
      "D": "出口"
    },
    "answer": [
      "消费",
      "投资",
      "出口"
    ]
  },
  {
    "question": "中共十六大指出我国进入全面建设小康社会的新阶段，关于进入全面建设小康社会，下列阐述不正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "经过20多年改革开放，我国已经彻底摆脱了经济文化落后的状况",
      "B": "我国社会总体上达到了小康水平",
      "C": "我们的小康还是比较低水平的小康",
      "D": "社会主义的“小康社会”是毛泽东提出来的"
    },
    "answer": [
      "经过20多年改革开放，我国已经彻底摆脱了经济文化落后的状况",
      "社会主义的“小康社会”是毛泽东提出来的"
    ]
  },
  {
    "question": "新中国在20世纪50年代的主要外交活动有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "提出和平共处五项原则",
      "B": "参加日内瓦国际会议",
      "C": "参加万隆会议",
      "D": "提出“三个世界”的理论"
    },
    "answer": [
      "提出和平共处五项原则",
      "参加日内瓦国际会议",
      "参加万隆会议"
    ]
  },
  {
    "question": "在“三步走”发展战略中，邓小平把（  ）作为我国社会主义现代化建设的两个阶段性标志。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "小康水平",
      "B": "中等发达国家发展水平",
      "C": "解决温饱问题",
      "D": "人均收入800美元"
    },
    "answer": [
      "小康水平",
      "中等发达国家发展水平"
    ]
  },
  {
    "question": "新民主主义革命的经济纲领是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "没收封建地主阶级的土地归农民所有",
      "B": "没收官僚资本归新民主主义国家所有",
      "C": "保护民族工商业",
      "D": "平均分配土地"
    },
    "answer": [
      "没收封建地主阶级的土地归农民所有",
      "没收官僚资本归新民主主义国家所有",
      "保护民族工商业"
    ]
  },
  {
    "question": "毛泽东的为中国共产党的思想路线奠定了理论基础的两篇主要著作是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "《新民主主义论》",
      "B": "《实践论》",
      "C": "《矛盾论》",
      "D": "《关于领导方法的若干问题》"
    },
    "answer": [
      "《实践论》",
      "《矛盾论》"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党为巩固抗日民族统一战线实行的政策有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "“三三制”原则",
      "B": "大生产运动",
      "C": "减租减息的土地政策",
      "D": "建立联合政府的主张"
    },
    "answer": [
      "“三三制”原则",
      "减租减息的土地政策",
      "建立联合政府的主张"
    ]
  },
  {
    "question": "在社会主义现代化建设的新时期，中国共产党的统一战线政策与之前的相比（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "增加了多党合作的内容",
      "B": "与民主党派的关系更加密切",
      "C": "包含的社会力量更加广泛",
      "D": "建立了民主协商的政治制度"
    },
    "answer": [
      "与民主党派的关系更加密切",
      "包含的社会力量更加广泛"
    ]
  },
  {
    "question": "十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》指出，除了要紧紧围绕使市场在资源配置中起决定性作用深化经济体制改革，紧紧围绕坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一深化政治体制改革以外，还要紧紧围绕（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "建设社会主义核心价值体系、社会主义文化强国深化文化体制改革",
      "B": "更好保障和改善民生、促进社会公平正义深化社会体制改革",
      "C": "建设美丽中国深化生态文明体制改革",
      "D": "提高科学执政、民主执政、依法执政水平深化党的建设制度改革"
    },
    "answer": [
      "建设社会主义核心价值体系、社会主义文化强国深化文化体制改革",
      "更好保障和改善民生、促进社会公平正义深化社会体制改革",
      "建设美丽中国深化生态文明体制改革",
      "提高科学执政、民主执政、依法执政水平深化党的建设制度改革"
    ]
  },
  {
    "question": "“一个中心、两个基本点”的关系是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "经济建设是中心",
      "B": "改革开放是动力",
      "C": "四项基本原则是政冶保证",
      "D": "经济建设是目的"
    },
    "answer": [
      "经济建设是中心",
      "改革开放是动力",
      "四项基本原则是政冶保证"
    ]
  },
  {
    "question": "东北沦陷后，以杨靖宇为代表的东北抗联，成为一支坚强不屈的革命队伍，请问，以下哪些人物也是东北抗联的英雄？",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "赵一曼",
      "B": "赵尚志",
      "C": "吉鸿昌",
      "D": "冷云"
    },
    "answer": [
      "赵一曼",
      "赵尚志",
      "冷云"
    ]
  },
  {
    "question": "开展党的群众路线教育实践活动，要着力解决“四风”问题。“四风”问题是违背中国共产党的性质和宗旨的，是当前群众深恶痛绝、反映最强烈的问题，也是损害党群干群关系的重要根源。下列属于“四风”的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "形式主义",
      "B": "主观主义",
      "C": "官僚主义",
      "D": "奢靡之风"
    },
    "answer": [
      "形式主义",
      "官僚主义",
      "奢靡之风"
    ]
  },
  {
    "question": "下列各项中，属于红军在遵义会议后的军事行动的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "四渡赤水",
      "B": "强渡乌江",
      "C": "巧渡金沙江",
      "D": "飞夺泸定桥"
    },
    "answer": [
      "四渡赤水",
      "巧渡金沙江",
      "飞夺泸定桥"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党在中国革命中战胜敌人的“主要法宝”有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "群众路线",
      "B": "统一战线",
      "C": "武装斗争",
      "D": "党的建设"
    },
    "answer": [
      "统一战线",
      "武装斗争",
      "党的建设"
    ]
  },
  {
    "question": "建设社会主义政治文明，最根本的就是要坚持（  ）的有机统一。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的领导",
      "B": "人民当家做主",
      "C": "社会主义道路",
      "D": "依法冶国"
    },
    "answer": [
      "党的领导",
      "人民当家做主",
      "依法冶国"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党领导的抗日根据地政权性质是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "抗日民族统一战线的政权",
      "B": "一切赞成抗日又赞成民主的人们的政权",
      "C": "几个革命阶级联合起来对于汉奸和反动派的专政",
      "D": "工农民主专政"
    },
    "answer": [
      "抗日民族统一战线的政权",
      "一切赞成抗日又赞成民主的人们的政权",
      "几个革命阶级联合起来对于汉奸和反动派的专政"
    ]
  },
  {
    "question": "中共在过渡时期的总路线和总任务是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "实现对资本主义工商业的社会主义改造",
      "B": "实现对农业的社会主义改造",
      "C": "实现对手工业的社会主义改造",
      "D": "逐步实现国家的社会主义工业化"
    },
    "answer": [
      "实现对资本主义工商业的社会主义改造",
      "实现对农业的社会主义改造",
      "实现对手工业的社会主义改造",
      "逐步实现国家的社会主义工业化"
    ]
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会以后，党和政府实行改革开放的方针，（  ）成就是在这个方针指导下取得的。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "我国试验爆炸第一颗原子弹成功",
      "B": "国民生产总值、国家财政收入和城乡居民平均收入大体上翻了一番",
      "C": "用“一国两制”的原则解决了香港、澳门的问题",
      "D": "联合国恢复中国合法席位"
    },
    "answer": [
      "国民生产总值、国家财政收入和城乡居民平均收入大体上翻了一番",
      "用“一国两制”的原则解决了香港、澳门的问题"
    ]
  },
  {
    "question": "“两个凡是”的方针是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "凡是毛主席说过的话，我们都必须服从",
      "B": "凡是毛主席作出的决策，我们都坚决维护",
      "C": "凡是毛主席的指示，我们都始终不渝地遵循",
      "D": "凡是毛主席圈阅过的文件，我们都必须照办"
    },
    "answer": [
      "凡是毛主席作出的决策，我们都坚决维护",
      "凡是毛主席的指示，我们都始终不渝地遵循"
    ]
  },
  {
    "question": "1992年春，邓小平南方谈话中提出的重要思想观点有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "关于社会主义市场经济理论",
      "B": "关于党的“一个中心、两个基本点”的基本路线",
      "C": "关于社会主义本质的理论",
      "D": "关于“三个有利于”标准的理论"
    },
    "answer": [
      "关于社会主义市场经济理论",
      "关于社会主义本质的理论",
      "关于“三个有利于”标准的理论"
    ]
  },
  {
    "question": "大生产运动和延安整风运动的相同点是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "有利于建设和巩固抗日根据地",
      "B": "为抗战胜利奠定了基础",
      "C": "有利于干部素质的提高",
      "D": "改善了物质生活"
    },
    "answer": [
      "有利于建设和巩固抗日根据地",
      "为抗战胜利奠定了基础",
      "有利于干部素质的提高"
    ]
  },
  {
    "question": "十八大政治报告指出，建设中国特色社会主义，总依据是社会主义初级阶段，总布局是五位一体，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。下列选项属于“五位一体”内容的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "经济建设",
      "B": "精神文明建设",
      "C": "社会建设",
      "D": "生态文明建设"
    },
    "answer": [
      "经济建设",
      "社会建设",
      "生态文明建设"
    ]
  },
  {
    "question": "十八届五中全会提出，坚持协调发展，必须牢牢把握中国特色社会主义事业总体布局，正确处理发展中的重大关系，重点是要促进三个方面的发展。下列属于三个促进的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "促进城乡区域协调发展",
      "B": "促进经济社会协调发展",
      "C": "促进政治、文化、经济、环境的均衡发展",
      "D": "促进新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化同步发展"
    },
    "answer": [
      "促进城乡区域协调发展",
      "促进经济社会协调发展",
      "促进新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化同步发展"
    ]
  },
  {
    "question": "从1942年春天起，中国共产党在全党范围内开展了一次整风运动。下列属于这次整风运动的任务的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "反对主观主义以整顿学风",
      "B": "反对宗派主义以整顿党风",
      "C": "反对机会主义以整顿作风",
      "D": "反对党八股以整顿文风"
    },
    "answer": [
      "反对主观主义以整顿学风",
      "反对宗派主义以整顿党风",
      "反对党八股以整顿文风"
    ]
  },
  {
    "question": "新民主主义革命在全国胜利并解决土地问题以后，我国国内的主要矛盾是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "工人阶级和资产阶级的矛盾",
      "B": "经济基础和上层建筑的矛盾",
      "C": "社会主义道路和资本主义道路的矛盾",
      "D": "先进生产关系和落后生产力之间的矛盾"
    },
    "answer": [
      "工人阶级和资产阶级的矛盾",
      "社会主义道路和资本主义道路的矛盾"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党的实事求是的思想路线的基本内容是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "为人民服务",
      "B": "一切从实际出发",
      "C": "理论联系实际",
      "D": "实践是检验真理的唯一标准"
    },
    "answer": [
      "一切从实际出发",
      "理论联系实际",
      "实践是检验真理的唯一标准"
    ]
  },
  {
    "question": "为了从根本上划清与旧中国半殖民地的屈辱外交的界限，毛泽东在1949年春夏之交作出的三大外交决策是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "“礼尚往来”",
      "B": "“打扫于净屋子再请客”",
      "C": "“一边倒”",
      "D": "“另起炉灶”"
    },
    "answer": [
      "“打扫于净屋子再请客”",
      "“一边倒”",
      "“另起炉灶”"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党在抗日民族统一战线中的策略总方针是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "独立自主",
      "B": "发展进步势力",
      "C": "争取中间势力",
      "D": "孤立顽固势力"
    },
    "answer": [
      "发展进步势力",
      "争取中间势力",
      "孤立顽固势力"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，人民群众（    ）更加充实、更有保障、更可持续，共同富裕取得新成效。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "获得感",
      "B": "幸福感",
      "C": "安全感",
      "D": "荣誉感"
    },
    "answer": [
      "获得感",
      "幸福感",
      "安全感"
    ]
  },
  {
    "question": "科学发展观是马克思主义关于发展的（  ）的集中体现。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "唯物论",
      "B": "世界观",
      "C": "辩证法",
      "D": "方法论"
    },
    "answer": [
      "世界观",
      "方法论"
    ]
  },
  {
    "question": "新民主主义革命的动力是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "工人阶级",
      "B": "农民阶级",
      "C": "小资产阶级",
      "D": "民族资产阶级"
    },
    "answer": [
      "工人阶级",
      "农民阶级",
      "小资产阶级",
      "民族资产阶级"
    ]
  },
  {
    "question": "在党史学习教育中，要“重点学习党史，同时学习（  ）”。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "新中国史",
      "B": "改革开放史",
      "C": "社会主义发展史",
      "D": "经济史"
    },
    "answer": [
      "新中国史",
      "改革开放史",
      "社会主义发展史"
    ]
  },
  {
    "question": "关于中共十一届三中全会，下面阐述不正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "实现了思想路线的拨乱反正",
      "B": "提出建立社会主义市场经济体制",
      "C": "邓小平主持会议并作了政治报告",
      "D": "恢复了党的民王集中制的传统"
    },
    "answer": [
      "提出建立社会主义市场经济体制",
      "邓小平主持会议并作了政治报告"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党人吸取了国民革命失败的教训，深刻地认识到中国革命取得胜利的极端重要问题是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "建立广泛的统一战线问题",
      "B": "中国农民问题",
      "C": "无产阶级领导权问题",
      "D": "武装斗争问题"
    },
    "answer": [
      "中国农民问题",
      "无产阶级领导权问题",
      "武装斗争问题"
    ]
  },
  {
    "question": "下列法律文献中，起到推动历史前进作用的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "《中华民国临时约法》",
      "B": "《中华民国约法》",
      "C": "《中国人民政治协商会议共同纲领》",
      "D": "《中华人民共和国宪法》"
    },
    "answer": [
      "《中华民国临时约法》",
      "《中国人民政治协商会议共同纲领》",
      "《中华人民共和国宪法》"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党第十三次全国代表大会的重要贡献是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "分析了当前中国的国情，提出了社会主义初级阶段的理论",
      "B": "制定了社会主义初级阶段党的基本路线",
      "C": "提出了社会主义初级阶段经济发展的战略部署",
      "D": "制定了一部有中国特色的中华人民共和国宪法"
    },
    "answer": [
      "分析了当前中国的国情，提出了社会主义初级阶段的理论",
      "制定了社会主义初级阶段党的基本路线",
      "提出了社会主义初级阶段经济发展的战略部署"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党在领导中国革命过程中，曾实行过的土地政策有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "消灭地主阶级，变封建半封建的土地所有制为农民的土地所有制",
      "B": "地主减租减息，农民交租交息",
      "C": "废除封建剥削的土地制度，实行耕者有其田的土地制度，按人口平均分配土地",
      "D": "土地国有政策"
    },
    "answer": [
      "消灭地主阶级，变封建半封建的土地所有制为农民的土地所有制",
      "地主减租减息，农民交租交息",
      "废除封建剥削的土地制度，实行耕者有其田的土地制度，按人口平均分配土地"
    ]
  },
  {
    "question": "著名党史专家胡绳在《中国共产党的七十年》中说：“从大革命失败到抗日战争前夕这十年，是中国共产党在极端困难的条件下坚持斗争并达到政治上成熟的时期。”这一时期中国共产党政治上“成熟”的表现是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "根据中国的国情，提出了彻底的民主革命纲领",
      "B": "找到了一条引导中国革命走向胜利的唯一正确的道路",
      "C": "形成了独立自主地解决本国革命实际问题的领导核心",
      "D": "根据国内社会主要矛盾的变化，正确处理国共两党之间的关系"
    },
    "answer": [
      "找到了一条引导中国革命走向胜利的唯一正确的道路",
      "形成了独立自主地解决本国革命实际问题的领导核心",
      "根据国内社会主要矛盾的变化，正确处理国共两党之间的关系"
    ]
  },
  {
    "question": "下面是中国现代史上发生的几次事变，其中不属于日本帝国主义侵略中国的事变有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "九一八事变",
      "B": "一·二八事变",
      "C": "四一二政变",
      "D": "皖南事变"
    },
    "answer": [
      "四一二政变",
      "皖南事变"
    ]
  },
  {
    "question": "1956年我国的社会主义改造对象是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "官僚资本主义的社会主义改造",
      "B": "个体农业的社会主义改造",
      "C": "手工业的社会主义改造",
      "D": "资本主义工商业的社会主义改造"
    },
    "answer": [
      "个体农业的社会主义改造",
      "手工业的社会主义改造",
      "资本主义工商业的社会主义改造"
    ]
  },
  {
    "question": "20世纪初，中国经济、政治、文化的剧烈变动，为旧民主主义向新民主主义转变创造的条件是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国民族资本主义的发展",
      "B": "中国社会各阶级力量分化重组",
      "C": "中国工人阶级的成长和工人运动的发展",
      "D": "新文化运动和俄国十月革命的影响"
    },
    "answer": [
      "中国民族资本主义的发展",
      "中国工人阶级的成长和工人运动的发展",
      "新文化运动和俄国十月革命的影响"
    ]
  },
  {
    "question": "培养“四有”公民，必须坚持（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "以科学的理论武装人",
      "B": "以正确的舆论引导人",
      "C": "以高尚的精神塑造人",
      "D": "以优秀的作品鼓舞人"
    },
    "answer": [
      "以科学的理论武装人",
      "以正确的舆论引导人",
      "以高尚的精神塑造人",
      "以优秀的作品鼓舞人"
    ]
  },
  {
    "question": "毛泽东指出，新民主主义革命的对象是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "民族资产阶级",
      "B": "帝国主义",
      "C": "买办资产阶级",
      "D": "封建主义"
    },
    "answer": [
      "帝国主义",
      "买办资产阶级",
      "封建主义"
    ]
  },
  {
    "question": "邓小平理论形成的时代背景和历史条件是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "时代主题由战争与革命转变为和平与发展",
      "B": "我国改革开放和社会主义现代化建设的实践",
      "C": "我国社会主义的胜利和挫折",
      "D": "其他社会主义国家的兴衰成败"
    },
    "answer": [
      "时代主题由战争与革命转变为和平与发展",
      "我国改革开放和社会主义现代化建设的实践",
      "我国社会主义的胜利和挫折",
      "其他社会主义国家的兴衰成败"
    ]
  },
  {
    "question": "下列选项中，（  ）是中共十四大、十五大、十六大报告的题目。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "加快改革开放和现代化建设步伐，夺取有中国特色社会主义事业的更大胜利",
      "B": "高举邓小平理论伟大旗帜，把建设有中国特色社会主义事业全面推向二十一世纪",
      "C": "全面建设小康社会，开创中国特色社会主义事业新局面",
      "D": "解放思想，实事求是，建设有中国特色的社会主义"
    },
    "answer": [
      "加快改革开放和现代化建设步伐，夺取有中国特色社会主义事业的更大胜利",
      "高举邓小平理论伟大旗帜，把建设有中国特色社会主义事业全面推向二十一世纪",
      "全面建设小康社会，开创中国特色社会主义事业新局面"
    ]
  },
  {
    "question": "中共十六大报告在谈到必须最广泛最充分地调动一切积极因素时指出，必须尊重（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "劳动",
      "B": "知识",
      "C": "人才",
      "D": "创造"
    },
    "answer": [
      "劳动",
      "知识",
      "人才",
      "创造"
    ]
  },
  {
    "question": "根据中共十七大党章的论述，社会主义核心价值体系由四部分组成。下列属于社会主义核心价值体系组成部分的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "马克思主义指导思想",
      "B": "中国特色社会主义共同理想",
      "C": "以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神",
      "D": "社会主义荣辱观"
    },
    "answer": [
      "马克思主义指导思想",
      "中国特色社会主义共同理想",
      "以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神",
      "社会主义荣辱观"
    ]
  },
  {
    "question": "新三民主义与旧三民主义相比较，表现在（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "突出了反对帝国主义的内容",
      "B": "强调了民主权利应为“一般平民所共有”",
      "C": "确立了“平均地权”、“节制资本”两大原则",
      "D": "与联俄、联共、扶助农工三大政策相联系"
    },
    "answer": [
      "突出了反对帝国主义的内容",
      "强调了民主权利应为“一般平民所共有”",
      "确立了“平均地权”、“节制资本”两大原则",
      "与联俄、联共、扶助农工三大政策相联系"
    ]
  },
  {
    "question": "过渡时期要解决的社会矛盾主要是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "先进的社会制度与落后生产力的矛盾",
      "B": "社会主义与资本主义的矛盾",
      "C": "生产资料私人所有和生产社会化的矛盾",
      "D": "生产无政府状态与国家计划经济建设间的矛盾"
    },
    "answer": [
      "社会主义与资本主义的矛盾",
      "生产资料私人所有和生产社会化的矛盾",
      "生产无政府状态与国家计划经济建设间的矛盾"
    ]
  },
  {
    "question": "我国开始实施第一个五年计划的国内经济条件有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "国家财政经济明显好转",
      "B": "社会主义改造基本完成",
      "C": "《朝鲜停战协定》签订",
      "D": "工农业生产超过历史最高水平"
    },
    "answer": [
      "国家财政经济明显好转",
      "工农业生产超过历史最高水平"
    ]
  },
  {
    "question": "关于真理标准大讨论，下列表述正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "《实践是检验真理的唯一标准》一发表就得到全党的一致肯定",
      "B": "真理标准大讨论开始于中共十一届三中全会前夕",
      "C": "实际上是要不要解放思想的争论",
      "D": "关系到党和国家前途命运的重大政治问题"
    },
    "answer": [
      "真理标准大讨论开始于中共十一届三中全会前夕",
      "实际上是要不要解放思想的争论",
      "关系到党和国家前途命运的重大政治问题"
    ]
  },
  {
    "question": "1927年湘赣边界秋收起义不同于南昌起义的特点有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "不再由国共两党合作领导，而是由共产党独立领导",
      "B": "不再用国民革命军的名义，而是公开打出了工农革命军的旗帜",
      "C": "不以攻打中心城市为目标，而是以建立农村根据地为目标",
      "D": "不仅是军队的行动，而且有数量众多的工农武装参加"
    },
    "answer": [
      "不再用国民革命军的名义，而是公开打出了工农革命军的旗帜",
      "不仅是军队的行动，而且有数量众多的工农武装参加"
    ]
  },
  {
    "question": "1947年6月起，人民解放军开始全国性反攻，进军中原地区的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "聂荣臻率领的晋察冀解放军",
      "B": "刘伯承、邓小平率领的晋冀鲁豫解放军",
      "C": "陈赓等率领的晋冀鲁豫太岳兵团",
      "D": "陈毅、粟裕率领的华东解放军"
    },
    "answer": [
      "刘伯承、邓小平率领的晋冀鲁豫解放军",
      "陈赓等率领的晋冀鲁豫太岳兵团",
      "陈毅、粟裕率领的华东解放军"
    ]
  },
  {
    "question": "下列各项中，属于“八七”会议内容的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "批判和纠正了陈独秀的右倾投降主义错误",
      "B": "确定开展土地革命和武装推翻国民党反动统治的总方针",
      "C": "决定以湘鄂粤赣为中心发动秋收起义",
      "D": "确立了毛泽东在全党的领导地位"
    },
    "answer": [
      "批判和纠正了陈独秀的右倾投降主义错误",
      "确定开展土地革命和武装推翻国民党反动统治的总方针",
      "决定以湘鄂粤赣为中心发动秋收起义"
    ]
  },
  {
    "question": "近代中国的阶级结构是“两头小中间大”，中间阶级是指（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "农民阶级",
      "B": "城市小资产阶级",
      "C": "民族资产阶级",
      "D": "大资产阶级"
    },
    "answer": [
      "农民阶级",
      "城市小资产阶级",
      "民族资产阶级"
    ]
  },
  {
    "question": "抗战时期，国共虽合作抗战，但摩擦不断，造成这种状况的因素有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "国共实行不同的抗战路线",
      "B": "国共所代表的阶级利益不同",
      "C": "国内主要矛盾的变化",
      "D": "日本侵略方针的变化"
    },
    "answer": [
      "国共实行不同的抗战路线",
      "国共所代表的阶级利益不同",
      "日本侵略方针的变化"
    ]
  },
  {
    "question": "从1978年中共十一届三中全会到1982年中共十二大，是邓小平理论初步形成时期，这一时期形成了（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "以经济建设为中心的观点",
      "B": "实行改革开放的观点",
      "C": "坚持四项基本原则的观点",
      "D": "走中国式的现代化道路的观点"
    },
    "answer": [
      "以经济建设为中心的观点",
      "实行改革开放的观点",
      "坚持四项基本原则的观点",
      "走中国式的现代化道路的观点"
    ]
  },
  {
    "question": "中共十六届三中全会明确提出的科学发展观，是指（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "树立全面的发展观",
      "B": "坚持以人力本，促进经济社会和人的全面发展",
      "C": "树立协调的发展观",
      "D": "树立可持续的发展观"
    },
    "answer": [
      "树立全面的发展观",
      "坚持以人力本，促进经济社会和人的全面发展",
      "树立协调的发展观",
      "树立可持续的发展观"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》指出，由于一度出现管党不力、治党不严问题，有些党员、干部政治信仰出现严重危机，一些地方和部门选人用人风气不正，（    ）盛行，特权思想和特权现象较为普遍存在。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "形式主义",
      "B": "官僚主义",
      "C": "享乐主义",
      "D": "奢靡之风"
    },
    "answer": [
      "形式主义",
      "官僚主义",
      "享乐主义",
      "奢靡之风"
    ]
  },
  {
    "question": "把握斗争环节包括（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "把握斗争形势",
      "B": "作出斗争谋划",
      "C": "整合斗争资源",
      "D": "抓住斗争要害E、掌握斗争要领"
    },
    "answer": [
      "把握斗争形势",
      "作出斗争谋划",
      "整合斗争资源",
      "抓住斗争要害E、掌握斗争要领"
    ]
  },
  {
    "question": "下列选项属于中共四大的内容有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "提出了无产阶级领导权问题",
      "B": "提出了工农联盟问题",
      "C": "区分了资产阶级",
      "D": "提出了新民主主义革命的基本思想要点"
    },
    "answer": [
      "提出了无产阶级领导权问题",
      "提出了工农联盟问题",
      "提出了新民主主义革命的基本思想要点"
    ]
  },
  {
    "question": "我国进行的社会主义改革，是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "社会主义社会发展的动力",
      "B": "社会主义现代化的必由之路",
      "C": "中国的第二次革命",
      "D": "社会主义制度的自我完善"
    },
    "answer": [
      "社会主义社会发展的动力",
      "社会主义现代化的必由之路",
      "中国的第二次革命",
      "社会主义制度的自我完善"
    ]
  },
  {
    "question": "党清醒认识到，外部环境变化带来许多新的风险挑战，国内改革发展稳定面临不少长期没有解决的深层次矛盾和问题以及新出现的一些矛盾和问题，管党治党一度（    ）带来党内消极腐败现象蔓延、政治生态出现严重问题，党群干群关系受到损害，党的创造力、凝聚力、战斗力受到削弱，党治国理政面临重大考验。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "宽",
      "B": "松",
      "C": "软",
      "D": "柔"
    },
    "answer": [
      "宽",
      "松",
      "软"
    ]
  },
  {
    "question": "我们中国共产党人（    ），从来都是为了解决中国的现实问题。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "干革命",
      "B": "搞建设",
      "C": "抓改革",
      "D": "促生产"
    },
    "answer": [
      "干革命",
      "搞建设",
      "抓改革"
    ]
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会后，邓小平领导党和人民实现了若干重要转变，即（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "从“以阶级斗争为纲”转到以发展生产力为中心",
      "B": "从固守成法到各方面的改革",
      "C": "从封闭半封闭到对外开放",
      "D": "从基本上是苏联模式的社会主义转到建设有中国特色的社会主义"
    },
    "answer": [
      "从“以阶级斗争为纲”转到以发展生产力为中心",
      "从固守成法到各方面的改革",
      "从封闭半封闭到对外开放",
      "从基本上是苏联模式的社会主义转到建设有中国特色的社会主义"
    ]
  },
  {
    "question": "中国革命战争的基本形式有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "游击战",
      "B": "运动战",
      "C": "阵地战",
      "D": "地雷战"
    },
    "answer": [
      "游击战",
      "运动战",
      "阵地战"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平强调，共产党人的斗争是（）的，大方向就是坚持中国共产党领导和我国社会主义制度不动摇。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "有方向",
      "B": "有立场",
      "C": "有原则",
      "D": "有目的"
    },
    "answer": [
      "有方向",
      "有立场",
      "有原则"
    ]
  },
  {
    "question": "下列阐述正确的选项是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中共十三大提出了社会主义初级阶段的基本纲领",
      "B": "中共十五大提出了依法治国战略",
      "C": "中共十四大提出了建设社会主义市场经济的目标",
      "D": "中共十六大提出了全面建设小康社会"
    },
    "answer": [
      "中共十五大提出了依法治国战略",
      "中共十四大提出了建设社会主义市场经济的目标",
      "中共十六大提出了全面建设小康社会"
    ]
  },
  {
    "question": "以下哪些科学家是在新中国成立初期回到祖国的？",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "钱学森",
      "B": "于敏",
      "C": "邓稼先",
      "D": "程开甲"
    },
    "answer": [
      "钱学森",
      "邓稼先",
      "程开甲"
    ]
  },
  {
    "question": "“八七”会议上确定的两大总方针是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "实行土地革命",
      "B": "走农村包围城市道路",
      "C": "武装反抗国民党反动派",
      "D": "掌握军队领导权"
    },
    "answer": [
      "实行土地革命",
      "武装反抗国民党反动派"
    ]
  },
  {
    "question": "我们坚持绿水青山就是金山银山的理念，坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，（    ）加强生态环境保护。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "全角度",
      "B": "全方位",
      "C": "全地域",
      "D": "全过程"
    },
    "answer": [
      "全方位",
      "全地域",
      "全过程"
    ]
  },
  {
    "question": "关于中国革命的特点论述正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国革命反对的是帝国主义和封建主义，而不是一般的资本主义和民族资产阶级",
      "B": "中国革命是中国共产党领导的农民革命，而不是无产阶级革命",
      "C": "中国革命只是中国内部的革命，而不是国际无产阶级革命的一部分",
      "D": "中国革命的主力军是农民群众和城市小资产阶级群众，而不是其他阶级"
    },
    "answer": [
      "中国革命反对的是帝国主义和封建主义，而不是一般的资本主义和民族资产阶级",
      "中国革命的主力军是农民群众和城市小资产阶级群众，而不是其他阶级"
    ]
  },
  {
    "question": "下列科技成果名称与科技领域对应正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "悟空——暗物质粒子探测卫星",
      "B": "嫦娥——探月工程",
      "C": "北斗——卫星导航系统",
      "D": "蛟龙——深海载人潜水器"
    },
    "answer": [
      "悟空——暗物质粒子探测卫星",
      "嫦娥——探月工程",
      "北斗——卫星导航系统",
      "蛟龙——深海载人潜水器"
    ]
  },
  {
    "question": "新中国成立后，美国对新中国的政策是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "拒绝承认并阻挠其他国家承认新中国",
      "B": "对新中国实行经济封锁、禁运",
      "C": "建立对新中国的军事包围圈",
      "D": "派舰队阻挠人民解放军解放台湾"
    },
    "answer": [
      "拒绝承认并阻挠其他国家承认新中国",
      "对新中国实行经济封锁、禁运",
      "建立对新中国的军事包围圈",
      "派舰队阻挠人民解放军解放台湾"
    ]
  },
  {
    "question": "党的十八届三中全会确定的目标任务全面推进，各领域基础性制度框架基本确立，许多领域实现历史性变革、系统性重塑、整体性重构，为推动形成（    ）的制度体系，使各方面制度更加成熟更加定型奠定了坚实基础，全面深化改革取得历史性伟大成就。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "系统完备",
      "B": "科学规范",
      "C": "运行有效",
      "D": "发展高速"
    },
    "answer": [
      "系统完备",
      "科学规范",
      "运行有效"
    ]
  },
  {
    "question": "改革开放以前，我们抽象谈论社会主义原则的教训是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "把马克思主义教条化",
      "B": "照搬苏联的模式",
      "C": "受“左”倾错误的影响",
      "D": "长期存在着离开生产力的发展和人民生活的改善，超越发展阶段"
    },
    "answer": [
      "把马克思主义教条化",
      "照搬苏联的模式",
      "受“左”倾错误的影响",
      "长期存在着离开生产力的发展和人民生活的改善，超越发展阶段"
    ]
  },
  {
    "question": "粉碎“四人帮”后，思想理论界开展真理标准问题的大讨论，其意义在于（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "彻底否定“两个凡是”的错误方针",
      "B": "重新确定实事求是的思想路线",
      "C": "打破长期以来个人崇拜和教条主义的束缚",
      "D": "是一次深刻的思想解放运动"
    },
    "answer": [
      "彻底否定“两个凡是”的错误方针",
      "重新确定实事求是的思想路线",
      "打破长期以来个人崇拜和教条主义的束缚",
      "是一次深刻的思想解放运动"
    ]
  },
  {
    "question": "中华人民共和国的成立标志着（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国新民主主义革命已经取得基本胜利",
      "B": "中国进入了社会主义社会",
      "C": "中国进入了新民主主义社会",
      "D": "中国开始了从新民主主义到社会主义转变的时期"
    },
    "answer": [
      "中国新民主主义革命已经取得基本胜利",
      "中国进入了新民主主义社会",
      "中国开始了从新民主主义到社会主义转变的时期"
    ]
  },
  {
    "question": "中国无产阶级的“特殊优点”在于（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "不占有任何生产资料",
      "B": "人数虽少，但比较集中",
      "C": "深受帝国主义、封建主义和官僚资本主义的三重压迫",
      "D": "与农民有着天然的联系"
    },
    "answer": [
      "人数虽少，但比较集中",
      "深受帝国主义、封建主义和官僚资本主义的三重压迫",
      "与农民有着天然的联系"
    ]
  },
  {
    "question": "关于新民主主义革命性质，下列阐述正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "是无产阶级的社会主义革命",
      "B": "领导力量是中国共产党",
      "C": "是旧式资产阶级民主主义革命",
      "D": "革命前途是社会主义"
    },
    "answer": [
      "领导力量是中国共产党",
      "革命前途是社会主义"
    ]
  },
  {
    "question": "十年来，我们坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，全面贯彻党的基本路线、基本方略，（    ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "采取一系列战略性举措",
      "B": "推进一系列变革性实践",
      "C": "实现一系列突破性进展",
      "D": "取得一系列标志性成果"
    },
    "answer": [
      "采取一系列战略性举措",
      "推进一系列变革性实践",
      "实现一系列突破性进展",
      "取得一系列标志性成果"
    ]
  },
  {
    "question": "青年一代有理想、有本领、有担当，国家就有前途，民族就有希望新时代的中国青年，更要志存高远，以下激励青年人立志的名句与作者对应正确的是？",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "纸上得来终觉浅、绝知此事要躬行——陆游",
      "B": "看似寻常最奇崛，成如容易却坚信——王安石",
      "C": "玉不琢不成器，人不学，不知道——《礼记·学记》",
      "D": "玉不琢不成器，人不学，不知道——苏轼"
    },
    "answer": [
      "纸上得来终觉浅、绝知此事要躬行——陆游",
      "看似寻常最奇崛，成如容易却坚信——王安石",
      "玉不琢不成器，人不学，不知道——《礼记·学记》"
    ]
  },
  {
    "question": "第一次国共合作的政治基础是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国国民党第一次全国代表大会宣言",
      "B": "新三民主义",
      "C": "中国共产党的民主革命纲领",
      "D": "三民主义"
    },
    "answer": [
      "中国国民党第一次全国代表大会宣言",
      "新三民主义"
    ]
  },
  {
    "question": "建设社会主义新农村的要求是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "生产发展、生活宽裕",
      "B": "乡风文明、村容整洁",
      "C": "管理民主",
      "D": "提高农民收入"
    },
    "answer": [
      "生产发展、生活宽裕",
      "乡风文明、村容整洁",
      "管理民主"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，建成世界上规模最大的（    ），教育普及水平实现历史性跨越，基本养老保险覆盖十亿四千万人，基本医疗保险参保率稳定在百分之九十五。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "教育体系",
      "B": "社会保障体系",
      "C": "医疗卫生体系",
      "D": "文化传播体系"
    },
    "answer": [
      "教育体系",
      "社会保障体系",
      "医疗卫生体系"
    ]
  },
  {
    "question": "实现全面建设小康社会奋斗目标的新要求强调增强发展协调性，在（  ）的基础上，实现人均国内生产总值到2020年比2000年翻两番。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "优化结构",
      "B": "提高效益",
      "C": "降低消耗",
      "D": "保护环境"
    },
    "answer": [
      "优化结构",
      "提高效益",
      "降低消耗",
      "保护环境"
    ]
  },
  {
    "question": "下列属于党在社会主义初级阶段基本路线内容的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "以经济建设为中心",
      "B": "坚持四项基本原则",
      "C": "坚持改革开放",
      "D": "自力更生、艰苦创业"
    },
    "answer": [
      "以经济建设为中心",
      "坚持四项基本原则",
      "坚持改革开放",
      "自力更生、艰苦创业"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，我们经受住了来自（    ）等方面的风险挑战考验。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治",
      "B": "经济",
      "C": "意识形态",
      "D": "自然界"
    },
    "answer": [
      "政治",
      "经济",
      "意识形态",
      "自然界"
    ]
  },
  {
    "question": "中国特色社会主义民主制度主要包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "人民代表大会制度",
      "B": "中国共产党的多党合作和政治协商制度",
      "C": "民族区域自治制度",
      "D": "基层群众自治制度"
    },
    "answer": [
      "人民代表大会制度",
      "中国共产党的多党合作和政治协商制度",
      "民族区域自治制度",
      "基层群众自治制度"
    ]
  },
  {
    "question": "在20世纪，中国发生了三次历史性的巨变，这三次是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "孙中山领导的推翻封建专制统治、建立共和政体的辛亥革命",
      "B": "中国无产阶级第一次作为独立的政治力量参加的五四运动",
      "C": "中国共产党及其领袖毛泽东领导的中华人民共和国的成立和社会主义制度的建立",
      "D": "以邓小平为核心的第二代中央领导集体领导的改革开放"
    },
    "answer": [
      "孙中山领导的推翻封建专制统治、建立共和政体的辛亥革命",
      "中国共产党及其领袖毛泽东领导的中华人民共和国的成立和社会主义制度的建立",
      "以邓小平为核心的第二代中央领导集体领导的改革开放"
    ]
  },
  {
    "question": "根据中国国情，从理论上说明中国革命采取建立农村革命根据地，以农村包围城市，最后夺取城市的文献是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "《论反对日本帝国主义的策略》",
      "B": "《井冈山的斗争》",
      "C": "《中国的红色政权为什么能够存在？》",
      "D": "《星星之火，可以燎原》"
    },
    "answer": [
      "《井冈山的斗争》",
      "《中国的红色政权为什么能够存在？》",
      "《星星之火，可以燎原》"
    ]
  },
  {
    "question": "1949年9月，中国人民政治协商会议通过了四项决定，以下属于这四项决定的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "以北京为新中国的首都",
      "B": "以五星红旗为新中国的国旗",
      "C": "在天安门广场建立人民英雄纪念碑",
      "D": "以《义勇军进行曲》为代国歌"
    },
    "answer": [
      "以北京为新中国的首都",
      "以五星红旗为新中国的国旗",
      "在天安门广场建立人民英雄纪念碑",
      "以《义勇军进行曲》为代国歌"
    ]
  },
  {
    "question": "2014年12月，习近平在江苏调研时则将“三个全面”上升到了“四个全面”，“四个全面”战略布局是以习近平同志为总书记的党中央治国理政战略思想的重要内容，闪耀着马克思主义与中国实际相结合的思想光辉，饱含着马克思主义的立场观点方法。下列选项属于“四个全面”的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "全面依法治国",
      "B": "全面深化改革",
      "C": "全面从严治党",
      "D": "全面现代化建设"
    },
    "answer": [
      "全面依法治国",
      "全面深化改革",
      "全面从严治党"
    ]
  },
  {
    "question": "东北抗日联军的主要领导人有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "罗荣桓",
      "B": "杨靖宇",
      "C": "周保中",
      "D": "马占山"
    },
    "answer": [
      "杨靖宇",
      "周保中"
    ]
  },
  {
    "question": "十八大报告在谈到十六大以来我们党领导人民取得的成就时，特别提到了我国成功举办的三个具有世界意义的重大活动，指的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "北京奥运会",
      "B": "北京残奥会",
      "C": "深圳亚运会",
      "D": "上海世博会"
    },
    "answer": [
      "北京奥运会",
      "北京残奥会",
      "上海世博会"
    ]
  },
  {
    "question": "新民主主义文化的特点体现在（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "民族性",
      "B": "科学性",
      "C": "革命性",
      "D": "大众性"
    },
    "answer": [
      "民族性",
      "科学性",
      "大众性"
    ]
  },
  {
    "question": "促成1922年7月中共二大提出民主革命纲领的主客观因素有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "国内外时局的新变化",
      "B": "列宁与共产国际的指导和帮助",
      "C": "党开展了同“左”、右倾机会主义的斗争",
      "D": "党开始懂得马克思主义要与中国实际相结合"
    },
    "answer": [
      "国内外时局的新变化",
      "列宁与共产国际的指导和帮助",
      "党开展了同“左”、右倾机会主义的斗争",
      "党开始懂得马克思主义要与中国实际相结合"
    ]
  },
  {
    "question": "在中国实行的人民民主专政是具有中国特色的无产阶级专政，其表现是它（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "衔接了两个革命阶段",
      "B": "调整了各阶级之间的利益关系",
      "C": "扩大了人民民主的范围",
      "D": "有利于处理民主与专政的关系"
    },
    "answer": [
      "衔接了两个革命阶段",
      "扩大了人民民主的范围"
    ]
  },
  {
    "question": "从20世纪50年代后期开始，由于“左”倾错误的影响，我国在社会主义建设中的主要错误有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "急于求成，盲目求纯",
      "B": "片面强调“一大二公”，越大越公越好",
      "C": "不重视发展生产力",
      "D": "强调“以阶级斗争为纲”"
    },
    "answer": [
      "急于求成，盲目求纯",
      "片面强调“一大二公”，越大越公越好",
      "不重视发展生产力",
      "强调“以阶级斗争为纲”"
    ]
  },
  {
    "question": "党的十八届五中全会指出：如期实现全面建成小康社会奋斗目标，推动经济社会持续健康发展，必须遵循六个原则。下列属于六个原则选项的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持人民主体地位",
      "B": "坚持依法治国",
      "C": "坚持深化改革",
      "D": "坚持党的领导"
    },
    "answer": [
      "坚持人民主体地位",
      "坚持依法治国",
      "坚持深化改革",
      "坚持党的领导"
    ]
  },
  {
    "question": "2015年4月10日，中共中央办公厅印发《关于在县处级以上领导干部中开展“三严三实”专题教育方案》，对2015年在县处级以上领导干部中开展“三严三实”专题教育作出安排。下列选项有哪两项不属于“三严三实”内容（  ） 。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "严以治学",
      "B": "对党忠实",
      "C": "严以修身",
      "D": "谋事要实"
    },
    "answer": [
      "严以治学",
      "对党忠实"
    ]
  },
  {
    "question": "在树立党的理论旗帜上，在中共历次全国代表大会上，有几次具有特别重大的历史意义，这几次是中共（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "一大",
      "B": "七大",
      "C": "十五大",
      "D": "十六大"
    },
    "answer": [
      "一大",
      "七大",
      "十五大",
      "十六大"
    ]
  },
  {
    "question": "下列属于中共党史军史上三大起义的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "南昌起义",
      "B": "秋收起义",
      "C": "平江起义",
      "D": "广州起义"
    },
    "answer": [
      "南昌起义",
      "秋收起义",
      "广州起义"
    ]
  },
  {
    "question": "（  ）表明中国共产党在探索社会主义建设道路的问题上坚持了正确的指导思想。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "1956年毛泽东作《论十大关系》的报告",
      "B": "1956年中共八大的召开",
      "C": "1957年毛泽东发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话",
      "D": "1960年党中央提出“调整、巩固、充实、提高”的方针"
    },
    "answer": [
      "1956年毛泽东作《论十大关系》的报告",
      "1956年中共八大的召开",
      "1957年毛泽东发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话",
      "1960年党中央提出“调整、巩固、充实、提高”的方针"
    ]
  },
  {
    "question": "关于统一战线领导权问题，下列阐述正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "领导权问题是革命统一战线的根本问题",
      "B": "无产阶级及其政党必须在统一战线中掌握领导权",
      "C": "特定情况下无产阶级也可以与其他阶级共同掌握统一战线领导权",
      "D": "没有中国共产党的领导，任何革命的统一战线都不可能胜利"
    },
    "answer": [
      "领导权问题是革命统一战线的根本问题",
      "无产阶级及其政党必须在统一战线中掌握领导权",
      "没有中国共产党的领导，任何革命的统一战线都不可能胜利"
    ]
  },
  {
    "question": "在对各阶级认识的基础上，共产党人指出，（  ）是中国民主革命的动力。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "农民",
      "B": "城市小资产阶级",
      "C": "民族资产阶级的左翼",
      "D": "小手工业者"
    },
    "answer": [
      "农民",
      "城市小资产阶级",
      "民族资产阶级的左翼"
    ]
  },
  {
    "question": "从中共十三大到中共十四大，是邓小平理论形成科学体系的时期，这一时期提出了（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "社会主义市场经济理论",
      "B": "社会主义本质理论",
      "C": "“三个有利于”标准",
      "D": "科学技术是第一生产力"
    },
    "answer": [
      "社会主义市场经济理论",
      "社会主义本质理论",
      "“三个有利于”标准",
      "科学技术是第一生产力"
    ]
  },
  {
    "question": "下列事件，发生在第一个五年计划期间的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "制定了第一部社会主义类型的宪法",
      "B": "进行了三大改造",
      "C": "掀起了“大跃进”运动",
      "D": "召开了中共八大"
    },
    "answer": [
      "制定了第一部社会主义类型的宪法",
      "进行了三大改造",
      "召开了中共八大"
    ]
  },
  {
    "question": "“三大改造”时，初级形式的国家资本主义表现为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "委托加工",
      "B": "计划订货",
      "C": "统购包销",
      "D": "经销代销"
    },
    "answer": [
      "委托加工",
      "计划订货",
      "统购包销",
      "经销代销"
    ]
  },
  {
    "question": "下列有关国共十年对峙时期国共关系的叙述，正确的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "国共两党由党内合作转向了党外合作",
      "B": "共产党制定的反蒋抗日、逼蒋抗日、联蒋抗日的政策，都是符合当时客观实际的",
      "C": "国共两党由武装对抗到走向合作，体现了阶级矛盾服从于民族矛盾的理论",
      "D": "这段历史昭示出民族团结、民族和睦的重要意义"
    },
    "answer": [
      "共产党制定的反蒋抗日、逼蒋抗日、联蒋抗日的政策，都是符合当时客观实际的",
      "国共两党由武装对抗到走向合作，体现了阶级矛盾服从于民族矛盾的理论"
    ]
  },
  {
    "question": "中共八大决定在全党进行的整风运动的内容包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "反对官僚主义",
      "B": "反对宗派主义",
      "C": "反对主观主义",
      "D": "反对本本主义"
    },
    "answer": [
      "反对官僚主义",
      "反对宗派主义",
      "反对主观主义"
    ]
  },
  {
    "question": "中共十五大规定了我国跨世纪发展的战略部署，提出在1997年到21世纪的前10年这个时期，必须解决好的两大课题是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "建立比较完善的社会主义市场经济体制",
      "B": "建设社会主义法治国家",
      "C": "完成祖国统一大业",
      "D": "保持国民经济持续快速健康发展"
    },
    "answer": [
      "建立比较完善的社会主义市场经济体制",
      "保持国民经济持续快速健康发展"
    ]
  },
  {
    "question": "关于真理标准的讨论，下列正确的说法是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "真理标准的讨论实质就在于是不是坚持了马列主义、毛泽东思想",
      "B": "真理标准的讨论实际上也是要不要解放思想的争论",
      "C": "真理标准的计论关系到党和国家的前途和命运",
      "D": "真理标准的讨论得到邓小平支持和领导"
    },
    "answer": [
      "真理标准的讨论实质就在于是不是坚持了马列主义、毛泽东思想",
      "真理标准的讨论实际上也是要不要解放思想的争论",
      "真理标准的计论关系到党和国家的前途和命运",
      "真理标准的讨论得到邓小平支持和领导"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党第八次全国代表大会确定今后的主要任务是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "集中主要力量发展社会生产力",
      "B": "扩大国家的民主生活，健全社会主义法制",
      "C": "实行既反保守又反冒进的经济建设方针",
      "D": "加强执政党的建设"
    },
    "answer": [
      "集中主要力量发展社会生产力",
      "扩大国家的民主生活，健全社会主义法制",
      "实行既反保守又反冒进的经济建设方针",
      "加强执政党的建设"
    ]
  },
  {
    "question": "1949年中国人民政治协商会议的内容有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "制定以经济建设为中心的方针",
      "B": "通过《共同纲领》",
      "C": "确定北京为新中国的首都",
      "D": "选举产生政务院总理、副总理"
    },
    "answer": [
      "通过《共同纲领》",
      "确定北京为新中国的首都"
    ]
  },
  {
    "question": "1979年，邓小平提出在改革开放过程中必须坚持的四项基本原则是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持社会主义道路",
      "B": "坚持人民民主专政",
      "C": "坚持共产党的领导",
      "D": "坚持马列主义、毛泽东思想"
    },
    "answer": [
      "坚持社会主义道路",
      "坚持人民民主专政",
      "坚持共产党的领导",
      "坚持马列主义、毛泽东思想"
    ]
  },
  {
    "question": "1926年7月，国民革命军正式出师北伐，北伐的主要战场在（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "湖南",
      "B": "湖北",
      "C": "江西",
      "D": "浙江"
    },
    "answer": [
      "湖南",
      "湖北"
    ]
  },
  {
    "question": "毛泽东在《新民主主义论》中指出了新民主主义社会的经济构成，以下选项属于新民主主义经济构成的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "国营经济",
      "B": "合作社经济",
      "C": "私人资本主义经济",
      "D": "个体经济"
    },
    "answer": [
      "国营经济",
      "合作社经济",
      "私人资本主义经济",
      "个体经济"
    ]
  },
  {
    "question": "中共七大主要有哪些历史贡献？",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "确立毛泽东思想为党的指导思想，并写入党章",
      "B": "首次提出中国共产党的三大法宝",
      "C": "提出要在全党范围内开展整风运动",
      "D": "确立党的三大作风"
    },
    "answer": [
      "确立毛泽东思想为党的指导思想，并写入党章",
      "确立党的三大作风"
    ]
  },
  {
    "question": "邓小平对中国的国情作了深刻的分析，说：“要使中国实现四个现代化，至少有两个重要特点是必须看到的。”这两个特点是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "底子薄",
      "B": "人口多，耕地少",
      "C": "经济落后",
      "D": "人口多，素质低"
    },
    "answer": [
      "底子薄",
      "人口多，耕地少"
    ]
  },
  {
    "question": "下列对抗日战争中两个战场的形成及其相互关系的分析，正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "国共双方分别指挥抗日军队，形成两个战场",
      "B": "敌后战场一直是抗日战争的最主要战场",
      "C": "敌后战场作战方式与正面战场截然不同",
      "D": "敌后战场与正面战场有对立，但互为依存"
    },
    "answer": [
      "国共双方分别指挥抗日军队，形成两个战场",
      "敌后战场作战方式与正面战场截然不同",
      "敌后战场与正面战场有对立，但互为依存"
    ]
  },
  {
    "question": "大革命失败的教训是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "必须坚持无产阶级的领导",
      "B": "必须坚持武装斗争",
      "C": "必须建立广泛的统一战线",
      "D": "必须把农民作为自己的同盟军"
    },
    "answer": [
      "必须坚持无产阶级的领导",
      "必须坚持武装斗争",
      "必须建立广泛的统一战线",
      "必须把农民作为自己的同盟军"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，我们要不断（），不断提高治国理政能力和水平，从最坏处着眼，做最充分的准备，朝好的方向努力，争取最好的结果。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "创新斗争方式",
      "B": "增强斗争意识",
      "C": "丰富斗争经验",
      "D": "提升斗争本领"
    },
    "answer": [
      "增强斗争意识",
      "丰富斗争经验",
      "提升斗争本领"
    ]
  },
  {
    "question": "社会主义初级阶段的基本路线概括为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "以经济建设为中心",
      "B": "坚持四项基本原则",
      "C": "坚持改革开放",
      "D": "坚持民主法制"
    },
    "answer": [
      "以经济建设为中心",
      "坚持四项基本原则",
      "坚持改革开放"
    ]
  },
  {
    "question": "中共十七大对走中国特色社会主义道路提出了四点根本要求，下列属于四点根本要求的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "继续解放思想",
      "B": "坚持改革开放",
      "C": "落实科学发展",
      "D": "转变发展方式"
    },
    "answer": [
      "继续解放思想",
      "坚持改革开放",
      "落实科学发展"
    ]
  },
  {
    "question": "1938年，毛泽东发表了《论持久战》，科学地预见了抗日战争将经过的三个阶段是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "战略防御",
      "B": "战略退却",
      "C": "战略相持",
      "D": "战略反攻"
    },
    "answer": [
      "战略防御",
      "战略相持",
      "战略反攻"
    ]
  },
  {
    "question": "关于农村家庭土地家庭承包经营，表述正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "耕地承包期30年不变",
      "B": "禁止随意缩短和调整收回承包土地",
      "C": "农民在承包期内可依法、自愿、有偿流转土地承包经营权",
      "D": "在土地流转过程中，政府是土地流转的主体"
    },
    "answer": [
      "耕地承包期30年不变",
      "禁止随意缩短和调整收回承包土地",
      "农民在承包期内可依法、自愿、有偿流转土地承包经营权"
    ]
  },
  {
    "question": "下列属于胡锦涛同志提出的构建社会主义和谐社会六个特征的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "民主法治",
      "B": "公平正义",
      "C": "安定有序",
      "D": "充满活力"
    },
    "answer": [
      "民主法治",
      "公平正义",
      "安定有序",
      "充满活力"
    ]
  },
  {
    "question": "凡是危害（），只要来了，我们就必须进行坚决斗争，而且必须取得斗争胜利。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国共产党领导和我国社会主义制度的各种风险挑战",
      "B": "我国主权、安全、发展利益的各种风险挑战",
      "C": "我国核心利益和重大原则的各种风险挑战",
      "D": "我国人民根本利益的各种风险挑战E、我国实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的各种风险挑战"
    },
    "answer": [
      "中国共产党领导和我国社会主义制度的各种风险挑战",
      "我国主权、安全、发展利益的各种风险挑战",
      "我国核心利益和重大原则的各种风险挑战",
      "我国人民根本利益的各种风险挑战E、我国实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的各种风险挑战"
    ]
  },
  {
    "question": "近一个世纪以来，我国先后发生三次伟大革命，下列属于三次革命的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "洪秀全领导的太平天国农民革命",
      "B": "孙中山先生领导的资产阶级辛亥革命",
      "C": "中国共产党领导的新民主主义革命和社会主义革命",
      "D": "中国共产党领导的改革开放这场新的伟大革命"
    },
    "answer": [
      "孙中山先生领导的资产阶级辛亥革命",
      "中国共产党领导的新民主主义革命和社会主义革命",
      "中国共产党领导的改革开放这场新的伟大革命"
    ]
  },
  {
    "question": "中共七大把党在长期奋斗中形成的优良作风概括为三大作风，即（  ）。这是中国共产党区别于其他政党的显著标志，是使党的路线、方针、政策得以顺利贯彻的根本保证。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "理论和实践相结合的作风",
      "B": "谦虚谨慎、艰苦朴素的工作作风",
      "C": "和人民群众紧密联系在一起的作风",
      "D": "批评与自我批评的作风"
    },
    "answer": [
      "理论和实践相结合的作风",
      "和人民群众紧密联系在一起的作风",
      "批评与自我批评的作风"
    ]
  },
  {
    "question": "1956年至1966年，中国人民和中国共产党人坚持独立自主、自力更生，顶住压力、战胜困难，表现出了无比的英雄气概和高昂的精神状态，（  ）就是这期间涌现的光辉榜样。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "焦裕禄",
      "B": "王进喜",
      "C": "孔繁森",
      "D": "雷锋"
    },
    "answer": [
      "焦裕禄",
      "王进喜",
      "雷锋"
    ]
  },
  {
    "question": "在新民主主义时期，人民民主专政解决的阶级矛盾是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "人民大众与帝国主义的矛盾",
      "B": "人民大众与封建主义的矛盾",
      "C": "人民大众与官僚资本主义的矛盾",
      "D": "人民大众与反动派的矛盾"
    },
    "answer": [
      "人民大众与帝国主义的矛盾",
      "人民大众与封建主义的矛盾",
      "人民大众与官僚资本主义的矛盾"
    ]
  },
  {
    "question": "在运用马克思主义普遍原理来解决中国革命实践中的问题方面，我们党内出现过的主要错误倾向有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "经验主义",
      "B": "教条主义",
      "C": "冒险主义",
      "D": "主观主义"
    },
    "answer": [
      "经验主义",
      "教条主义"
    ]
  },
  {
    "question": "1945年至1947年，国民党统治区为镇压人民反内战运动制造的血案有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "五二〇血案",
      "B": "五卅惨案",
      "C": "沙田惨案",
      "D": "一二·一惨案"
    },
    "answer": [
      "五二〇血案",
      "一二·一惨案"
    ]
  },
  {
    "question": "全面建设社会主义时期的重要工程和科技成就有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "原子弹爆炸成功",
      "B": "人工合成牛胰岛素结晶成功",
      "C": "大庆油田建成",
      "D": "葛洲坝水利工程建成"
    },
    "answer": [
      "原子弹爆炸成功",
      "人工合成牛胰岛素结晶成功",
      "大庆油田建成"
    ]
  },
  {
    "question": "国共两党政权十年对峙时期，中国社会的矛盾有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中华民族与日本帝国主义的矛盾",
      "B": "官僚资产阶级与人民大众的矛盾",
      "C": "农民阶级与地主阶级的矛盾",
      "D": "国民党爱国将领与蒋介石的矛盾"
    },
    "answer": [
      "中华民族与日本帝国主义的矛盾",
      "官僚资产阶级与人民大众的矛盾",
      "农民阶级与地主阶级的矛盾",
      "国民党爱国将领与蒋介石的矛盾"
    ]
  },
  {
    "question": "党的十八届五中全会强调，实现“十三五”时期发展目标，破解发展难题，厚植发展优势，必须牢固树立并切实贯彻发展五大理念，下列选项属于五大理念内容的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "科学",
      "B": "创新",
      "C": "绿色",
      "D": "改革"
    },
    "answer": [
      "创新",
      "绿色"
    ]
  },
  {
    "question": "抗日战争时期党领导的武装力量有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "八路军",
      "B": "新四军",
      "C": "山西青年抗敌决死队",
      "D": "东江纵队"
    },
    "answer": [
      "八路军",
      "新四军",
      "山西青年抗敌决死队",
      "东江纵队"
    ]
  },
  {
    "question": "中共十六大提出，我们一定要坚持党要管党、从严治党的方针，进一步解决提高（  ）这两大历史性课题。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的领导水平和政治水平",
      "B": "拒腐防变和抵御风险能力",
      "C": "理论水平和业务素质",
      "D": "依法行政和执政为民"
    },
    "answer": [
      "党的领导水平和政治水平",
      "拒腐防变和抵御风险能力"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党第一次全国代表大会通过了我党历史上哪些重要文件？",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "第一个党的纲领",
      "B": "第一个党章",
      "C": "第一个党的宣言",
      "D": "第一个党的决议"
    },
    "answer": [
      "第一个党的纲领",
      "第一个党的决议"
    ]
  },
  {
    "question": "毛泽东提出的“工农武装割据”思想，主要方面包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "土地革命为中心内容",
      "B": "武装斗争为主要形式",
      "C": "革命根据地为战略阵地",
      "D": "无产阶级领导为根本原则"
    },
    "answer": [
      "土地革命为中心内容",
      "武装斗争为主要形式",
      "革命根据地为战略阵地"
    ]
  },
  {
    "question": "下列各项中，与周恩来有关的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "发动安源路矿工人大罢工",
      "B": "担任黄埔军校政治部主任",
      "C": "主持广州农民运动讲习所",
      "D": "组织上海工人第三次武装起义"
    },
    "answer": [
      "担任黄埔军校政治部主任",
      "组织上海工人第三次武装起义"
    ]
  },
  {
    "question": "以下脱贫攻坚的典型人物和她们的事迹对应正确的是？",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "张桂梅——燃灯校长",
      "B": "李保国——太行山上的新愚公",
      "C": "毛相林——绝壁天路开凿者",
      "D": "李保国——燃灯校长"
    },
    "answer": [
      "张桂梅——燃灯校长",
      "李保国——太行山上的新愚公",
      "毛相林——绝壁天路开凿者"
    ]
  },
  {
    "question": "中共十七届四中全会《决定》提出，我国相继实现了（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "从半殖民地半封建社会到民族独立、人民当家做主新社会的历史性转变",
      "B": "从新民主主义革命到社会主义革命的历史性转变",
      "C": "从新民主主义革命到社会主义革命和建设的历史性转变",
      "D": "从高度集中的计划经济体制到充满活力的社会主义市场经济体制、从封闭半封闭到全万位开放的历史性转变"
    },
    "answer": [
      "从半殖民地半封建社会到民族独立、人民当家做主新社会的历史性转变",
      "从新民主主义革命到社会主义革命和建设的历史性转变",
      "从高度集中的计划经济体制到充满活力的社会主义市场经济体制、从封闭半封闭到全万位开放的历史性转变"
    ]
  },
  {
    "question": "新中国成立后，我党制定民族政策的原则有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "民族平等",
      "B": "社会制度自由",
      "C": "民族团结",
      "D": "共同发展繁荣"
    },
    "answer": [
      "民族平等",
      "民族团结",
      "共同发展繁荣"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于第一次国共合作，表述不正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "共产党员以组织的身份整体加入国民党",
      "B": "新三民主义的纲领与共产党在民主革命阶段的纲领基本一致",
      "C": "国民党二大的成功召开标志着第一次国共合作的正式形成",
      "D": "在第一期黄埔军校中没有共产党员和共青团员"
    },
    "answer": [
      "共产党员以组织的身份整体加入国民党",
      "国民党二大的成功召开标志着第一次国共合作的正式形成",
      "在第一期黄埔军校中没有共产党员和共青团员"
    ]
  },
  {
    "question": "抗日战争胜利的历史意义是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "结束了中国半封建半殖民地的历史",
      "B": "中国人民自近代以来第一次取得的反帝斗争的完全胜利",
      "C": "为民主革命在全国的胜利奠定了基础",
      "D": "为世界反法西斯战争的胜利作出了巨大贡献"
    },
    "answer": [
      "中国人民自近代以来第一次取得的反帝斗争的完全胜利",
      "为民主革命在全国的胜利奠定了基础",
      "为世界反法西斯战争的胜利作出了巨大贡献"
    ]
  },
  {
    "question": "“八七”会议同遵义会议的相同点是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "从政治上、军事上、思想上全力纠正错误",
      "B": "毛泽东参加会议并且提出正确主张",
      "C": "在危机之时挽救了党",
      "D": "党独立自主解决自己问题的开始"
    },
    "answer": [
      "毛泽东参加会议并且提出正确主张",
      "在危机之时挽救了党"
    ]
  },
  {
    "question": "邓小平指出：“计划经济不等于社会主义，资本主义也有计划；市场经济不等于资本主义，社会主义也有市场。”这一论断表明（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "计划和市场都是经济手段",
      "B": "计划经济与市场经济没有什么本质区别",
      "C": "社会主义以计划经济为主，资本主义以市场经济为主",
      "D": "计划与市场的多少不是资本主义与社会主义的本质区别"
    },
    "answer": [
      "计划和市场都是经济手段",
      "计划与市场的多少不是资本主义与社会主义的本质区别"
    ]
  },
  {
    "question": "孔繁森、杨善洲、罗阳是不同时期的改革先锋人物，他们的名字和事迹对应正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "孔繁森——党员领导干部的楷模",
      "B": "杨善洲——不忘初心、奉献一生的退休干部楷模",
      "C": "罗阳——用生命践行航空报国的优秀代表",
      "D": "杨善洲——党员领导干部的楷模"
    },
    "answer": [
      "孔繁森——党员领导干部的楷模",
      "杨善洲——不忘初心、奉献一生的退休干部楷模",
      "罗阳——用生命践行航空报国的优秀代表"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党在抗日战争时期开展整风运动，是为了（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "彻底肃清王明的“左”倾思想的影响",
      "B": "纠正中央领导人在军事上和组织上的“左”倾错误",
      "C": "结束王明“左”倾冒险主义在党中央的领导",
      "D": "提高全党干部的马列主义理论水平"
    },
    "answer": [
      "彻底肃清王明的“左”倾思想的影响",
      "提高全党干部的马列主义理论水平"
    ]
  },
  {
    "question": "在我们党的历史上，“左”倾思想曾给革命事业带来严重危害，下面属于“左”倾运动或“左”倾思想反映的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "全线出击，御敌于根据地之外",
      "B": "“大跃进”",
      "C": "四五运动",
      "D": "“文化大革命”"
    },
    "answer": [
      "全线出击，御敌于根据地之外",
      "“大跃进”",
      "“文化大革命”"
    ]
  },
  {
    "question": "下列国防科技成果与其相应的实验成功时间对应正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "1960年11月5日，中国第一枚导弹发射成功",
      "B": "1964年10月16日，中国第一颗原子弹爆炸成功",
      "C": "1967年6月17日，中国第一颗氢弹空爆试验成功",
      "D": "1970年4月24日，中国第一颗人造卫星发射成功"
    },
    "answer": [
      "1960年11月5日，中国第一枚导弹发射成功",
      "1964年10月16日，中国第一颗原子弹爆炸成功",
      "1967年6月17日，中国第一颗氢弹空爆试验成功",
      "1970年4月24日，中国第一颗人造卫星发射成功"
    ]
  },
  {
    "question": "参加了中国共产党一大会议的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "毛泽东",
      "B": "何叔衡",
      "C": "李大钊",
      "D": "邓恩铭"
    },
    "answer": [
      "毛泽东",
      "何叔衡",
      "邓恩铭"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党1958到1978年出现的持续时间达20年之久的“左”倾错误，其原因是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国经济文化长期落后，缺乏民主，个人迷信崇拜容易盛行",
      "B": "为改变落后面貌盲目追求经济建设的高速度",
      "C": "背离了毛泽东思想",
      "D": "对形势发展变化的错误判断"
    },
    "answer": [
      "中国经济文化长期落后，缺乏民主，个人迷信崇拜容易盛行",
      "为改变落后面貌盲目追求经济建设的高速度",
      "背离了毛泽东思想",
      "对形势发展变化的错误判断"
    ]
  },
  {
    "question": "“文化大革命”为我们留下的深刻教训是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "要警惕修正主义的思想倾向",
      "B": "要防止个人崇拜和思想僵化",
      "C": "应该以阶级斗争为工作中心",
      "D": "必须健全国家的民主和法律制度"
    },
    "answer": [
      "要防止个人崇拜和思想僵化",
      "必须健全国家的民主和法律制度"
    ]
  },
  {
    "question": "十八大报告指出，回首近代以来中国波澜壮阔的历史，展望中华民族充满希望的未来，我们得出一个坚定的结论：全面建成小康社会，加快推进社会主义现代化，实现中华民族伟大复兴，必须坚定不移走中国特色社会主义道路。下面关于中国特色社会主义，阐述正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国特色社会主义道路是实现途径",
      "B": "中国特色社会主义理论体系是行动指南",
      "C": "中国特色社会主义制度是根本保障",
      "D": "开辟了当代中国马克思主义发展新境界"
    },
    "answer": [
      "中国特色社会主义道路是实现途径",
      "中国特色社会主义理论体系是行动指南",
      "中国特色社会主义制度是根本保障",
      "开辟了当代中国马克思主义发展新境界"
    ]
  },
  {
    "question": "毛泽东在《论持久战》中（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "批驳了亡国论和速胜论",
      "B": "分析了中日双方相互矛盾的四个基本特点",
      "C": "提出了抗日民族统一战线的策略总方针",
      "D": "科学预见了抗日战争发展的三个阶段"
    },
    "answer": [
      "批驳了亡国论和速胜论",
      "分析了中日双方相互矛盾的四个基本特点",
      "科学预见了抗日战争发展的三个阶段"
    ]
  },
  {
    "question": "关于我国将长期处于社会主义初级阶段的根据，下列说法错误的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "由社会主义社会发展的一般进程决定的",
      "B": "由我国建设社会主义的历史前提决定的",
      "C": "由我国社会主义的基本制度决定的",
      "D": "由社会主义制度自身的内在规律决定的"
    },
    "answer": [
      "由社会主义社会发展的一般进程决定的",
      "由我国社会主义的基本制度决定的",
      "由社会主义制度自身的内在规律决定的"
    ]
  },
  {
    "question": "五四运动发生的历史背景有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "俄国十月革命胜利",
      "B": "中国代表拒绝在对德“和约”上签字",
      "C": "第一批共产主义小组成立",
      "D": "新文化运动的发展"
    },
    "answer": [
      "俄国十月革命胜利",
      "新文化运动的发展"
    ]
  },
  {
    "question": "下列选项中不属于中共十四大内容的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "清算了资产阶级自由化思想",
      "B": "提出了社会主义初级阶段的理论",
      "C": "明确了建立社会主义市场经济体制的改革目标",
      "D": "作出了改革开放的伟大决策"
    },
    "answer": [
      "清算了资产阶级自由化思想",
      "提出了社会主义初级阶段的理论",
      "作出了改革开放的伟大决策"
    ]
  },
  {
    "question": "十八届四中全会指出，实现依法治国总目标，必须（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持中国共产党的领导",
      "B": "坚持人民主体地位",
      "C": "坚持法律面前人人平等",
      "D": "坚持依法治国和以德治国相结合"
    },
    "answer": [
      "坚持中国共产党的领导",
      "坚持人民主体地位",
      "坚持法律面前人人平等",
      "坚持依法治国和以德治国相结合"
    ]
  },
  {
    "question": "“三个代表”重要思想的形成，标志着我们党对“三大规律”的认识达到了新的高度，这“三大规律”是指（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "共产党执政的规律",
      "B": "经济发展的基本规律",
      "C": "人类社会发展的规律",
      "D": "社会主义建设的规律"
    },
    "answer": [
      "共产党执政的规律",
      "人类社会发展的规律",
      "社会主义建设的规律"
    ]
  },
  {
    "question": "中共十七大报告指出，中国特色社会主义理论体系的内容包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "毛泽东思想",
      "B": "邓小平理论",
      "C": "科学发展观",
      "D": "“三个代表”重要思想"
    },
    "answer": [
      "邓小平理论",
      "科学发展观",
      "“三个代表”重要思想"
    ]
  },
  {
    "question": "辛亥革命最终失败的原因是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "没有建立革命政权",
      "B": "没有坚强有力的革命政党",
      "C": "没有一个彻底的革命纲领",
      "D": "没有充分发动和依靠人民大众"
    },
    "answer": [
      "没有坚强有力的革命政党",
      "没有一个彻底的革命纲领",
      "没有充分发动和依靠人民大众"
    ]
  },
  {
    "question": "党为什么要在新时期提出“两个先锋队”理论？（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "巩固党的执政地位",
      "B": "建设中国特色社会主义的需要",
      "C": "党已经不能代表工人阶级",
      "D": "党实现阶级性和群众性统一的需要"
    },
    "answer": [
      "巩固党的执政地位",
      "建设中国特色社会主义的需要",
      "党实现阶级性和群众性统一的需要"
    ]
  },
  {
    "question": "纵观中国共产党的历史，党领导人民（  ），都是为人民根本利益而斗争。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "打土豪、分田地",
      "B": "开展抗日战争、赶走日本侵略者",
      "C": "推翻三座大山、成立中华人民共和国",
      "D": "开展社会主义革命和建设、改变一穷二白的国家面貌E、实行改革开放、推进社会主义现代化、实现中华民族伟大复兴"
    },
    "answer": [
      "打土豪、分田地",
      "开展抗日战争、赶走日本侵略者",
      "推翻三座大山、成立中华人民共和国",
      "开展社会主义革命和建设、改变一穷二白的国家面貌E、实行改革开放、推进社会主义现代化、实现中华民族伟大复兴"
    ]
  },
  {
    "question": "党要始终代表先进生产力的发展要求，就是要（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "符合生产力发展的规律，体现不断推动社会生产力的解放和发展的要求",
      "B": "面向现代化、面向世界、面向未来的",
      "C": "充分发挥人民群众的积极性、主动性、创造性",
      "D": "通过发展生产力不断提高人民群众的生活水平"
    },
    "answer": [
      "符合生产力发展的规律，体现不断推动社会生产力的解放和发展的要求",
      "通过发展生产力不断提高人民群众的生活水平"
    ]
  },
  {
    "question": "新中国成立前，中国工人阶级的哪些特点和优点，决定了它是中国革命的领导力量，是现代中国最进步的阶级。（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "是中国工人阶级深受帝国主义、封建主义和官僚资本主义的三重压迫，处于社会的最底层，所受的压迫和剥削比中国其他任何阶级、阶层都要深重，具有最坚决、最彻底的革命性",
      "B": "是中国工人阶级的分布比较集中，便于组织起来，形成一支重要的社会力量",
      "C": "是中国工人阶级与农民有着天然的联系，便于同广大农民结成亲密的联盟，使其领导的中国革命具有极其广泛的社会基础",
      "D": "它们掌握较高的劳动技能，是先进生产力的代表"
    },
    "answer": [
      "是中国工人阶级深受帝国主义、封建主义和官僚资本主义的三重压迫，处于社会的最底层，所受的压迫和剥削比中国其他任何阶级、阶层都要深重，具有最坚决、最彻底的革命性",
      "是中国工人阶级的分布比较集中，便于组织起来，形成一支重要的社会力量",
      "是中国工人阶级与农民有着天然的联系，便于同广大农民结成亲密的联盟，使其领导的中国革命具有极其广泛的社会基础"
    ]
  },
  {
    "question": "党能成为中国特色社会主义事业的领导核心，是因为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "只有党的领导才能保证中国特色社会主义事业取得胜利",
      "B": "党的领导地位是革命和建设实践中形成的",
      "C": "党的领导地位是人民的选择和历史的必然",
      "D": "党获得了国际社会的认可"
    },
    "answer": [
      "只有党的领导才能保证中国特色社会主义事业取得胜利",
      "党的领导地位是革命和建设实践中形成的",
      "党的领导地位是人民的选择和历史的必然"
    ]
  },
  {
    "question": "党在自己的工作中实行群众路线，（  ） ，把党的正确主张变为群众的自觉行动。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "从群众中来",
      "B": "到群众中去",
      "C": "一切为了群众",
      "D": "一切依靠群众"
    },
    "answer": [
      "从群众中来",
      "到群众中去",
      "一切为了群众",
      "一切依靠群众"
    ]
  },
  {
    "question": "党和群众的关系是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "人民离不开党",
      "B": "人民领导党",
      "C": "党依靠人民",
      "D": "党为人民服务"
    },
    "answer": [
      "人民离不开党",
      "党依靠人民",
      "党为人民服务"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党作为中国工人阶级的政党，也是中国人民和中华民族的先锋队，这是因为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国工人阶级的根本利益同中国人民的根本利益是一致的",
      "B": "中国工人阶级的根本利益同中华民族的根本利益是一致的",
      "C": "这是马克思主义执政党的内在要求",
      "D": "这是党以实现民族振兴为己任的必然选择"
    },
    "answer": [
      "中国工人阶级的根本利益同中国人民的根本利益是一致的",
      "中国工人阶级的根本利益同中华民族的根本利益是一致的",
      "这是马克思主义执政党的内在要求",
      "这是党以实现民族振兴为己任的必然选择"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党对党的性质的规定是由多种因素导致的，包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党产生的背景及条件",
      "B": "党对人类社会发展规律的科学认识",
      "C": "党对时代要求的回应",
      "D": "党的阶级基础"
    },
    "answer": [
      "党产生的背景及条件",
      "党对人类社会发展规律的科学认识",
      "党对时代要求的回应",
      "党的阶级基础"
    ]
  },
  {
    "question": "党的十七届四中全会把建设马克思主义学习型政党作为重大而紧迫的战略任务提出来，是从当前的世情、国情、党情出发，进一步动员全党抓住机遇、应对挑战、共克时艰的必然要求和重大举措。建设马克思主义学习型政党（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "是保持党的先进性的要求",
      "B": "有利于党始终代表中国先进文化的前进方向",
      "C": "有利于党坚定共产主义和中国特色社会主义的理想信念",
      "D": "是加强党的先进性建设的唯一途径"
    },
    "answer": [
      "是保持党的先进性的要求",
      "有利于党始终代表中国先进文化的前进方向",
      "有利于党坚定共产主义和中国特色社会主义的理想信念"
    ]
  },
  {
    "question": "党在新时代要维持自身的领导地位，必须（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持改革创新",
      "B": "站在时代的前列",
      "C": "紧密联系群众",
      "D": "加强党的自身建设"
    },
    "answer": [
      "坚持改革创新",
      "站在时代的前列",
      "紧密联系群众",
      "加强党的自身建设"
    ]
  },
  {
    "question": "“十三五规划”是一个艰巨的任务，只有坚持党的领导才能完成，因为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党是中国工人阶级的先锋队",
      "B": "党代表中国先进生产力的发展要求",
      "C": "党是中国特色社会主义的领导核心",
      "D": "党是中国人民和中华民族的先锋队"
    },
    "answer": [
      "党是中国工人阶级的先锋队",
      "党代表中国先进生产力的发展要求",
      "党是中国特色社会主义的领导核心",
      "党是中国人民和中华民族的先锋队"
    ]
  },
  {
    "question": "对中国共产党在我国国家政治生活中的重要作用，正确的认识有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国共产党是全国各族人民利益的忠实代表",
      "B": "没有共产党就没有社会主义现代化",
      "C": "工人阶级在国家中的领导作用，是通过它的先锋队组织--中国共产党来实现的",
      "D": "动摇了中国共产党的领导，中国就要倒退到分裂的混乱中去"
    },
    "answer": [
      "中国共产党是全国各族人民利益的忠实代表",
      "没有共产党就没有社会主义现代化",
      "工人阶级在国家中的领导作用，是通过它的先锋队组织--中国共产党来实现的",
      "动摇了中国共产党的领导，中国就要倒退到分裂的混乱中去"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党是“两个先锋队”，是指（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党是工人阶级的先锋队",
      "B": "党是无产阶级的先锋队",
      "C": "党是中国人民和中华民族的先锋队",
      "D": "党是中华民族的先锋队"
    },
    "answer": [
      "党是工人阶级的先锋队",
      "党是中国人民和中华民族的先锋队"
    ]
  },
  {
    "question": "坚持中国共产党领导的原因是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国特色社会主义最本质的特征是中国共产党领导",
      "B": "中国特色社会主义制度的最大优势是中国共产党领导",
      "C": "这是党和国家的根本所在、命脉所在，是全国各族人民的利益所在、幸福所在",
      "D": "中国共产党的领导不是自封的，是历史和人民的选择"
    },
    "answer": [
      "中国特色社会主义最本质的特征是中国共产党领导",
      "中国特色社会主义制度的最大优势是中国共产党领导",
      "这是党和国家的根本所在、命脉所在，是全国各族人民的利益所在、幸福所在",
      "中国共产党的领导不是自封的，是历史和人民的选择"
    ]
  },
  {
    "question": "为什么说中国共产党能够代表中国最广大人民的根本利益呢？",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党所代表的工人阶级的利益，同中国最广大人民的根本利益是一致的。",
      "B": "我们党的全心全意为人民服务的根本宗旨，鲜明地昭示党是代表中国最广大人民的根本利益的。",
      "C": "在我们国家，只有中国共产党才能够忠实地代表工人阶级和最广大人民的根本利益。",
      "D": "我们党是工人阶级的先锋队，工人阶级与现代大工业相联系，是先进生产力的代表。"
    },
    "answer": [
      "党所代表的工人阶级的利益，同中国最广大人民的根本利益是一致的。",
      "我们党的全心全意为人民服务的根本宗旨，鲜明地昭示党是代表中国最广大人民的根本利益的。",
      "在我们国家，只有中国共产党才能够忠实地代表工人阶级和最广大人民的根本利益。"
    ]
  },
  {
    "question": "毛泽东思想的活的灵魂，即（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "人民民主",
      "B": "实事求是",
      "C": "群众路线",
      "D": "独立自主"
    },
    "answer": [
      "实事求是",
      "群众路线",
      "独立自主"
    ]
  },
  {
    "question": "党的群众路线是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "我党的生命线",
      "B": "我党的根本工作路线",
      "C": "马克思主义认识论和历史唯物主义基本原则的体现",
      "D": "党对待群众的根本态度和领导方法"
    },
    "answer": [
      "我党的生命线",
      "我党的根本工作路线",
      "马克思主义认识论和历史唯物主义基本原则的体现",
      "党对待群众的根本态度和领导方法"
    ]
  },
  {
    "question": "党全心全意为人民服务的宗旨的内涵包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党代表最广大人民的根本利益，而不是仅仅代表某个地区、某个民族、某个行业无产阶级的利益，更不代表某个宗派的利益",
      "B": "党为人民服务不是一时一事，而是贯穿于共产主义运动全过程，贯穿于人类解放事业全过程",
      "C": "党的利益同广大人民群众的根本利益是完全一致的，党为人民服务是主动的、自觉的、不带任何条件的和全心全意的。",
      "D": "党既坚持一切为了人民和一切依靠人民，又善于领导人民前进。"
    },
    "answer": [
      "党代表最广大人民的根本利益，而不是仅仅代表某个地区、某个民族、某个行业无产阶级的利益，更不代表某个宗派的利益",
      "党为人民服务不是一时一事，而是贯穿于共产主义运动全过程，贯穿于人类解放事业全过程",
      "党的利益同广大人民群众的根本利益是完全一致的，党为人民服务是主动的、自觉的、不带任何条件的和全心全意的。",
      "党既坚持一切为了人民和一切依靠人民，又善于领导人民前进。"
    ]
  },
  {
    "question": "领导干部要端正对人民群众的态度，做到（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "发展为了人民",
      "B": "发展依靠人民",
      "C": "发展成果由人民共享",
      "D": "发展维护人民"
    },
    "answer": [
      "发展为了人民",
      "发展依靠人民",
      "发展成果由人民共享"
    ]
  },
  {
    "question": "坚持“以人民为中心”的发展思想，要处理好（  ）与(  )的关系。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "经济发展",
      "B": "民生改善",
      "C": "文化建设",
      "D": "文明发展"
    },
    "answer": [
      "经济发展",
      "民生改善"
    ]
  },
  {
    "question": "中国历史雄辩地说明，没有共产党就没有新中国，就没有中国的社会主义，也就没有中国的社会主义现代化，中国共产党是我国社会主义事业的领导核心，是因为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "从根本上说是由我国国家性质和中国共产党的性质决定的",
      "B": "坚持中国共产党的领导才能保持现代化建设的社会主义方向",
      "C": "坚持中国共产党的领导才能为建设社会主义现代化创造稳定的社会环境",
      "D": "坚持中国共产党的领导才能调动各方面积极因素，搞好社会主义现代化建设"
    },
    "answer": [
      "从根本上说是由我国国家性质和中国共产党的性质决定的",
      "坚持中国共产党的领导才能保持现代化建设的社会主义方向",
      "坚持中国共产党的领导才能为建设社会主义现代化创造稳定的社会环境",
      "坚持中国共产党的领导才能调动各方面积极因素，搞好社会主义现代化建设"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党是我国社会主义事业的领导核心，是因为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "从根本上说是由我国国家性质和中国共产党的性质决定的",
      "B": "坚持中国共产党的领导才能保持现代化建设的社会主义方向",
      "C": "坚持中国共产党的领导才能为建设社会主义现代化创造稳定的社会环境",
      "D": "坚持中国共产党的领导才能调动各方面积极因素，搞好社会主义现代化建设"
    },
    "answer": [
      "从根本上说是由我国国家性质和中国共产党的性质决定的",
      "坚持中国共产党的领导才能保持现代化建设的社会主义方向",
      "坚持中国共产党的领导才能为建设社会主义现代化创造稳定的社会环境",
      "坚持中国共产党的领导才能调动各方面积极因素，搞好社会主义现代化建设"
    ]
  },
  {
    "question": "2005年1月12日，中共中央总书记胡锦涛在中央纪律检查委员会第四次全体会议上发表的重要讲话中强调，党和国家干部要树立正确的权力观，诚心诚意为实现人民群众利益而奋斗。这说明（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "人民是国家的主人，党和国家工作人员的权力来自于人民",
      "B": "对人民负责原则是国家机关组织和活动原则",
      "C": "腐败问题已经危及到党的生死存亡",
      "D": "党和国家是各族人民利益的忠实代表"
    },
    "answer": [
      "人民是国家的主人，党和国家工作人员的权力来自于人民",
      "对人民负责原则是国家机关组织和活动原则",
      "党和国家是各族人民利益的忠实代表"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于在全党深入开展学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想主题教育的意见》指出，开展主题教育，总要求是（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "学思想",
      "B": "强党性",
      "C": "重实践",
      "D": "建新功"
    },
    "answer": [
      "学思想",
      "强党性",
      "重实践",
      "建新功"
    ]
  },
  {
    "question": "工人阶级是中国历史上最先进、最革命和具有远大前途的阶级。是因为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "在旧中国，我国工人阶级和世界上其他国家的工人阶级一样，没有任何生产资料",
      "B": "它同现代大工业紧紧联系在一起，是先进生产力的代表",
      "C": "它在同资产阶级作斗争中锤炼了高度的团结互助精神和严格的组织纪律性",
      "D": "它们文化程度普遍较高"
    },
    "answer": [
      "在旧中国，我国工人阶级和世界上其他国家的工人阶级一样，没有任何生产资料",
      "它同现代大工业紧紧联系在一起，是先进生产力的代表",
      "它在同资产阶级作斗争中锤炼了高度的团结互助精神和严格的组织纪律性"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队，这两个“先锋队”之间并不矛盾，因为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "前者反映了党的阶级属性和阶级基础",
      "B": "前者反映了党和工人阶级的本质关系",
      "C": "后者反映了党和中国人民、中华民族的本质关系",
      "D": "二者相互依存，密不可分"
    },
    "answer": [
      "前者反映了党的阶级属性和阶级基础",
      "前者反映了党和工人阶级的本质关系",
      "后者反映了党和中国人民、中华民族的本质关系",
      "二者相互依存，密不可分"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于党的性质的说法，正确的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党永远是且仅是中国工人阶级的先锋队",
      "B": "党代表中国先进生产力的前进方向",
      "C": "党是中国特色社会主义的领导核心",
      "D": "党始终代表中国最广大人民的根本利益"
    },
    "answer": [
      "党是中国特色社会主义的领导核心",
      "党始终代表中国最广大人民的根本利益"
    ]
  },
  {
    "question": "新民主主义革命时期，我们党（  ），让人民成为真正的主人。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "打土豪",
      "B": "分田地",
      "C": "消除内乱",
      "D": "打倒军阀"
    },
    "answer": [
      "打土豪",
      "分田地"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于共产党的说法，错误的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "共产党没有自身的特殊利益",
      "B": "共产党没有同无产阶级的利益不同的利益",
      "C": "共产党同其他工人政党有特殊的对立关系",
      "D": "共产党代表中国人民和中华民族的利益"
    },
    "answer": [
      "共产党同其他工人政党有特殊的对立关系",
      "共产党代表中国人民和中华民族的利益"
    ]
  },
  {
    "question": "改革开放40多年的实践证明，社会主义现代化的实现和中华民族的伟大复兴，关键在党，希望在党。这是因为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国共产党是中国工人阶级、中国人民和中华民族的先锋队",
      "B": "中国共产党的执政能力关系到社会现代化的顺利实现",
      "C": "中国共产党是我国最高国家机关",
      "D": "中国共产党是中国特色社会主义事业的领导核心"
    },
    "answer": [
      "中国共产党是中国工人阶级、中国人民和中华民族的先锋队",
      "中国共产党的执政能力关系到社会现代化的顺利实现",
      "中国共产党是中国特色社会主义事业的领导核心"
    ]
  },
  {
    "question": "坚持“以人民为中心”的发展思想，就要不断促进人的（  ）、全体人民（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "民生改善",
      "B": "科学发展",
      "C": "全面发展",
      "D": "共同富裕"
    },
    "answer": [
      "全面发展",
      "共同富裕"
    ]
  },
  {
    "question": "党的“三个代表”之间的关系是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "发展先进生产力和先进文化是实现最广大人民根本利益的基础和前提",
      "B": "只有不断发展和繁荣社会主义文化，才能为发展生产力提供强大的精神动力和智力支持",
      "C": "实现最广大人民根本利益是发展先进生产力和先进文化的目的和归宿",
      "D": "人民群众既是先进生产力和先进文化的创造者，又是其成果的享有者"
    },
    "answer": [
      "发展先进生产力和先进文化是实现最广大人民根本利益的基础和前提",
      "只有不断发展和繁荣社会主义文化，才能为发展生产力提供强大的精神动力和智力支持",
      "实现最广大人民根本利益是发展先进生产力和先进文化的目的和归宿",
      "人民群众既是先进生产力和先进文化的创造者，又是其成果的享有者"
    ]
  },
  {
    "question": "党章对党的性质的严格界定是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队。",
      "B": "是中国特色社会主义事业的领导核心。",
      "C": "代表中国先进生产力的发展要求，代表中国先进文化的前进方向，代表中国最广大人民的根本利益。",
      "D": "以实现共产主义为最高理想和最终奋斗目标"
    },
    "answer": [
      "中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队。",
      "是中国特色社会主义事业的领导核心。",
      "代表中国先进生产力的发展要求，代表中国先进文化的前进方向，代表中国最广大人民的根本利益。",
      "以实现共产主义为最高理想和最终奋斗目标"
    ]
  },
  {
    "question": "党的性质决定着（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的全部活动的方向和内容",
      "B": "党的地位和作用",
      "C": "党的奋斗目标和终生追求",
      "D": "党的命运和前途"
    },
    "answer": [
      "党的全部活动的方向和内容",
      "党的地位和作用"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平新时代中国特色社会主义思想，是对（）的继承和发展，是马克思主义中国化最新成果，是党和人民实践经验和集体智慧的结晶，是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分，是全党全国人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南，必须长期坚持并不断发展。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "马克思列宁主义",
      "B": "毛泽东思想",
      "C": "邓小平理论",
      "D": "“三个代表”重要思想E、科学发展观"
    },
    "answer": [
      "马克思列宁主义",
      "毛泽东思想",
      "邓小平理论",
      "“三个代表”重要思想E、科学发展观"
    ]
  },
  {
    "question": "毛泽东思想活的灵魂包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "解放思想",
      "B": "实事求是",
      "C": "群众路线",
      "D": "独立自主"
    },
    "answer": [
      "实事求是",
      "群众路线",
      "独立自主"
    ]
  },
  {
    "question": "《党章》总纲指出，党必须适应形势的发展和情况的变化（  ），增强执政能力。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "改进领导方式",
      "B": "提高领导水平",
      "C": "完善领导体制",
      "D": "健全领导机制"
    },
    "answer": [
      "改进领导方式",
      "完善领导体制"
    ]
  },
  {
    "question": "党取得新民主主义革命胜利的三大法宝是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "统一战线",
      "B": "党的建设",
      "C": "武装斗争",
      "D": "思想政治工作"
    },
    "answer": [
      "统一战线",
      "党的建设",
      "武装斗争"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于社会主义政治文明建设的说法，符合的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一",
      "B": "倡导社会主义荣辱观，增强民族自尊、自信和自强精神",
      "C": "建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家",
      "D": "弘扬以爱国主义为核心的民族精神"
    },
    "answer": [
      "坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一",
      "建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家"
    ]
  },
  {
    "question": "在中国最早宣传马克思主义的人主要有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "陈独秀",
      "B": "李大钊",
      "C": "鲁迅",
      "D": "胡适"
    },
    "answer": [
      "陈独秀",
      "李大钊"
    ]
  },
  {
    "question": "党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强（  ），自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治意识",
      "B": "大局意识",
      "C": "核心意识",
      "D": "看齐意识"
    },
    "answer": [
      "政治意识",
      "大局意识",
      "核心意识",
      "看齐意识"
    ]
  },
  {
    "question": "科学发展观的基本要素是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "第一要义是发展",
      "B": "基本要求是全面协调可持续",
      "C": "核心是以人为本",
      "D": "根本方法是统筹兼顾"
    },
    "answer": [
      "第一要义是发展",
      "基本要求是全面协调可持续",
      "核心是以人为本",
      "根本方法是统筹兼顾"
    ]
  },
  {
    "question": "引导应对气候变化国际合作，成为全球生态文明建设的重要（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "参与者",
      "B": "贡献者",
      "C": "引领者",
      "D": "领导者"
    },
    "answer": [
      "参与者",
      "贡献者",
      "引领者"
    ]
  },
  {
    "question": "提高党 （  ）的能力，是全面建设小康社会，应对各种挑战的必然要求。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "科学执政",
      "B": "民主执政",
      "C": "依法执政",
      "D": "有效执政"
    },
    "answer": [
      "科学执政",
      "民主执政",
      "依法执政"
    ]
  },
  {
    "question": "实行最严格的生态环境保护制度，形成绿色发展方式和生活方式，坚定走（  ）的文明发展道路，建设美丽中国。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "生产发展",
      "B": "生机勃勃",
      "C": "生活富裕",
      "D": "生态良好"
    },
    "answer": [
      "生产发展",
      "生活富裕",
      "生态良好"
    ]
  },
  {
    "question": "下列选项属于当代资本主义发展中仍存在的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "私人占有与社会化生产之间的基本矛盾没有变",
      "B": "资本仍是主宰一切的剥削制度",
      "C": "资本组织形式没有变",
      "D": "对外扩张的帝国主义本性仍然存在"
    },
    "answer": [
      "私人占有与社会化生产之间的基本矛盾没有变",
      "资本仍是主宰一切的剥削制度",
      "对外扩张的帝国主义本性仍然存在"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：新形势下，当面临的四大考验是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "执政考验",
      "B": "改革开放考验",
      "C": "市场经济考验",
      "D": "外部环境考验"
    },
    "answer": [
      "执政考验",
      "改革开放考验",
      "市场经济考验",
      "外部环境考验"
    ]
  },
  {
    "question": "“三个代表”重要思想是对马列主义、毛泽东思想、邓小平理论的继承和发展，反映了当代世界和中国的发展变化对党和国家工作的新要求，是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "加强和改进党的建设、推进我国社会主义自我完善和发展的强大理论武器",
      "B": "中国共产党集体智慧的结晶",
      "C": "党必须长期坚持的指导思想",
      "D": "面向21世纪的中国化的马克思主义"
    },
    "answer": [
      "加强和改进党的建设、推进我国社会主义自我完善和发展的强大理论武器",
      "中国共产党集体智慧的结晶",
      "党必须长期坚持的指导思想",
      "面向21世纪的中国化的马克思主义"
    ]
  },
  {
    "question": "党的十六大以后，以胡锦涛同志为主要代表的中国共产党人，团结带领全党全国各族人民，在全面建设小康社会进程中推进（），深刻认识和回答了新形势下实现什么样的发展、怎样发展等重大问题，形成了科学发展观，抓住重要战略机遇期，聚精会神搞建设，一心一意谋发展，强调坚持以人为本、全面协调可持续发展，着力保障和改善民生，促进社会公平正义，推进党的执政能力建设和先进性建设，成功在新形势下坚持和发展了中国特色社会主义。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "科学创新",
      "B": "实践创新",
      "C": "理论创新",
      "D": "制度创新"
    },
    "answer": [
      "实践创新",
      "理论创新",
      "制度创新"
    ]
  },
  {
    "question": "十六大报告指出:“贯彻‘三个代表’重要思想，关键是坚持与是俱进”，“必须使全党保持与时俱进的精神状态，不断开拓马克思主义理论发展的新境界。”这是因为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "与时俱进是辨证唯物主义的根本要求",
      "B": "与时俱进是马克思主义的理论品质",
      "C": "与时俱进是我们党坚持先进性、增强创造力的决定性因素",
      "D": "能否做到与时俱进，决定着党和国家的前途党和命运"
    },
    "answer": [
      "与时俱进是辨证唯物主义的根本要求",
      "与时俱进是马克思主义的理论品质",
      "与时俱进是我们党坚持先进性、增强创造力的决定性因素",
      "能否做到与时俱进，决定着党和国家的前途党和命运"
    ]
  },
  {
    "question": "全党同志一定要永远与人民（  ），永远把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "同呼吸",
      "B": "共命运",
      "C": "手牵手",
      "D": "心连心"
    },
    "answer": [
      "同呼吸",
      "共命运",
      "心连心"
    ]
  },
  {
    "question": "毛泽东同志是伟大的马克思主义者，伟大的无产阶级（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "革命家",
      "B": "战略家",
      "C": "理论家",
      "D": "军事家"
    },
    "answer": [
      "革命家",
      "战略家",
      "理论家"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于科学发展观的说法，正确的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "第一要务是以人为本",
      "B": "根本方法是统筹兼顾",
      "C": "适应于新时代的发展要求",
      "D": "被党章规定为党的指导思想"
    },
    "answer": [
      "根本方法是统筹兼顾",
      "适应于新时代的发展要求",
      "被党章规定为党的指导思想"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十大党章规定：自觉遵守党的纪律，首先是党的（  ），模范遵守国家的法律法规，严格保守党和国家的秘密，执行党的决定，服从组织分配，积极完成党的任务。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治纪律",
      "B": "生活纪律",
      "C": "组织纪律",
      "D": "政治规矩"
    },
    "answer": [
      "政治纪律",
      "政治规矩"
    ]
  },
  {
    "question": "世界每时每刻都在发生变化，中国也每时每刻都在发生变化，我们必须在理论上跟上时代，不断认识规律，不断推进（  ）以及其他各方面的创新。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "理论创新",
      "B": "实践创新",
      "C": "制度创新",
      "D": "文化创新"
    },
    "answer": [
      "理论创新",
      "实践创新",
      "制度创新",
      "文化创新"
    ]
  },
  {
    "question": "“三个代表”重要思想是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "我们党必须长期坚持的重要思想",
      "B": "保障现代化建设的法律武器",
      "C": "我们党的立党之本、执政之基、力量之源",
      "D": "党的性质和根本宗旨的高度凝练和概括"
    },
    "answer": [
      "我们党必须长期坚持的重要思想",
      "我们党的立党之本、执政之基、力量之源",
      "党的性质和根本宗旨的高度凝练和概括"
    ]
  },
  {
    "question": "关于毛泽东思想提出过程的说法，正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "刘少奇第一次提出了“毛泽东思想”",
      "B": "王稼祥提出了毛泽东思想作为一个科学概念",
      "C": "七大党章规定“毛泽东思想”为党的指导思想",
      "D": "首次提出毛泽东思想的正式文件是《论党》"
    },
    "answer": [
      "王稼祥提出了毛泽东思想作为一个科学概念",
      "七大党章规定“毛泽东思想”为党的指导思想",
      "首次提出毛泽东思想的正式文件是《论党》"
    ]
  },
  {
    "question": "在艰苦卓绝的革命战争中，毛泽东同志系统解决了以农民为主要成分的革命军队如何建设成为一支（  ）新型人民军队的问题。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "以人民为基础的",
      "B": "无产阶级性质的",
      "C": "具有严格纪律的",
      "D": "同人民群众保持亲密联系的"
    },
    "answer": [
      "无产阶级性质的",
      "具有严格纪律的",
      "同人民群众保持亲密联系的"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：我们展现负责任大国担当，积极参与全球治理体系改革和建设，全面开展抗击新冠肺炎疫情国际合作，赢得广泛国际赞誉，我国国际（  ）显著提升。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "影响力",
      "B": "感召力",
      "C": "塑造力",
      "D": "决策力"
    },
    "answer": [
      "影响力",
      "感召力",
      "塑造力"
    ]
  },
  {
    "question": "马克思主义的精髓是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "解放思想",
      "B": "与时俱进",
      "C": "开拓创新",
      "D": "实事求是"
    },
    "answer": [
      "解放思想",
      "与时俱进",
      "实事求是"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：三个“务必”是指（  ）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "务必不忘初心、牢记使命",
      "B": "务必谦虚谨慎、艰苦奋斗",
      "C": "务必坚定信念、奋勇拼搏",
      "D": "务必敢于斗争、善于斗争"
    },
    "answer": [
      "务必不忘初心、牢记使命",
      "务必谦虚谨慎、艰苦奋斗",
      "务必敢于斗争、善于斗争"
    ]
  },
  {
    "question": "贯彻“三个代表”重要思想，必须把发展作为党执政兴国的第一要务，不断开创现代化建设的新局面。因为只有解决好发展问题，才能（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "富国强民",
      "B": "发挥社会主义制度的优越性",
      "C": "从根本上推动社会全面进步，促进人的全面发展",
      "D": "使中国共产党取得执政地位"
    },
    "answer": [
      "富国强民",
      "发挥社会主义制度的优越性",
      "从根本上推动社会全面进步，促进人的全面发展"
    ]
  },
  {
    "question": "马克思至少为21世纪的当代世界留下了三大遗产有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "最终战胜资本主义的方法路线",
      "B": "深刻察析当代资本主义世界的科学方法",
      "C": "正确引领当代社会主义发展的科学指南",
      "D": "资本主义心脏地区的社会主义思想和运动提供指针"
    },
    "answer": [
      "深刻察析当代资本主义世界的科学方法",
      "正确引领当代社会主义发展的科学指南",
      "资本主义心脏地区的社会主义思想和运动提供指针"
    ]
  },
  {
    "question": "“四有公民”是指（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "有理想",
      "B": "有道德",
      "C": "有文化",
      "D": "有纪律"
    },
    "answer": [
      "有理想",
      "有道德",
      "有文化",
      "有纪律"
    ]
  },
  {
    "question": "毛泽东思想的活的灵魂有三个基本方面，他们是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "解放思想",
      "B": "实事求是",
      "C": "群众路线",
      "D": "独立自主"
    },
    "answer": [
      "实事求是",
      "群众路线",
      "独立自主"
    ]
  },
  {
    "question": "党之所以能够领导人民在一次次求索、一次次挫折、一次次开拓中完成中国其他各种政治力量不可能完成的艰巨任务，根本在于坚持（），坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合，坚持实践是检验真理的唯一标准，坚持一切从实际出发，及时回答时代之问、人民之问，不断推进马克思主义中国化时代化。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "解放思想",
      "B": "实事求是",
      "C": "与时俱进",
      "D": "求真务实"
    },
    "answer": [
      "解放思想",
      "实事求是",
      "与时俱进",
      "求真务实"
    ]
  },
  {
    "question": "始终做到“三个代表”，是我们党的（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "立党之本",
      "B": "执政之基",
      "C": "第一要务",
      "D": "力量之源"
    },
    "answer": [
      "立党之本",
      "执政之基",
      "力量之源"
    ]
  },
  {
    "question": "在党的领导下，新生的人民政权实现和巩固全国各族人民的大团结，实现和巩固全国（  ）的大团结。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "工人",
      "B": "农民",
      "C": "知识分子",
      "D": "其他各阶层人民"
    },
    "answer": [
      "工人",
      "农民",
      "知识分子",
      "其他各阶层人民"
    ]
  },
  {
    "question": "毛泽东同志把（  ）运用于无产阶级政党的全部工作，在中国革命和建设的长期艰苦斗争中形成了具有中国共产党人鲜明特色的立场、观点、方法。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "辩证唯物主义",
      "B": "辩证唯心主义",
      "C": "历史唯物主义",
      "D": "历史唯心主义"
    },
    "answer": [
      "辩证唯物主义",
      "历史唯物主义"
    ]
  },
  {
    "question": "关于马克思列宁主义的正确观点是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "揭示了人类社会历史发展的规律",
      "B": "它的基本原则是正确的",
      "C": "它的所有观点都是放之四海而皆准的真理",
      "D": "它具有强大的生命力"
    },
    "answer": [
      "揭示了人类社会历史发展的规律",
      "它的基本原则是正确的",
      "它具有强大的生命力"
    ]
  },
  {
    "question": "坚持马克思主义指导思想，努力使我国人民成为（  ）的人民。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "有道德",
      "B": "有纪律",
      "C": "有文化",
      "D": "有理想"
    },
    "answer": [
      "有道德",
      "有纪律",
      "有文化",
      "有理想"
    ]
  },
  {
    "question": "如何评价和判断改革的成败与是非得失，邓小平明确提出了“三个有利于”的标准。“三个有利于”标准是指（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "是否有利于实现共同富裕",
      "B": "是否有利于发展社会主义社会的生产力",
      "C": "是否有利于增强社会主义国家的综合国力",
      "D": "是否有利于提高人民的生活水平"
    },
    "answer": [
      "是否有利于发展社会主义社会的生产力",
      "是否有利于增强社会主义国家的综合国力",
      "是否有利于提高人民的生活水平"
    ]
  },
  {
    "question": "党章总纲规定，“三个代表”重要思想是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "加强和改进党的建设、推进我国社会主义自我完善和发展的强大理论武器",
      "B": "中国共产党集体智慧的结晶",
      "C": "党必须长期坚持的指导思想",
      "D": "对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论的继承和发展，反映了当代世界和中国的发展变化对党和国家工作的新要求"
    },
    "answer": [
      "加强和改进党的建设、推进我国社会主义自我完善和发展的强大理论武器",
      "中国共产党集体智慧的结晶",
      "党必须长期坚持的指导思想",
      "对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论的继承和发展，反映了当代世界和中国的发展变化对党和国家工作的新要求"
    ]
  },
  {
    "question": "新中国成立后，毛泽东同志领导制定《中国人民政治协商会议共同纲领》、《中华人民共和国宪法》，确定了我国的（  ），建立了新中国国家政权组织体系，建立起人民代表大会制度、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度、民族区域自治制度。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "国体",
      "B": "政体",
      "C": "国家结构形式",
      "D": "总体国情"
    },
    "answer": [
      "国体",
      "政体",
      "国家结构形式"
    ]
  },
  {
    "question": "十三届四中全会以来，以江泽民同志为主要代表的中国共产党人，在建设中国特色社会主义的实践中，加深了（  ）的认识，积累了治党治国新的宝贵经验，形成了“三个代表”重要思想。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "对什么是社会主义、怎样建设社会主义",
      "B": "建设什么样的党、怎样建设党",
      "C": "新形势下实现什么样的发展、怎样发展等重大问题",
      "D": "新时期怎么坚持和发展中国特色社会主义"
    },
    "answer": [
      "对什么是社会主义、怎样建设社会主义",
      "建设什么样的党、怎样建设党"
    ]
  },
  {
    "question": "必须坚持（  ）为主的方针，形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式，还自然以宁静、和谐、美丽。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "事先预防",
      "B": "节约优先",
      "C": "保护优先",
      "D": "自然恢复"
    },
    "answer": [
      "节约优先",
      "保护优先",
      "自然恢复"
    ]
  },
  {
    "question": "党领导的社会主义生态文明建设的道路，可以概括为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "生态保护",
      "B": "生产发展",
      "C": "生活富裕",
      "D": "生态良好"
    },
    "answer": [
      "生产发展",
      "生活富裕",
      "生态良好"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党强调自己是马克思主义政党，表明（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党是最先进的政党",
      "B": "党的指导思想是马克思主义",
      "C": "党的阶级基础是工人阶级",
      "D": "党的目标是实现共同富裕"
    },
    "answer": [
      "党的指导思想是马克思主义",
      "党的阶级基础是工人阶级"
    ]
  },
  {
    "question": "一百年来，中国共产党团结带领中国人民进行的（），归结起来就是一个主题：实现中华民族伟大复兴。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "一切努力",
      "B": "一切奋斗",
      "C": "一切牺牲",
      "D": "一切创造"
    },
    "answer": [
      "一切奋斗",
      "一切牺牲",
      "一切创造"
    ]
  },
  {
    "question": "贯彻“三个代表”重要思想（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "关键在与时俱进",
      "B": "根本在坚持群众路线",
      "C": "核心在坚持党的先进性",
      "D": "本质在坚持执政为民"
    },
    "answer": [
      "关键在与时俱进",
      "核心在坚持党的先进性",
      "本质在坚持执政为民"
    ]
  },
  {
    "question": "构建市场导向的绿色技术创新体系，发展绿色金融，壮大（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "节能环保产业",
      "B": "清洁生产产业",
      "C": "绿色科技产业",
      "D": "清洁能源产业"
    },
    "answer": [
      "节能环保产业",
      "清洁生产产业",
      "清洁能源产业"
    ]
  },
  {
    "question": "党的十一届六中全会通过的《关于建国以来党的若干历史问题的决议》指出，毛泽东思想是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国共产党集体智慧的结晶",
      "B": "中国共产党的宝贵的精神财富",
      "C": "马克思列宁主义在中国的运用和发展",
      "D": "被实践证明了的关于中国革命的正确的理论原则和经验总结"
    },
    "answer": [
      "中国共产党集体智慧的结晶",
      "中国共产党的宝贵的精神财富",
      "马克思列宁主义在中国的运用和发展",
      "被实践证明了的关于中国革命的正确的理论原则和经验总结"
    ]
  },
  {
    "question": "回顾党的奋斗历程可以发现，中国共产党之所以能够历经艰难困苦而不断发展壮大，很重要的一个原因就是我们党始终重视思想建党、理论强党，使全党始终保持（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "统一的思想",
      "B": "坚定的意志",
      "C": "协调的行动",
      "D": "强大的战斗力"
    },
    "answer": [
      "统一的思想",
      "坚定的意志",
      "协调的行动",
      "强大的战斗力"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于社会主义生态文明建设的说法，正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念",
      "B": "增强绿水青山就是金山银山的意识",
      "C": "坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主的方针",
      "D": "坚持节约资源和保护环境的基本国策"
    },
    "answer": [
      "树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念",
      "增强绿水青山就是金山银山的意识",
      "坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主的方针",
      "坚持节约资源和保护环境的基本国策"
    ]
  },
  {
    "question": "科学立法、严格执法、公正司法、全民守法深入推进，（  ）建设相互促进，中国特色社会主义法治体系日益完善，全社会法治观念明显增强。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "法治生活",
      "B": "法治国家",
      "C": "法治政府",
      "D": "法治社会"
    },
    "answer": [
      "法治国家",
      "法治政府",
      "法治社会"
    ]
  },
  {
    "question": "“四个全面”是指（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "全面建成小康社会",
      "B": "全面深化改革",
      "C": "全面依法治国",
      "D": "全面从严治党"
    },
    "answer": [
      "全面建成小康社会",
      "全面深化改革",
      "全面依法治国",
      "全面从严治党"
    ]
  },
  {
    "question": "“四大危险”是指（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "精神懈怠",
      "B": "能力不足",
      "C": "脱离群众",
      "D": "消极腐败"
    },
    "answer": [
      "精神懈怠",
      "能力不足",
      "脱离群众",
      "消极腐败"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党高度重视党的作风建设，持之以恒正风肃纪，以钉钉子精神纠治“四风”。“四风”指的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "形式主义",
      "B": "官僚主义",
      "C": "享乐主义",
      "D": "奢靡之风"
    },
    "answer": [
      "形式主义",
      "官僚主义",
      "享乐主义",
      "奢靡之风"
    ]
  },
  {
    "question": "党内（  ）等重要关系都要按照民主集中制原则来设定和处理，不能缺位错位、本末倒置。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "组织和组织",
      "B": "组织和个人",
      "C": "同志和同志",
      "D": "集体领导和个人分工负责"
    },
    "answer": [
      "组织和组织",
      "组织和个人",
      "同志和同志",
      "集体领导和个人分工负责"
    ]
  },
  {
    "question": "“四大考验”是指（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "长期执政考验",
      "B": "改革开放考验",
      "C": "市场经济考验",
      "D": "外部环境考验"
    },
    "answer": [
      "长期执政考验",
      "改革开放考验",
      "市场经济考验",
      "外部环境考验"
    ]
  },
  {
    "question": "面对人民的信任和重托，面对新的历史条件和考验，党的十八大要求，全党必须增强的“几种意识”是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "忧患意识",
      "B": "创新意识",
      "C": "宗旨意识",
      "D": "使命意识"
    },
    "answer": [
      "忧患意识",
      "创新意识",
      "宗旨意识",
      "使命意识"
    ]
  },
  {
    "question": "“两个伟大革命”是指（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党领导人民进行伟大的社会革命",
      "B": "党领导全党进行伟大的自我革命",
      "C": "党领导人民进行伟大的自我革命",
      "D": "党领导全党进行伟大的社会革命"
    },
    "answer": [
      "党领导人民进行伟大的社会革命",
      "党领导全党进行伟大的自我革命"
    ]
  },
  {
    "question": "党的建设的优良传统包括（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "实事求是",
      "B": "密切联系群众",
      "C": "批评和自我批评",
      "D": "严明党的纪律"
    },
    "answer": [
      "实事求是",
      "密切联系群众",
      "批评和自我批评",
      "严明党的纪律"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记在二十届中央纪委二次全会上提出，要把（  ）有效贯通起来，三者同时发力、同向发力、综合发力，把不敢腐的震慑力、不能腐的约束力、不想腐的感召力结合起来。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "不敢腐",
      "B": "不能腐",
      "C": "不愿腐",
      "D": "不想腐"
    },
    "answer": [
      "不敢腐",
      "不能腐",
      "不想腐"
    ]
  },
  {
    "question": "党的领导主要是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "思想的领导",
      "B": "政治的领导",
      "C": "组织的领导",
      "D": "理论的领导"
    },
    "answer": [
      "思想的领导",
      "政治的领导",
      "组织的领导"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》指出，当前和今后一个时期，加强党的执政能力建设的主要任务是：按照推动社会主义物质文明、政治文明、精神文明协调发展的要求，不断提高（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "驾驭社会主义市场经济的能力",
      "B": "发展社会主义民主政治的能力",
      "C": "建设社会主义先进文化的能力",
      "D": "构建社会主义和谐社会的能力E、应对国际局势和处理国际事务的能力"
    },
    "answer": [
      "驾驭社会主义市场经济的能力",
      "发展社会主义民主政治的能力",
      "建设社会主义先进文化的能力",
      "构建社会主义和谐社会的能力E、应对国际局势和处理国际事务的能力"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：我们要落实新时代党的建设总要求，健全全面从严治党体系，全面推进党的（  ），使我们党坚守初心使命，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "自我净化",
      "B": "自我完善",
      "C": "自我革新",
      "D": "自我提高"
    },
    "answer": [
      "自我净化",
      "自我完善",
      "自我革新",
      "自我提高"
    ]
  },
  {
    "question": "党的建设必须坚决实现的基本要求有：坚持党的基本路线，（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持解放思想、实事求是，与时俱进，求真务实",
      "B": "坚持全心全意为人民服务",
      "C": "坚持民主集中制",
      "D": "坚持从严管党治党"
    },
    "answer": [
      "坚持解放思想、实事求是，与时俱进，求真务实",
      "坚持全心全意为人民服务",
      "坚持民主集中制",
      "坚持从严管党治党"
    ]
  },
  {
    "question": "新时代党的建设总要求有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党",
      "B": "以加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设为主线，以党的政治建设为统领，以坚定理想信念宗旨为根基",
      "C": "全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设",
      "D": "把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量"
    },
    "answer": [
      "坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党",
      "以加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设为主线，以党的政治建设为统领，以坚定理想信念宗旨为根基",
      "全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设",
      "把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量"
    ]
  },
  {
    "question": "（  ）是违背我们党的性质和宗旨的，是当前群众深恶痛绝、反映最强烈的问题，也是损害党群干群关系的重要根源。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "形式主义",
      "B": "官僚主义",
      "C": "享乐主义",
      "D": "奢靡之风"
    },
    "answer": [
      "形式主义",
      "官僚主义",
      "享乐主义",
      "奢靡之风"
    ]
  },
  {
    "question": "“三个区分开来”具体是指（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "要把干部在推进改革中因缺乏经验、先行先试出现的失误和错误，同明知故犯的违纪违法行为区分开来",
      "B": "把上级尚无明确限制的探索性试验中的失误和错误，同上级明令禁止后依然我行我素的违纪违法行为区分开来",
      "C": "把为推动发展的无意过失，同为谋取私利的违纪违法行为区分开来",
      "D": "把为推动发展的故意过失，同为谋取私利的违纪违法行为区分开来"
    },
    "answer": [
      "要把干部在推进改革中因缺乏经验、先行先试出现的失误和错误，同明知故犯的违纪违法行为区分开来",
      "把上级尚无明确限制的探索性试验中的失误和错误，同上级明令禁止后依然我行我素的违纪违法行为区分开来",
      "把为推动发展的无意过失，同为谋取私利的违纪违法行为区分开来"
    ]
  },
  {
    "question": "纯洁党内关系是要纯洁（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党员与党员之间的关系",
      "B": "上下级关系",
      "C": "党员与群众之间的关系",
      "D": "群众之间与群众之间的关系"
    },
    "answer": [
      "党员与党员之间的关系",
      "上下级关系"
    ]
  },
  {
    "question": "严肃党内政治生活要求全党必须坚定执行党的政治路线，严格遵守政治纪律和政治规矩，在（  ）上同党中央保持高度一致。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治立场",
      "B": "政治方向",
      "C": "政治原则",
      "D": "政治道路"
    },
    "answer": [
      "政治立场",
      "政治方向",
      "政治原则",
      "政治道路"
    ]
  },
  {
    "question": "党的十八大以来，党内政治文化建设的经验与成就包括明确了党内政治文化建设的（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治性",
      "B": "系统性",
      "C": "全面性",
      "D": "历史性"
    },
    "answer": [
      "政治性",
      "系统性",
      "全面性"
    ]
  },
  {
    "question": "看一个政党是否先进，要看其阶级属性、指导思想、历史使命、政党组织，看其（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治领导力",
      "B": "思想引领力",
      "C": "群众组织力",
      "D": "社会号召力"
    },
    "answer": [
      "政治领导力",
      "思想引领力",
      "群众组织力",
      "社会号召力"
    ]
  },
  {
    "question": "党章规定，党的建设必须坚决实现以下基本要求（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持党的基本路线",
      "B": "坚持解放思想，实事求是，与时俱进，求真务实",
      "C": "坚持全心全意为人民服务",
      "D": "坚持民主集中制，坚持从严管党治党"
    },
    "answer": [
      "坚持党的基本路线",
      "坚持解放思想，实事求是，与时俱进，求真务实",
      "坚持全心全意为人民服务",
      "坚持民主集中制，坚持从严管党治党"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十大报告提出，推进政治监督（  ），增强对“一把手”和领导班子监督实效。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "正确化",
      "B": "具体化",
      "C": "精准化",
      "D": "常态化"
    },
    "answer": [
      "具体化",
      "精准化",
      "常态化"
    ]
  },
  {
    "question": "下列对习近平新时代中国特色社会主义思想描述准确的是（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义",
      "B": "习近平新时代中国特色社会主义思想是中华文化和中国精神的时代精华",
      "C": "习近平新时代中国特色社会主义思想实现了马克思主义中国化新的飞跃",
      "D": "习近平新时代中国特色社会主义思想的主要创立者是习近平同志"
    },
    "answer": [
      "习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义",
      "习近平新时代中国特色社会主义思想是中华文化和中国精神的时代精华",
      "习近平新时代中国特色社会主义思想实现了马克思主义中国化新的飞跃",
      "习近平新时代中国特色社会主义思想的主要创立者是习近平同志"
    ]
  },
  {
    "question": "党的建设是党为保持自己的性质、稳固党的执政之基而从事的一系列（ ）的活动。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "自我监督",
      "B": "自我完善",
      "C": "自我发展",
      "D": "自我反思"
    },
    "answer": [
      "自我完善",
      "自我发展"
    ]
  },
  {
    "question": "党内政治文化的主要特征包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党内政治文化具有鲜明的政治性",
      "B": "党内政治文化具有坚定的人民性",
      "C": "党内政治文化具有鲜明的实践性",
      "D": "党内政治文化具有良好的创新性"
    },
    "answer": [
      "党内政治文化具有鲜明的政治性",
      "党内政治文化具有坚定的人民性",
      "党内政治文化具有鲜明的实践性"
    ]
  },
  {
    "question": "全面推进党的政治建设、思想建设、（  ），把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "组织建设",
      "B": "作风建设",
      "C": "纪律建设",
      "D": "廉政建设"
    },
    "answer": [
      "组织建设",
      "作风建设",
      "纪律建设"
    ]
  },
  {
    "question": "政治监督精准化，要求（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "精准发现问题",
      "B": "精准分析问题",
      "C": "精准反映问题",
      "D": "精准推动解决问题"
    },
    "answer": [
      "精准发现问题",
      "精准分析问题",
      "精准反映问题",
      "精准推动解决问题"
    ]
  },
  {
    "question": "当前反腐败斗争形势依然严峻复杂，存在（）等几个交织的问题。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治问题和经济问题交织",
      "B": "区域性腐败和领域性腐败交织",
      "C": "用人腐败和用权腐败交织",
      "D": "“围猎”和甘于被“围猎”交织"
    },
    "answer": [
      "政治问题和经济问题交织",
      "区域性腐败和领域性腐败交织",
      "用人腐败和用权腐败交织",
      "“围猎”和甘于被“围猎”交织"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，党内（  ）都要突出团结和谐、纯洁健康、弘扬正气，不允许搞团团伙伙、帮帮派派，不允许搞利益集团、进行利益交换。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "群众关系",
      "B": "上下关系",
      "C": "人际关系",
      "D": "工作氛围"
    },
    "answer": [
      "上下关系",
      "人际关系",
      "工作氛围"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出：“作风问题具有（  ），形成优良作风不可能一劳永逸，克服不良作风也不可能一蹴而就。”",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "暂时性",
      "B": "顽固性",
      "C": "反复性",
      "D": "开放性"
    },
    "answer": [
      "顽固性",
      "反复性"
    ]
  },
  {
    "question": "《关于新形势下党内政治生活的若干准则》的主要特点包括（）等。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "以党章为根本依据",
      "B": "坚持问题导向",
      "C": "继承和创新有机统一",
      "D": "体现约束与激励相结合"
    },
    "answer": [
      "以党章为根本依据",
      "坚持问题导向",
      "继承和创新有机统一",
      "体现约束与激励相结合"
    ]
  },
  {
    "question": "必须实行正确的集中，牢固树立（  ），坚定维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导，保证全党的团结统一和行动一致，保证党的决定得到迅速有效的贯彻执行。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治意识",
      "B": "大局意识",
      "C": "核心意识",
      "D": "看齐意识"
    },
    "answer": [
      "政治意识",
      "大局意识",
      "核心意识",
      "看齐意识"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》指出，一百年来，党领导人民（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
      "B": "自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
      "C": "解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
      "D": "自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就"
    },
    "answer": [
      "浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
      "自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
      "解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
      "自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就"
    ]
  },
  {
    "question": "党的基本路线的内容，包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "以经济建设为中心",
      "B": "自力更生，艰苦创业",
      "C": "坚持改革开放",
      "D": "坚持四项基本原则"
    },
    "answer": [
      "以经济建设为中心",
      "自力更生，艰苦创业",
      "坚持改革开放",
      "坚持四项基本原则"
    ]
  },
  {
    "question": "《党章》总纲要求，广开言路，建立健全（  ）民主监督的制度和程序。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "民主选举",
      "B": "民主协商",
      "C": "民主决策",
      "D": "民主管理"
    },
    "answer": [
      "民主选举",
      "民主协商",
      "民主决策",
      "民主管理"
    ]
  },
  {
    "question": "从十九大到二十大，是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。从二〇二〇年到本世纪中叶可以分两个阶段来安排。这两个阶段是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "从二〇二〇到二〇三五年",
      "B": "从二〇二〇到二〇三〇年",
      "C": "从二〇三五年到本世纪中叶",
      "D": "从二〇三〇年到本世纪中叶"
    },
    "answer": [
      "从二〇二〇到二〇三五年",
      "从二〇三五年到本世纪中叶"
    ]
  },
  {
    "question": "我国现阶段正确处理改革、发展、稳定之间关系的基本原则是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "发展是目的",
      "B": "改革是动力",
      "C": "稳定是前提",
      "D": "不断改善人民生活是三者关系的重要结合点"
    },
    "answer": [
      "发展是目的",
      "改革是动力",
      "稳定是前提",
      "不断改善人民生活是三者关系的重要结合点"
    ]
  },
  {
    "question": "从二〇二〇年到二〇三五年，在全面建成小康社会的基础上，再奋斗十五年，基本实现社会主义现代化。到那时，（  ），全体人民共同富裕迈出坚实步伐。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "人民生活更为宽裕",
      "B": "中等收入群体比例明显提高",
      "C": "城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小",
      "D": "基本公共服务均等化基本实现"
    },
    "answer": [
      "人民生活更为宽裕",
      "中等收入群体比例明显提高",
      "城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小",
      "基本公共服务均等化基本实现"
    ]
  },
  {
    "question": "党的基本路线（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "是马克思主义普遍真理同中国具体实际相结合的产物",
      "B": "是具有中国特色社会主义的政治路线",
      "C": "是一条强国富民、深得党心民心的正确路线",
      "D": "具体化是党的各项现行政策"
    },
    "answer": [
      "是马克思主义普遍真理同中国具体实际相结合的产物",
      "是具有中国特色社会主义的政治路线",
      "是一条强国富民、深得党心民心的正确路线",
      "具体化是党的各项现行政策"
    ]
  },
  {
    "question": "对社会主义初级阶段的基本纲领的说法，正确的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "建设有中国特色社会主义的基本目标和基本政策",
      "B": "党的基本路线的具体化",
      "C": "党领导全国人民的行动纲领",
      "D": "江泽民总书记在中共十五大上的报告中首先提出"
    },
    "answer": [
      "建设有中国特色社会主义的基本目标和基本政策",
      "党的基本路线的具体化",
      "党领导全国人民的行动纲领",
      "江泽民总书记在中共十五大上的报告中首先提出"
    ]
  },
  {
    "question": "下列哪些选项构成了中国政治制度的核心内容和基本框架，是社会主义民主政治的集中体现：（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "人民代表大会制度",
      "B": "中国共产党领导的多党合作和政治协商制度",
      "C": "民族区域自治制度",
      "D": "基层群众自治制度"
    },
    "answer": [
      "人民代表大会制度",
      "中国共产党领导的多党合作和政治协商制度",
      "民族区域自治制度",
      "基层群众自治制度"
    ]
  },
  {
    "question": "全党全国各族人民要紧密团结在党中央周围，高举中国特色社会主义伟大旗帜，锐意进取，埋头苦干，为实现推进现代化建设、完成祖国统一、维护世界和平与促进共同发展三大历史任务，为（  ）继续奋斗！",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "决胜全面建成小康社会",
      "B": "夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利",
      "C": "实现中华民族伟大复兴的中国梦",
      "D": "实现人民对美好生活的向往"
    },
    "answer": [
      "决胜全面建成小康社会",
      "夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利",
      "实现中华民族伟大复兴的中国梦",
      "实现人民对美好生活的向往"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党领导人民发展社会主义民主政治。坚持（  ）有机统一，走中国特色社会主义政治发展道路。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的领导",
      "B": "科学发展",
      "C": "人民当家作主",
      "D": "依法治国"
    },
    "answer": [
      "党的领导",
      "人民当家作主",
      "依法治国"
    ]
  },
  {
    "question": "要尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造，做到（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "发展目标由人民确定",
      "B": "发展为了人民",
      "C": "发展依靠人民",
      "D": "发展成果由人民共享"
    },
    "answer": [
      "发展为了人民",
      "发展依靠人民",
      "发展成果由人民共享"
    ]
  },
  {
    "question": "《党章》总纲明确了要努力使我国人民成为“四有”新人的要求，除了有理想外，还有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "有道德",
      "B": "有文化",
      "C": "有知识",
      "D": "有纪律"
    },
    "answer": [
      "有道德",
      "有文化",
      "有纪律"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于社会主义初级阶段的论述，正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "我国正处于社会主义初级阶段",
      "B": "阶级斗争还在一定范围内长期存在",
      "C": "按劳分配与多种分配方式并存",
      "D": "主要矛盾是人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
    },
    "answer": [
      "我国正处于社会主义初级阶段",
      "阶级斗争还在一定范围内长期存在",
      "按劳分配与多种分配方式并存",
      "主要矛盾是人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
    ]
  },
  {
    "question": "加强社会主义核心价值体系建设，坚持马克思主义指导思想，树立中国特色社会主义共同理想，弘扬（  ），培育和践行社会主义核心价值观，倡导社会主义荣辱观，增强民族自尊、自信和自强精神。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "以爱国主义为核心的民族精神",
      "B": "以和平合作、开放包容、互学互鉴、互利共嬴为核心的丝路精神",
      "C": "以改革创新为核心的时代精神",
      "D": "依水行舟、忠诚为民的红船精神"
    },
    "answer": [
      "以爱国主义为核心的民族精神",
      "以改革创新为核心的时代精神"
    ]
  },
  {
    "question": "《党章》指出：我国社会主义建设的根本任务，是进一步解放生产力，发展生产力，逐步实现社会主义现代化，并且为此而改革生产关系和上层建筑中不适应生产力发展的方面和环节。这段话蕴含的历史唯物主义原理有：（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "生产力决定生产关系，生产力是生产关系形成的前提和基础",
      "B": "生产关系反作用于生产力，要适应生产力的发展而调整",
      "C": "生产关系在一定条件下对生产力也会起到决定作用",
      "D": "上层建筑要适时调整以适应生产力的发展"
    },
    "answer": [
      "生产力决定生产关系，生产力是生产关系形成的前提和基础",
      "生产关系反作用于生产力，要适应生产力的发展而调整",
      "上层建筑要适时调整以适应生产力的发展"
    ]
  },
  {
    "question": "构建社会主义和谐社会的总要求是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "民主法治、公平正义",
      "B": "诚信友爱、充满活力",
      "C": "老有所养、病有所医",
      "D": "安定有序、人与自然和谐相处"
    },
    "answer": [
      "民主法治、公平正义",
      "诚信友爱、充满活力",
      "安定有序、人与自然和谐相处"
    ]
  },
  {
    "question": "建设一支（  ）的人民军队，是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "听党指挥",
      "B": "骁勇善战",
      "C": "能打胜仗",
      "D": "作风优良"
    },
    "answer": [
      "听党指挥",
      "能打胜仗",
      "作风优良"
    ]
  },
  {
    "question": "全面深化改革总目标包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "建立更加科学的国家治理模式和治理体系",
      "B": "完善和发展中国特色社会主义制度",
      "C": "推进国家治理体系和治理能力现代化",
      "D": "继续坚持完善中国特色社会主义道路、制度和理论"
    },
    "answer": [
      "完善和发展中国特色社会主义制度",
      "推进国家治理体系和治理能力现代化"
    ]
  },
  {
    "question": "构建社会主义和谐社会的原则有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "共同建设",
      "B": "共同享受",
      "C": "公平分配",
      "D": "共同承担"
    },
    "answer": [
      "共同建设",
      "共同享受"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党领导人民构建社会主义和谐社会，努力形成全体人民（  ）而又和谐相处的局面。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "各尽其能",
      "B": "各得其所",
      "C": "各施其能",
      "D": "各有所得"
    },
    "answer": [
      "各尽其能",
      "各得其所"
    ]
  },
  {
    "question": "必须坚持和完善我国社会主义基本经济制度和分配制度，毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，使市场在资源配置中起决定性作用，更好发挥政府作用，推动新型（  ）同步发展，主动参与和推动经济全球化进程，发展更高层次的开放型经济，不断壮大我国经济实力和综合国力。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "工业化",
      "B": "信息化",
      "C": "城镇化",
      "D": "农业现代化"
    },
    "answer": [
      "工业化",
      "信息化",
      "城镇化",
      "农业现代化"
    ]
  },
  {
    "question": "大力发展教育、科学、文化事业，推动中华优秀传统文化（  ），继承革命文化，发展社会主义先进文化，提高国家文化软实力。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "持续性发展",
      "B": "创造性转化",
      "C": "创新性发展",
      "D": "稳定性转化"
    },
    "answer": [
      "创造性转化",
      "创新性发展"
    ]
  },
  {
    "question": "统筹城乡发展、区域发展、（  ），调整经济结构，转变经济发展方式，推进供给侧结构性改革。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "产业平衡发展",
      "B": "经济社会发展",
      "C": "人与自然和谐发展",
      "D": "国内发展和对外开放"
    },
    "answer": [
      "经济社会发展",
      "人与自然和谐发展",
      "国内发展和对外开放"
    ]
  },
  {
    "question": "实现中国梦的途径是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "必须走中国道路",
      "B": "必须弘扬中国精神",
      "C": "必须凝聚中国力量",
      "D": "必须坚持改革开放"
    },
    "answer": [
      "必须走中国道路",
      "必须弘扬中国精神",
      "必须凝聚中国力量"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于构建社会主义和谐社会的说法，正确的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "共同建设、共同享有的原则",
      "B": "解决好人民最关心、最直接、最现实的利益问题",
      "C": "加强和创新社会治理",
      "D": "使发展成果更多更公平惠及全体人民，不断增强人民群众获得感"
    },
    "answer": [
      "共同建设、共同享有的原则",
      "解决好人民最关心、最直接、最现实的利益问题",
      "加强和创新社会治理",
      "使发展成果更多更公平惠及全体人民，不断增强人民群众获得感"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于社会主义生态文明中人与自然关系的说法正确的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "尊重自然",
      "B": "保护自然",
      "C": "征服自然",
      "D": "顺应自然"
    },
    "answer": [
      "尊重自然",
      "保护自然",
      "顺应自然"
    ]
  },
  {
    "question": "党在领导建设社会主义生态文明的方针是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "节约优先",
      "B": "保护优先",
      "C": "发展优先",
      "D": "自然恢复"
    },
    "answer": [
      "节约优先",
      "保护优先",
      "自然恢复"
    ]
  },
  {
    "question": "四项基本原则包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持社会主义道路",
      "B": "坚持人民民主专政",
      "C": "坚持中国共产党领导",
      "D": "坚持马克思列宁主义、毛泽东思想"
    },
    "answer": [
      "坚持社会主义道路",
      "坚持人民民主专政",
      "坚持中国共产党领导",
      "坚持马克思列宁主义、毛泽东思想"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于党的基本路线的说法，正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "基本路线概括起来就是“一个中心，两个基本点”",
      "B": "基本路线是在党的十四大确定的",
      "C": "基本路线的目标是把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国",
      "D": "基本路线就是总的政治路线"
    },
    "answer": [
      "基本路线概括起来就是“一个中心，两个基本点”",
      "基本路线的目标是把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国",
      "基本路线就是总的政治路线"
    ]
  },
  {
    "question": "社会主义初级阶段需要以经济建设为中心，大力发展生产力，原因包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "提高人民生活水平的需要",
      "B": "改变经济文化落后状况的需要",
      "C": "回应时代和新科技革命挑战的需要",
      "D": "解决社会各种矛盾和问题的需要"
    },
    "answer": [
      "提高人民生活水平的需要",
      "改变经济文化落后状况的需要",
      "回应时代和新科技革命挑战的需要",
      "解决社会各种矛盾和问题的需要"
    ]
  },
  {
    "question": "社会主义初级阶段的基本纲领的内容有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "发展社会主义市场经济",
      "B": "建设创新型国家",
      "C": "走中国特色新型工业化道路",
      "D": "建立完善的宏观调控体系"
    },
    "answer": [
      "发展社会主义市场经济",
      "建设创新型国家",
      "走中国特色新型工业化道路",
      "建立完善的宏观调控体系"
    ]
  },
  {
    "question": "各项工作都要把“三个有利于“作为总的出发点和检验标准，“三个有利于”指的是：（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "有利于发展社会主义社会的生产力",
      "B": "有利于增强社会主义国家的综合国力",
      "C": "有利于提升国际影响力",
      "D": "有利于提高人民的生活水平"
    },
    "answer": [
      "有利于发展社会主义社会的生产力",
      "有利于增强社会主义国家的综合国力",
      "有利于提高人民的生活水平"
    ]
  },
  {
    "question": "发展社会主义民主政治，最根本的是要做到三个方面的统一，这三个方面是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "四项基本原则",
      "B": "坚持党的领导",
      "C": "人民当家作主",
      "D": "依法治国"
    },
    "answer": [
      "坚持党的领导",
      "人民当家作主",
      "依法治国"
    ]
  },
  {
    "question": "共产党员要带头参加（  ），带动群众为经济发展和社会进步艰苦奋斗。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中华民族伟大复兴",
      "B": "改革开放",
      "C": "社会主义现代化建设",
      "D": "中国特色社会主义事业"
    },
    "answer": [
      "改革开放",
      "社会主义现代化建设"
    ]
  },
  {
    "question": "二十大党章指出，要建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，把人民军队建设成为世界一流军队，切实保证人民解放军有效履行新时代军队使命任务，充分发挥人民解放军在（  ）和参加社会主义现代化建设中的作用。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "保家卫国",
      "B": "捍卫和平",
      "C": "巩固国防",
      "D": "保卫祖国"
    },
    "answer": [
      "巩固国防",
      "保卫祖国"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平在庆祝中国共产党成立100周年大会上指出，中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，（  ）！",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃",
      "B": "实现中华民族伟大复兴进入了不可逆转的历史进程",
      "C": "中华民族已步入社会主义新的阶段",
      "D": "中华民族已经全面步入社会主义现代化阶段"
    },
    "answer": [
      "中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃",
      "实现中华民族伟大复兴进入了不可逆转的历史进程"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平在庆祝中国共产党成立100周年大会上庄严宣告，经过全党全国各族人民持续奋斗，我们实现了第一个百年奋斗目标，在中华大地上全面建成了小康社会，历史性地解决了绝对贫困问题，正在意气风发向着全面建成社会主义现代化强国的第二个百年奋斗目标迈进。这是（  ）！",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中华民族的伟大光荣",
      "B": "中国人民的伟大光荣",
      "C": "中国共产党的伟大光荣",
      "D": "中国公民的伟大荣光"
    },
    "answer": [
      "中华民族的伟大光荣",
      "中国人民的伟大光荣",
      "中国共产党的伟大光荣"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，加快构建（）三大红线，全方位、全地域、全过程开展生态环境保护建设。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "持续健康发展中线",
      "B": "生态功能保障基线",
      "C": "环境质量安全底线",
      "D": "自然资源利用上线"
    },
    "answer": [
      "生态功能保障基线",
      "环境质量安全底线",
      "自然资源利用上线"
    ]
  },
  {
    "question": "推进中国式现代化的重大原则包括（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持和加强党的全面领导",
      "B": "坚持中国特色社会主义道路",
      "C": "坚持以人民为中心的发展思想",
      "D": "坚持深化改革开放E、坚持发扬斗争精神"
    },
    "answer": [
      "坚持和加强党的全面领导",
      "坚持中国特色社会主义道路",
      "坚持以人民为中心的发展思想",
      "坚持深化改革开放E、坚持发扬斗争精神"
    ]
  },
  {
    "question": "中国现代化道路是一条完全独立于资本主义体系之外的社会主义现代化道路，既有各国现代化的共同特征，更有基于国情的中国特色，是（）的现代化之路。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "人口规模巨大",
      "B": "全体人民共同富裕",
      "C": "物质文明和精神文明相协调",
      "D": "人与自然和谐共生E、走和平发展道路"
    },
    "answer": [
      "人口规模巨大",
      "全体人民共同富裕",
      "物质文明和精神文明相协调",
      "人与自然和谐共生E、走和平发展道路"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，在基本实现现代化的基础上，我们要继续奋斗，到本世纪中叶，把我国建设成为（）领先的社会主义现代化强国。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "经济社会发展",
      "B": "科技水平",
      "C": "综合国力",
      "D": "国际影响力"
    },
    "answer": [
      "综合国力",
      "国际影响力"
    ]
  },
  {
    "question": "2023年2月7日，习近平在学习贯彻党的二十大精神研讨班开班式上的讲话中指出，要守好中国式现代化的本和源、根和魂，毫不动摇坚持中国式现代化的（），确保中国式现代化的正确方向。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国特色",
      "B": "根本方向",
      "C": "本质要求",
      "D": "重大原则"
    },
    "answer": [
      "中国特色",
      "本质要求",
      "重大原则"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：从现在起，中国共产党的中心任务就是（  ）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国",
      "B": "实现第二个百年奋斗目标",
      "C": "以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴",
      "D": "实现中华民族繁荣昌盛"
    },
    "answer": [
      "团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国",
      "实现第二个百年奋斗目标",
      "以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平在党的二十大报告中指出,全面依法治国是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。必须更好发挥法治（  ）的保障作用，在法治轨道上全面建设社会主义现代化国家。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "固根本",
      "B": "稳预期",
      "C": "利长远",
      "D": "顾大局"
    },
    "answer": [
      "固根本",
      "稳预期",
      "利长远"
    ]
  },
  {
    "question": "我们必须（    ）贯彻新发展理念。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "完整",
      "B": "准确",
      "C": "全面",
      "D": "优先"
    },
    "answer": [
      "完整",
      "准确",
      "全面"
    ]
  },
  {
    "question": "中国式现代化的本质要求是：（），丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持中国共产党领导",
      "B": "坚持中国特色社会主义",
      "C": "实现高质量发展",
      "D": "发展全过程人民民主"
    },
    "answer": [
      "坚持中国共产党领导",
      "坚持中国特色社会主义",
      "实现高质量发展",
      "发展全过程人民民主"
    ]
  },
  {
    "question": "下列对中国式现代化描述准确的是（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国式现代化深深植根于中华优秀传统文化",
      "B": "中国式现代化借鉴吸收一切人类优秀文明成果",
      "C": "中国式现代化代表人类文明进步的发展方向",
      "D": "中国式现代化展现了不同于西方现代化模式的新图景"
    },
    "answer": [
      "中国式现代化深深植根于中华优秀传统文化",
      "中国式现代化借鉴吸收一切人类优秀文明成果",
      "中国式现代化代表人类文明进步的发展方向",
      "中国式现代化展现了不同于西方现代化模式的新图景"
    ]
  },
  {
    "question": "下列对党的领导在推进中国式现代化中的作用描述准确的是（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的领导决定中国式现代化的根本性质",
      "B": "党的领导确保中国式现代化锚定奋斗目标行稳致远",
      "C": "党的领导激发建设中国式现代化的强劲动力",
      "D": "党的领导凝聚建设中国式现代化的磅礴力量"
    },
    "answer": [
      "党的领导决定中国式现代化的根本性质",
      "党的领导确保中国式现代化锚定奋斗目标行稳致远",
      "党的领导激发建设中国式现代化的强劲动力",
      "党的领导凝聚建设中国式现代化的磅礴力量"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，党的领导直接关系中国式现代化的（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "根本方向",
      "B": "根本性质",
      "C": "前途命运",
      "D": "最终成败"
    },
    "answer": [
      "根本方向",
      "前途命运",
      "最终成败"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平在党的二十大报告中指出，全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路，增强文化自信，围绕举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、展形象建设社会主义文化强国，发展（  ）的，民族的科学的大众的社会主义文化，激发全民族文化创新创造活力，增强实现中华民族伟大复兴的精神力量。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "面向现代化",
      "B": "面向世界",
      "C": "面向未来",
      "D": "面向全球"
    },
    "answer": [
      "面向现代化",
      "面向世界",
      "面向未来"
    ]
  },
  {
    "question": "二十大党章规定，要增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，贯彻执行党的基本路线和各项方针、政策，带头参加改革开放和社会主义现代化建设，带动群众为（  ）和（  ）艰苦奋斗。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "经济发展",
      "B": "社会进步",
      "C": "共同富裕",
      "D": "社会主义"
    },
    "answer": [
      "经济发展",
      "社会进步"
    ]
  },
  {
    "question": "下列对“中国式现代化”描述正确的是（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国式现代化深深植根于中华优秀传统文化",
      "B": "中国式现代化代表人类文明进步的发展方向",
      "C": "中国式现代化展现了不同于西方现代化模式的新图景",
      "D": "中国式现代化是一种全新的人类文明形态"
    },
    "answer": [
      "中国式现代化深深植根于中华优秀传统文化",
      "中国式现代化代表人类文明进步的发展方向",
      "中国式现代化展现了不同于西方现代化模式的新图景",
      "中国式现代化是一种全新的人类文明形态"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，对人民群众反映强烈的（）等娱乐圈突出问题，要从完善法律入手进行规制，补齐监管漏洞和短板，决不能放任不管。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "电信网络诈骗",
      "B": "新型毒品犯罪",
      "C": "“邪教式”追星",
      "D": "“饭圈”乱象E、“阴阳合同”"
    },
    "answer": [
      "电信网络诈骗",
      "新型毒品犯罪",
      "“邪教式”追星",
      "“饭圈”乱象E、“阴阳合同”"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党十一届三中全会作出的主要决定有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "宣告“文化大革命”结束",
      "B": "停止使用“以阶级斗争为纲”的口号",
      "C": "重新确定实事求是，一切从实际出发，理论联系实际的马克思主义思想路线",
      "D": "把党的工作重点转移到社会主义现代化建设上来"
    },
    "answer": [
      "停止使用“以阶级斗争为纲”的口号",
      "重新确定实事求是，一切从实际出发，理论联系实际的马克思主义思想路线",
      "把党的工作重点转移到社会主义现代化建设上来"
    ]
  },
  {
    "question": "我们要加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，要紧紧扭住供给侧结构性改革这条主线，注重需求侧管理，打通堵点，补齐短板，贯通（    ）各环节，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡，提升国民经济体系整体效能。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "生产",
      "B": "分配",
      "C": "流通",
      "D": "消费"
    },
    "answer": [
      "生产",
      "分配",
      "流通",
      "消费"
    ]
  },
  {
    "question": "全面建成社会主义现代化强国，总的战略安排是分两步走：从二〇二〇年到二〇三五年基本实现社会主义现代化；从二〇三五年到本世纪中叶把我国建成（）的社会主义现代化强国。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "富强",
      "B": "民主",
      "C": "文明",
      "D": "和谐E、美丽"
    },
    "answer": [
      "富强",
      "民主",
      "文明",
      "和谐E、美丽"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，当代中国的伟大社会变革，（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "不是简单延续我国历史文化的母版",
      "B": "不是简单套用马克思主义经典作家设想的模板",
      "C": "不是其他国家社会主义实践的再版",
      "D": "也不是国外现代化发展的翻版"
    },
    "answer": [
      "不是简单延续我国历史文化的母版",
      "不是简单套用马克思主义经典作家设想的模板",
      "不是其他国家社会主义实践的再版",
      "也不是国外现代化发展的翻版"
    ]
  },
  {
    "question": "党要适应改革开放和社会主义现代化建设的要求，坚持（  ），加强和改善党的领导。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "科学执政",
      "B": "民主执政",
      "C": "依法执政",
      "D": "有效执政"
    },
    "answer": [
      "科学执政",
      "民主执政",
      "依法执政"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平指出，中国共产党团结带领中国人民，解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就，为实现中华民族伟大复兴提供了（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "充满新的活力的体制保证",
      "B": "快速发展的物质条件",
      "C": "完全自由发展的经济保障",
      "D": "完全自由平等的思想土壤"
    },
    "answer": [
      "充满新的活力的体制保证",
      "快速发展的物质条件"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，要充分认识形成绿色发展方式和生活方式的重要性、紧迫性、艰巨性，把推动形成绿色发展方式和生活方式摆在更加突出的位置，加快构建（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "科学适度有序的国土空间布局体系",
      "B": "绿色循环低碳发展的产业体系",
      "C": "约束和激励并举的生态文明制度体系",
      "D": "政府企业公众共治的绿色行动体系"
    },
    "answer": [
      "科学适度有序的国土空间布局体系",
      "绿色循环低碳发展的产业体系",
      "约束和激励并举的生态文明制度体系",
      "政府企业公众共治的绿色行动体系"
    ]
  },
  {
    "question": "中国式现代化蕴含的独特（）、民主观、生态观等及其伟大实践，是对世界现代化理论和实践的重大创新。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "世界观",
      "B": "价值观",
      "C": "历史观",
      "D": "文明观"
    },
    "answer": [
      "世界观",
      "价值观",
      "历史观",
      "文明观"
    ]
  },
  {
    "question": "人民民主是社会主义的生命,是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。全过程人民民主是社会主义民主政治的本质属性,是（  ）的民主。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "最广泛",
      "B": "最真实",
      "C": "最管用",
      "D": "最有效"
    },
    "answer": [
      "最广泛",
      "最真实",
      "最管用"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平指出，中国共产党立志于中华民族千秋伟业，百年恰是风华正茂！回首过去，展望未来，有中国共产党的坚强领导，有全国各族人民的紧密团结，（  ）一定能够实现！",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "全面建成社会主义现代化强国的目标",
      "B": "中华民族伟大复兴的中国梦",
      "C": "共产主义",
      "D": "科学社会主义"
    },
    "answer": [
      "全面建成社会主义现代化强国的目标",
      "中华民族伟大复兴的中国梦"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，（）是社会主义现代化的根本要求。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "生活富裕",
      "B": "物质富足",
      "C": "精神富有",
      "D": "生态良好"
    },
    "answer": [
      "物质富足",
      "精神富有"
    ]
  },
  {
    "question": "全面建设社会主义现代化国家,是一项伟大而艰巨的事业。前途光明,任重道远，前进道路上,必须牢牢把握的重大原则是:坚持和加强党的全面领导,（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持中国特色社会主义道路",
      "B": "坚持以人民为中心的发展思想",
      "C": "坚持深化改革开放",
      "D": "坚持发扬斗争精神"
    },
    "answer": [
      "坚持中国特色社会主义道路",
      "坚持以人民为中心的发展思想",
      "坚持深化改革开放",
      "坚持发扬斗争精神"
    ]
  },
  {
    "question": "（  ），是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "尊重自然",
      "B": "爱护自然",
      "C": "顺应自然",
      "D": "保护自然"
    },
    "answer": [
      "尊重自然",
      "顺应自然",
      "保护自然"
    ]
  },
  {
    "question": "赵某滥用职权应给予撤销党内职务的处分，党组织应当如何对其作出纪律处分决定？（  ）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党组织对赵某作出处分决定，应当实事求是地查清事实",
      "B": "处分决定所依据的事实材料和处分决定必须同赵某见面",
      "C": "听取赵某说明情况和申辩",
      "D": "如果赵某对处分决定不服提出申诉，有关党组织必须负责处理或者迅速转递，不得扣压"
    },
    "answer": [
      "党组织对赵某作出处分决定，应当实事求是地查清事实",
      "处分决定所依据的事实材料和处分决定必须同赵某见面",
      "听取赵某说明情况和申辩",
      "如果赵某对处分决定不服提出申诉，有关党组织必须负责处理或者迅速转递，不得扣压"
    ]
  },
  {
    "question": "党的各级纪律检查委员会开展的经常性工作，除了对党员进行遵守纪律的教育，作出关于维护党纪的决定外，还有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "对党员领导干部行使权力进行监督",
      "B": "受理党员的控告和申诉",
      "C": "保障党员的权利",
      "D": "检查和处理党的组织和党员违反党的章程和其他党内法规的"
    },
    "answer": [
      "对党员领导干部行使权力进行监督",
      "受理党员的控告和申诉",
      "保障党员的权利",
      "检查和处理党的组织和党员违反党的章程和其他党内法规的"
    ]
  },
  {
    "question": "下列哪些行为属于情节较重或造成严重后果的应给予党纪处分（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "进行表决和选举时，故意不通知或阻挠有表决权或选举权的人到场",
      "B": "用非组织活动拉选票破坏选举",
      "C": "不允许其他党员为犯错误党员作证和辩护",
      "D": "对其他党员实事求是的作证和辩护进行追究"
    },
    "answer": [
      "进行表决和选举时，故意不通知或阻挠有表决权或选举权的人到场",
      "用非组织活动拉选票破坏选举",
      "不允许其他党员为犯错误党员作证和辩护",
      "对其他党员实事求是的作证和辩护进行追究"
    ]
  },
  {
    "question": "“反腐败是关系党和国家生死存亡的严重政治斗争。”这是因为（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "堡垒最容易从内部攻破，我们决不能自己毁掉自己",
      "B": "反对腐败是党和国家的中心任务",
      "C": "腐败危及党的生命和国家的命运",
      "D": "如果腐败得不到有效惩治，党就会丧失人民群众的信任和支持"
    },
    "answer": [
      "堡垒最容易从内部攻破，我们决不能自己毁掉自己",
      "腐败危及党的生命和国家的命运",
      "如果腐败得不到有效惩治，党就会丧失人民群众的信任和支持"
    ]
  },
  {
    "question": "党的批评和自我批评的作风，主要包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "“团结一批评一团结”的原则",
      "B": "“惩前毖后，治病救人”的方针",
      "C": "“从群众中来，到群众中去”的路线",
      "D": "反对官僚主义"
    },
    "answer": [
      "“团结一批评一团结”的原则",
      "“惩前毖后，治病救人”的方针"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于党的纪律类型的理解，不正确的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "警告是党内最轻的纪律处分",
      "B": "开除党籍是党内最高的纪律处分",
      "C": "一旦开除党籍，不得再入党",
      "D": "留党查看期不能超过一年"
    },
    "answer": [
      "一旦开除党籍，不得再入党",
      "留党查看期不能超过一年"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党思想建设的内容包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "在党内斗争中实行“惩前毖后，治病救人”的方针",
      "B": "在全党通过批评与自我批评进行马克思主义思想教育的整风",
      "C": "培育和发扬理论与实际相结合、密切联系群众和自我批评的作风",
      "D": "要求党员用工人阶级思想克服资产阶级、小资产阶级思想，解决思想上入党的问题"
    },
    "answer": [
      "在党内斗争中实行“惩前毖后，治病救人”的方针",
      "在全党通过批评与自我批评进行马克思主义思想教育的整风",
      "培育和发扬理论与实际相结合、密切联系群众和自我批评的作风",
      "要求党员用工人阶级思想克服资产阶级、小资产阶级思想，解决思想上入党的问题"
    ]
  },
  {
    "question": "党的团结和统一指（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "全党在思想上一致",
      "B": "全党在行动上统一",
      "C": "全党在组织上一致",
      "D": "全党在政治上一致"
    },
    "answer": [
      "全党在思想上一致",
      "全党在行动上统一",
      "全党在组织上一致",
      "全党在政治上一致"
    ]
  },
  {
    "question": "开除党籍是党内的一种纪律处分，下列相关说法正确的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "开除党籍是党内最高处分",
      "B": "一旦开除党籍，不得再入党",
      "C": "开除党籍处分的党员，其党内职务自然终止",
      "D": "只有触犯刑法才会开除党籍"
    },
    "answer": [
      "开除党籍是党内最高处分",
      "开除党籍处分的党员，其党内职务自然终止"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于严重警告处分的说法，正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "适用于那些所犯错误的性质和程度比较严重的违纪党员",
      "B": "受到严重警告处分，其党内职务自然终止",
      "C": "严重警告处分重于警告，轻于留党察看处分",
      "D": "在处分期间内，没有表决权和选举权"
    },
    "answer": [
      "适用于那些所犯错误的性质和程度比较严重的违纪党员",
      "严重警告处分重于警告，轻于留党察看处分"
    ]
  },
  {
    "question": "党员如果对党组织的处分决定不满意，可以（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "本人向党组织说明情况",
      "B": "本人向党组织提出申诉",
      "C": "拒绝接受党组织的决定",
      "D": "请人替自己申诉"
    },
    "answer": [
      "本人向党组织说明情况",
      "本人向党组织提出申诉"
    ]
  },
  {
    "question": "党的各级纪律检查委员会的主要任务是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "维护党的章程和其他党内法规",
      "B": "检查党的路线、方针、政策和决议的执行情况",
      "C": "协助党的委员会推进全面从严治党、加强党风建设和组织协调反腐败工作",
      "D": "对党员进行遵守纪律的教育"
    },
    "answer": [
      "维护党的章程和其他党内法规",
      "检查党的路线、方针、政策和决议的执行情况",
      "协助党的委员会推进全面从严治党、加强党风建设和组织协调反腐败工作"
    ]
  },
  {
    "question": "党的地方各级纪律检查委员会和基层纪律检查委员会在（  ）双重领导下进行工作。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "同级党的委员会",
      "B": "上级纪律检查委员会",
      "C": "上级党的委员会",
      "D": "党的中央纪律检查委员会"
    },
    "answer": [
      "同级党的委员会",
      "上级纪律检查委员会"
    ]
  },
  {
    "question": "对党员的纪律处分除警告外，还有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "严重警告",
      "B": "开除党籍",
      "C": "留党察看",
      "D": "撤销党内职务"
    },
    "answer": [
      "严重警告",
      "开除党籍",
      "留党察看",
      "撤销党内职务"
    ]
  },
  {
    "question": "我们党理论联系实际的优良作风，包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "从群众中来，到群众中去",
      "B": "一切以时间、地点、条件为转移",
      "C": "完整地、准确地理解和掌握马列主义理论",
      "D": "通过调查研究了解新情况新问题"
    },
    "answer": [
      "一切以时间、地点、条件为转移",
      "完整地、准确地理解和掌握马列主义理论",
      "通过调查研究了解新情况新问题"
    ]
  },
  {
    "question": "党组织对违犯党的纪律的党员，坚持（  ），按照错误性质和情节轻重，给以批评教育、责令检查、训勉直至纪律处分。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "惩前毖后、治病救人",
      "B": "坦白从宽、抗拒从严",
      "C": "执纪必严、违纪必究",
      "D": "抓早抓小、防微杜渐"
    },
    "answer": [
      "惩前毖后、治病救人",
      "执纪必严、违纪必究",
      "抓早抓小、防微杜渐"
    ]
  },
  {
    "question": "下列属于中国共产党对党员处分的类型的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "通报批评",
      "B": "批评教育",
      "C": "警告",
      "D": "开除党籍"
    },
    "answer": [
      "警告",
      "开除党籍"
    ]
  },
  {
    "question": "二十大党章规定：坚持惩前毖后、治病救人，执纪必严、违纪必究，抓早抓小、防微杜渐，按照错误性质和情节轻重，给以（  ）直至纪律处分。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "批评教育",
      "B": "责令检查",
      "C": "诫勉",
      "D": "劝诫"
    },
    "answer": [
      "批评教育",
      "责令检查",
      "诫勉"
    ]
  },
  {
    "question": "二十大党章规定：党的中央和地方纪律检查委员会向同级党和国家机关全面派驻党的纪律检查组，按照规定向有关（  ）派驻党的纪律检查组。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "国有企业",
      "B": "事业单位",
      "C": "企业单位",
      "D": "地方单位"
    },
    "answer": [
      "国有企业",
      "事业单位"
    ]
  },
  {
    "question": "二十大党章规定：党的各级纪律检查委员会是党内监督专责机关，主要任务是：维护党的章程和其他党内法规，检查党的路线、方针、政策和决议的执行情况，（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "协助党的委员会推进全面从严治党",
      "B": "加强党风建设和组织协调反腐败工作",
      "C": "推动完善党和国家监督体系",
      "D": "推动完善党的纪律教育相关工作"
    },
    "answer": [
      "协助党的委员会推进全面从严治党",
      "加强党风建设和组织协调反腐败工作",
      "推动完善党和国家监督体系"
    ]
  },
  {
    "question": "党的中央纪律检查委员会全体会议，选举（  ），并报党的中央委员会批准。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "常务委员会",
      "B": "书记",
      "C": "秘书长",
      "D": "副书记"
    },
    "answer": [
      "常务委员会",
      "书记",
      "副书记"
    ]
  },
  {
    "question": "党的纪律检查机关包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中央纪律检查委员会",
      "B": "党的地方各级纪律检查委员会",
      "C": "基层纪律检查委员会",
      "D": "特别纪律检查小组"
    },
    "answer": [
      "中央纪律检查委员会",
      "党的地方各级纪律检查委员会",
      "基层纪律检查委员会"
    ]
  },
  {
    "question": "新的历史时期，加强党的纪律，具有哪些重要意义（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "加强党的纪律，是保证党肩负起历史使命的需要",
      "B": "加强党的纪律，是保持党的先进性和纯洁性的有力武器",
      "C": "加强党的纪律，是巩固党同人民群众密切联系的必要条件",
      "D": "加强党的纪律，是我党廉政的决定要素"
    },
    "answer": [
      "加强党的纪律，是保证党肩负起历史使命的需要",
      "加强党的纪律，是保持党的先进性和纯洁性的有力武器",
      "加强党的纪律，是巩固党同人民群众密切联系的必要条件"
    ]
  },
  {
    "question": "为防止腐化、反对突出个人，七届二中全会提出的措施有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "不给党的领导祝寿",
      "B": "不送礼",
      "C": "少敬酒",
      "D": "少拍掌"
    },
    "answer": [
      "不给党的领导祝寿",
      "不送礼",
      "少敬酒",
      "少拍掌"
    ]
  },
  {
    "question": "党在任何时候都坚持（  ），不允许任何党员脱离群众，凌驾于群众之上。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "权为民所用",
      "B": "利为民所谋",
      "C": "情为民所系",
      "D": "绩为民所创"
    },
    "answer": [
      "权为民所用",
      "利为民所谋",
      "情为民所系"
    ]
  },
  {
    "question": "党要坚持密切联系群众的作风，必须做到（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "一切为了群众，一切依靠群众",
      "B": "“从群众中来，到群众中去”",
      "C": "注意调查研究",
      "D": "向群众学习，对群众负责"
    },
    "answer": [
      "一切为了群众，一切依靠群众",
      "“从群众中来，到群众中去”",
      "向群众学习，对群众负责"
    ]
  },
  {
    "question": "如何看待党的纪律（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "是执行路线、方针和政策的保证",
      "B": "是中国共产党的行动指南",
      "C": "是全体党员和党的各级组织必须共同遵守的政治生活准则和言论、行动的规范",
      "D": "是维护党的团结统一，完成党的任务的保证"
    },
    "answer": [
      "是执行路线、方针和政策的保证",
      "是全体党员和党的各级组织必须共同遵守的政治生活准则和言论、行动的规范",
      "是维护党的团结统一，完成党的任务的保证"
    ]
  },
  {
    "question": "建国以后，涌现出了许多为人民服务的好公仆和共产主义的先锋战士，包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "焦裕禄",
      "B": "雷锋",
      "C": "牛玉儒",
      "D": "任长霞"
    },
    "answer": [
      "焦裕禄",
      "雷锋",
      "牛玉儒",
      "任长霞"
    ]
  },
  {
    "question": "党员在留党察看期间没有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "表决权",
      "B": "接受党的教育和培训的权利",
      "C": "对党的工作提出建议和倡议的权利",
      "D": "选举权和被选举权"
    },
    "answer": [
      "表决权",
      "选举权和被选举权"
    ]
  },
  {
    "question": "党的纪律主要包括（  ）、工作纪律、生活纪律。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治纪律",
      "B": "组织纪律",
      "C": "廉洁纪律",
      "D": "群众纪律"
    },
    "answer": [
      "政治纪律",
      "组织纪律",
      "廉洁纪律",
      "群众纪律"
    ]
  },
  {
    "question": "党要坚持批评与自我批评的作风，必须做到（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "积极开展自我批评",
      "B": "鼓励人民群众对党的批评",
      "C": "通过法规、制度来保障批评与自我批评",
      "D": "注意批评的方式方法，坚持原则，以理服人"
    },
    "answer": [
      "积极开展自我批评",
      "鼓励人民群众对党的批评",
      "通过法规、制度来保障批评与自我批评",
      "注意批评的方式方法，坚持原则，以理服人"
    ]
  },
  {
    "question": "党的各级纪律检查委员会是党内监督专责机关。其职责是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "检查",
      "B": "监督",
      "C": "执纪",
      "D": "问责"
    },
    "answer": [
      "监督",
      "执纪",
      "问责"
    ]
  },
  {
    "question": "毛泽东概括党的三个优良作风是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "理论联系实际",
      "B": "吃苦耐劳",
      "C": "批评与自我批评",
      "D": "密切联系群众"
    },
    "answer": [
      "理论联系实际",
      "批评与自我批评",
      "密切联系群众"
    ]
  },
  {
    "question": "党的三大优良作风是指（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "理论联系实际",
      "B": "实事求是",
      "C": "密切联系群众",
      "D": "批评与自我批评"
    },
    "answer": [
      "理论联系实际",
      "密切联系群众",
      "批评与自我批评"
    ]
  },
  {
    "question": "党的十九大党章规定：给予党的地方各级委员会的委员留党察看处分时，必须（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "所在委员会全体会议（三分之二以上）多数决定",
      "B": "常务委员会可作出处理决定",
      "C": "必须经过上级纪律检查委员会常务委员会审议，由这一级纪律检查委员会报同级党的委员会批准",
      "D": "中央政治局可直接决定"
    },
    "answer": [
      "所在委员会全体会议（三分之二以上）多数决定",
      "必须经过上级纪律检查委员会常务委员会审议，由这一级纪律检查委员会报同级党的委员会批准"
    ]
  },
  {
    "question": "下列行为必须受到党的纪律处分的，包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "触犯刑律",
      "B": "故意歪曲、捏造事实，栽赃诬陷他人",
      "C": "与其他党员发生争执",
      "D": "没按时缴纳党费"
    },
    "answer": [
      "触犯刑律",
      "故意歪曲、捏造事实，栽赃诬陷他人"
    ]
  },
  {
    "question": "要以组织体系建设为重点，关键是坚持民主集中制，使党的各级组织（），分工合作、步调一致，最大限度发挥好党的组织优势。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "各行其道",
      "B": "各正其位",
      "C": "各司其职",
      "D": "各负其责"
    },
    "answer": [
      "各正其位",
      "各司其职",
      "各负其责"
    ]
  },
  {
    "question": "民主集中制是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "我党的根本组织原则和领导制度",
      "B": "马克思主义政党区别于其他政党的重要标志",
      "C": "我党最重要的组织纪律和政治纪律",
      "D": "群众路线在党的生活中的运用"
    },
    "answer": [
      "我党的根本组织原则和领导制度",
      "马克思主义政党区别于其他政党的重要标志",
      "我党最重要的组织纪律和政治纪律",
      "群众路线在党的生活中的运用"
    ]
  },
  {
    "question": "以下关于民主集中制和中国共产党的关系说法正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "民主集中制是党的根本组织原则。",
      "B": "民主集中制是党的组织制度、领导制度和最根本的纪律。",
      "C": "民主集中制是党内生活必须遵循的基本准则。",
      "D": "民主集中制是实现决策科学化、民主化不可缺少的制度保证。"
    },
    "answer": [
      "民主集中制是党的根本组织原则。",
      "民主集中制是党内生活必须遵循的基本准则。",
      "民主集中制是实现决策科学化、民主化不可缺少的制度保证。"
    ]
  },
  {
    "question": "（  ）只能由党员大会选举产生。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "常务委员会",
      "B": "总支部委员会",
      "C": "支部委员会",
      "D": "基层委员会"
    },
    "answer": [
      "总支部委员会",
      "支部委员会"
    ]
  },
  {
    "question": "我们要高度重视基层党组织建设，以提升组织力为重点，突出政治功能，使（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "组织强起来",
      "B": "党员强起来",
      "C": "政策强起来",
      "D": "党的工作强起来"
    },
    "answer": [
      "组织强起来",
      "党员强起来",
      "党的工作强起来"
    ]
  },
  {
    "question": "下面不属于党的全国代表大会选举产生的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中央委员会",
      "B": "中央纪律检查委员会",
      "C": "中央政治局",
      "D": "中央政治局常务委员会"
    },
    "answer": [
      "中央政治局",
      "中央政治局常务委员会"
    ]
  },
  {
    "question": "党内民主的基本原则包括：（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "平等原则",
      "B": "党员权利与义务相统一原则",
      "C": "少数服从多数原则",
      "D": "民主选举原则"
    },
    "answer": [
      "平等原则",
      "党员权利与义务相统一原则",
      "少数服从多数原则",
      "民主选举原则"
    ]
  },
  {
    "question": "十九大党章在党的基层组织一章中增写了党支部的职责，指出“党支部是党的基础组织，担负直接教育党员、管理党员、监督党员和（  ）的职责”。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "组织群众",
      "B": "宣传群众",
      "C": "凝聚群众",
      "D": "服务群众"
    },
    "answer": [
      "组织群众",
      "宣传群众",
      "凝聚群众",
      "服务群众"
    ]
  },
  {
    "question": "不忘初心、牢记使命，必须用马克思主义中国化最新成果（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "统一认识",
      "B": "统一思想",
      "C": "统一意志",
      "D": "统一行动"
    },
    "answer": [
      "统一思想",
      "统一意志",
      "统一行动"
    ]
  },
  {
    "question": "党的基层组织基本任务之一是对党员进行教育、管理、监督和服务，提高党员素质，坚定理想信念，增强党性，（  ），保障党员的权利不受侵犯。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "严格党的组织生活",
      "B": "开展批评和自我批评",
      "C": "维护和执行党的纪律",
      "D": "监督党员切实履行义务"
    },
    "answer": [
      "严格党的组织生活",
      "开展批评和自我批评",
      "维护和执行党的纪律",
      "监督党员切实履行义务"
    ]
  },
  {
    "question": "党的基层组织的基本任务是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "宣传和执行党中央、上级组织和本组织的决议，充分发挥党员的先锋模范作用",
      "B": "组织党员认真学习党的基本知识",
      "C": "对党员进行教育、管理、监督和服务",
      "D": "密切联系群众，经常了解群众对党员、党的工作的批评和意见"
    },
    "answer": [
      "宣传和执行党中央、上级组织和本组织的决议，充分发挥党员的先锋模范作用",
      "组织党员认真学习党的基本知识",
      "对党员进行教育、管理、监督和服务",
      "密切联系群众，经常了解群众对党员、党的工作的批评和意见"
    ]
  },
  {
    "question": "党的地方各级委员会全体会议，选举（  ），并报上级党的委员会批准。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "常务委员会",
      "B": "书记",
      "C": "副书记",
      "D": "纪律检查委员会书记"
    },
    "answer": [
      "常务委员会",
      "书记",
      "副书记"
    ]
  },
  {
    "question": "我们党面临的（）是长期的、复杂的、严峻的，精神懈怠危险、能力不足危险、脱离群众危险、消极腐败危险更加尖锐地摆在全党面前。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "执政考验",
      "B": "改革开放考验",
      "C": "市场经济考验",
      "D": "外部环境考验"
    },
    "answer": [
      "执政考验",
      "改革开放考验",
      "市场经济考验",
      "外部环境考验"
    ]
  },
  {
    "question": "百年变局主要体现在哪些方面？（）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "新格局",
      "B": "新模式",
      "C": "新工业革命",
      "D": "新全局问题"
    },
    "answer": [
      "新格局",
      "新模式",
      "新工业革命",
      "新全局问题"
    ]
  },
  {
    "question": "党组的主要任务是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "主要是负责贯彻执行党的路线、方针、政策；加强对本单位党的建设的领导，履行全面从严治党责任；",
      "B": "讨论和决定本单位的重大问题；做好干部管理工作；",
      "C": "讨论和决定基层党组织设置调整和发展党员、处分党员等重要事项；团结党外干部和群众，完成党和国家交给的任务",
      "D": "领导机关和直属单位党组织的工作"
    },
    "answer": [
      "主要是负责贯彻执行党的路线、方针、政策；加强对本单位党的建设的领导，履行全面从严治党责任；",
      "讨论和决定本单位的重大问题；做好干部管理工作；",
      "讨论和决定基层党组织设置调整和发展党员、处分党员等重要事项；团结党外干部和群众，完成党和国家交给的任务",
      "领导机关和直属单位党组织的工作"
    ]
  },
  {
    "question": "十九大党章把推进“两学一做”学习教育（  ）列入基层党组织的基本任务。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "规范化",
      "B": "常态化",
      "C": "制度化",
      "D": "信息化"
    },
    "answer": [
      "常态化",
      "制度化"
    ]
  },
  {
    "question": "党的基层委员会由（  ）选举产生。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党员大会",
      "B": "代表大会",
      "C": "委员会",
      "D": "人民代表大会"
    },
    "answer": [
      "党员大会",
      "代表大会"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于党组的说法正确的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党组的成员，由批准成立党组的党组织决定",
      "B": "党组设书记，必要时还可以设副书记",
      "C": "党组只能设书记，不能设副书记",
      "D": "党组必须服从批准它成立的党组织领导"
    },
    "answer": [
      "党组的成员，由批准成立党组的党组织决定",
      "党组设书记，必要时还可以设副书记",
      "党组必须服从批准它成立的党组织领导"
    ]
  },
  {
    "question": "党的最高领导机关，是党的（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中央政治局",
      "B": "中央委员会",
      "C": "全国人民代表大会",
      "D": "全国代表大会"
    },
    "answer": [
      "中央委员会",
      "全国代表大会"
    ]
  },
  {
    "question": "某乡镇召开党委会议，研究拆迁安置补偿方案，到会委员有近半数反映补偿标准过低，争论比较激烈。下列解决措施，符合《党章》规定的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "暂缓作出决定",
      "B": "进一步调查研究，交换意见，下次再表决",
      "C": "将争论情况向上级组织报告，请求裁决",
      "D": "由乡镇党委书记直接作出决定"
    },
    "answer": [
      "暂缓作出决定",
      "进一步调查研究，交换意见，下次再表决",
      "将争论情况向上级组织报告，请求裁决"
    ]
  },
  {
    "question": "党的基层组织是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "是联系群众的桥梁和纽带",
      "B": "党巩固和发展的组织基础",
      "C": "实现党的领导的重要环节",
      "D": "党在社会基层组织中的战斗堡垒"
    },
    "answer": [
      "是联系群众的桥梁和纽带",
      "党巩固和发展的组织基础",
      "实现党的领导的重要环节",
      "党在社会基层组织中的战斗堡垒"
    ]
  },
  {
    "question": "下列对习近平总书记关于党的建设的重要思想描述正确的是（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要组成部分",
      "B": "是新时代党的建设理论发展和实践经验的科学总结",
      "C": "是马克思主义建党学说中国化时代化的最新成果",
      "D": "是全面推进新时代党的建设新的伟大工程的根本遵循和行动指南"
    },
    "answer": [
      "是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要组成部分",
      "是新时代党的建设理论发展和实践经验的科学总结",
      "是马克思主义建党学说中国化时代化的最新成果",
      "是全面推进新时代党的建设新的伟大工程的根本遵循和行动指南"
    ]
  },
  {
    "question": "党的组织工作是以（）为主要内容的实践活动。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的组织体系建设",
      "B": "领导班子和干部队伍建设",
      "C": "人才队伍建设",
      "D": "党员队伍建设"
    },
    "answer": [
      "党的组织体系建设",
      "领导班子和干部队伍建设",
      "人才队伍建设",
      "党员队伍建设"
    ]
  },
  {
    "question": "（  ）与（  ）相结合，是中国社会主义民主的一大特点。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "选举民主",
      "B": "协商民主",
      "C": "决策民主",
      "D": "广泛动员"
    },
    "answer": [
      "选举民主",
      "协商民主"
    ]
  },
  {
    "question": "党的十八届六中全会提出，（  ）是民主集中制的重要组成部分。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持集体领导制度",
      "B": "实行集体领导",
      "C": "实行个人分工负责",
      "D": "实行集体领导和个人分工负责相结合"
    },
    "answer": [
      "坚持集体领导制度",
      "实行集体领导和个人分工负责相结合"
    ]
  },
  {
    "question": "中央委员会总书记负责召集（  ），并主持中央书记处的工作。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中央政治局会议",
      "B": "中央政治局常务委员会会议",
      "C": "中央委员会",
      "D": "全国代表大会"
    },
    "answer": [
      "中央政治局会议",
      "中央政治局常务委员会会议"
    ]
  },
  {
    "question": "在党的各级代表大会的代表和委员会的产生过程中，选举人享有以下权利：（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "了解候选人情况",
      "B": "要求改变候选人",
      "C": "请求撤销候选人资格",
      "D": "不选任何一个候选人和另选他人"
    },
    "answer": [
      "了解候选人情况",
      "要求改变候选人",
      "不选任何一个候选人和另选他人"
    ]
  },
  {
    "question": "党章指出，要在党内造成（  ）的生动活泼的政治局面。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "又有纪律又有自由",
      "B": "又有集中又有民主",
      "C": "又有统一意志又有个人心情舒畅",
      "D": "又有民主又有法制"
    },
    "answer": [
      "又有纪律又有自由",
      "又有集中又有民主",
      "又有统一意志又有个人心情舒畅"
    ]
  },
  {
    "question": "党的政治功能和组织力凝聚力的本质，就是党组织依靠自身的组织体系和组织资源，对社会进行（）的能力。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "分配",
      "B": "领导",
      "C": "整合",
      "D": "动员"
    },
    "answer": [
      "领导",
      "整合",
      "动员"
    ]
  },
  {
    "question": "非公有制经济组织中党的基层组织，（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "引导和监督企业遵守国家的法律法规",
      "B": "团结凝聚职工群众，维护各方的合法权益，促进企业健康发展",
      "C": "发挥政治核心作用",
      "D": "领导工会、共青团等群团组织"
    },
    "answer": [
      "引导和监督企业遵守国家的法律法规",
      "团结凝聚职工群众，维护各方的合法权益，促进企业健康发展",
      "领导工会、共青团等群团组织"
    ]
  },
  {
    "question": "党章规定，党的组织系统是由（  ）组织组成的。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中央",
      "B": "地方",
      "C": "基层",
      "D": "共青团"
    },
    "answer": [
      "中央",
      "地方",
      "基层"
    ]
  },
  {
    "question": "进入新时代，开启新征程，我们必须更加注重党的组织体系建设，不断增强党的（    ），把党员组织起来，把人才凝聚起来，把群众动员起来，为实现党的宏伟目标团结奋斗。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治领导力",
      "B": "思想引领力",
      "C": "群众组织力",
      "D": "社会号召力"
    },
    "answer": [
      "政治领导力",
      "思想引领力",
      "群众组织力",
      "社会号召力"
    ]
  },
  {
    "question": "人民代表大会和人民政协的共同之处在于（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "都是我国的国家机关",
      "B": "其组成人员都是由选举产生",
      "C": "都是中国特色社会主义民主的重要形式",
      "D": "都直接或间接地影响国家的决策"
    },
    "answer": [
      "都是中国特色社会主义民主的重要形式",
      "都直接或间接地影响国家的决策"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，干部工作也好，人才工作也好，本质上都是用人问题。我们要（），关键是要把党的各级领导班子和干部队伍建设好、建设强。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "应变局",
      "B": "育新机",
      "C": "开新局",
      "D": "谋复兴"
    },
    "answer": [
      "应变局",
      "育新机",
      "开新局",
      "谋复兴"
    ]
  },
  {
    "question": "以下关于民主集中制说法正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "民主集中制包括民主和集中两个方面，二者密切相关，缺一不可。",
      "B": "民主是集中的基础，只有充分发扬民主，才能达到正确的集中。",
      "C": "集中是民主的指导，只有实行高度集中，才能实现真正的民主。",
      "D": "中国共产党是根据自己的纲领和章程，按照民主集中制组织起来的统一整体。"
    },
    "answer": [
      "民主集中制包括民主和集中两个方面，二者密切相关，缺一不可。",
      "民主是集中的基础，只有充分发扬民主，才能达到正确的集中。",
      "集中是民主的指导，只有实行高度集中，才能实现真正的民主。",
      "中国共产党是根据自己的纲领和章程，按照民主集中制组织起来的统一整体。"
    ]
  },
  {
    "question": "各级党和国家机关中党的基层组织（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "对包括行政负责人在内的每个党员进行教育、管理、监督",
      "B": "领导本单位的业务工作",
      "C": "协助行政负责人完成任务，改进工作",
      "D": "对本单位重大问题进行讨论和作出决定"
    },
    "answer": [
      "对包括行政负责人在内的每个党员进行教育、管理、监督",
      "协助行政负责人完成任务，改进工作"
    ]
  },
  {
    "question": "党的基层组织，根据工作需要和党员人数，经上级党组织批准，分别设立（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的基层委员会",
      "B": "支部委员会",
      "C": "党小组",
      "D": "总支部委员会"
    },
    "answer": [
      "党的基层委员会",
      "支部委员会",
      "总支部委员会"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于党的民主集中制的基本原则叙述正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党员个人服从党的组织，少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会",
      "B": "党的各级领导机关，都由选举产生",
      "C": "党的最高领导机关，是党的全国代表大会和它所产生的中央委员会",
      "D": "党的各级委员会实行集体领导和个人分工负责相结合的制度"
    },
    "answer": [
      "党员个人服从党的组织，少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会",
      "党的最高领导机关，是党的全国代表大会和它所产生的中央委员会",
      "党的各级委员会实行集体领导和个人分工负责相结合的制度"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于党的全国代表会议职权的表述中，不符合党章规定的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "选举中央委员会",
      "B": "调整和增选中央委员会、中央纪律检查委员会的部分成员",
      "C": "修改党章",
      "D": "讨论和决定重大问题"
    },
    "answer": [
      "选举中央委员会",
      "修改党章"
    ]
  },
  {
    "question": "民主集中制作为群众路线在党内政治生活中的具体运用，体现在（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的正确决策的制定上",
      "B": "党的正确决策的执行中",
      "C": "党的先进性",
      "D": "党的执政能力上"
    },
    "answer": [
      "党的正确决策的制定上",
      "党的正确决策的执行中"
    ]
  },
  {
    "question": "着力培养忠诚干净担当的高素质干部，需要（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "把好政治关",
      "B": "鼓励干部担当作为",
      "C": "统筹做好干部培育、选拔、管理、使用工作",
      "D": "高度重视年轻干部队伍建设"
    },
    "answer": [
      "把好政治关",
      "鼓励干部担当作为",
      "统筹做好干部培育、选拔、管理、使用工作",
      "高度重视年轻干部队伍建设"
    ]
  },
  {
    "question": "党的地方委员会在本地区发挥总揽全局、协调各方的领导作用，全面领导本地区经济社会发展，全面负责本地区党的建设，履行（）职责。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "把方向",
      "B": "管大局",
      "C": "作决策",
      "D": "保落实"
    },
    "answer": [
      "把方向",
      "管大局",
      "作决策",
      "保落实"
    ]
  },
  {
    "question": "要坚持和健全党的代表大会制度，就要（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "让更多的代表参加大会",
      "B": "保证党的代表大会按期召开",
      "C": "做好各个环节的工作，提高党的代表大会的质量",
      "D": "理顺党的各级领导机构内部的关系"
    },
    "answer": [
      "保证党的代表大会按期召开",
      "做好各个环节的工作，提高党的代表大会的质量",
      "理顺党的各级领导机构内部的关系"
    ]
  },
  {
    "question": "党内集中是集中多数人的意见与集中正确意见的统一，这就要求我们充分运用（  ）这两种功能，才能真正形成党所需要的集中。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "实事求是",
      "B": "少数服从多数",
      "C": "充分走群众路线",
      "D": "民主选举"
    },
    "answer": [
      "少数服从多数",
      "充分走群众路线"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，不断严密（）的组织体系。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "上下衔接",
      "B": "上下贯通",
      "C": "执行有力",
      "D": "领导有力"
    },
    "answer": [
      "上下贯通",
      "执行有力"
    ]
  },
  {
    "question": "以下由党的全国代表大会选举产生的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中央政治局",
      "B": "中央书记处",
      "C": "中央委员会",
      "D": "中央纪律检查委员会"
    },
    "answer": [
      "中央委员会",
      "中央纪律检查委员会"
    ]
  },
  {
    "question": "当前，我们要不断增强党的（），确保我们党永葆旺盛生命力和强大战斗力。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治领导力",
      "B": "思想引领力",
      "C": "群众组织力",
      "D": "社会号召力"
    },
    "answer": [
      "政治领导力",
      "思想引领力",
      "群众组织力",
      "社会号召力"
    ]
  },
  {
    "question": "党的民主集中制的“四个服从”包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "个人服从组织",
      "B": "少数服从多数",
      "C": "下级服从上级",
      "D": "全党服从中央"
    },
    "answer": [
      "个人服从组织",
      "少数服从多数",
      "下级服从上级",
      "全党服从中央"
    ]
  },
  {
    "question": "党的中央组织主要包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的全国代表大会",
      "B": "中央委员会",
      "C": "中央政治局",
      "D": "中央政治局常务委员会及其办事机构"
    },
    "answer": [
      "党的全国代表大会",
      "中央委员会",
      "中央政治局",
      "中央政治局常务委员会及其办事机构"
    ]
  },
  {
    "question": "《党章》规定：党的中央、地方和基层组织，都必须重视党的建设，经常讨论和检查党的（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "宣传工作",
      "B": "教育工作",
      "C": "群众工作",
      "D": "统一战线工作"
    },
    "answer": [
      "宣传工作",
      "教育工作",
      "群众工作",
      "统一战线工作"
    ]
  },
  {
    "question": "民主集中制规定了（  ）的正确关系。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "领导和群众",
      "B": "上级和下级",
      "C": "部分和整体",
      "D": "组织和个人"
    },
    "answer": [
      "领导和群众",
      "上级和下级",
      "部分和整体",
      "组织和个人"
    ]
  },
  {
    "question": "下列说法中，符合党章规定的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的下级组织必须坚决执行上级组织的决定",
      "B": "下级组织如果认为上级组织的决定不符合本地区、 本部门的实际情况，可以拒不执行",
      "C": "下级组织如果认为上级组织的决定不符合本地区、本部门的实际情况，可以请求改变",
      "D": "如果上级组织坚持原决定，下级组织必须执行，并不得公开发表不同意见，但有权向再上一级组织报告"
    },
    "answer": [
      "党的下级组织必须坚决执行上级组织的决定",
      "下级组织如果认为上级组织的决定不符合本地区、本部门的实际情况，可以请求改变",
      "如果上级组织坚持原决定，下级组织必须执行，并不得公开发表不同意见，但有权向再上一级组织报告"
    ]
  },
  {
    "question": "中央书记处是（  ）的办事机构。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中央委员会",
      "B": "全国代表大会",
      "C": "中央政治局",
      "D": "中央政治局常务委员会"
    },
    "answer": [
      "中央政治局",
      "中央政治局常务委员会"
    ]
  },
  {
    "question": "党的基层组织对要求入党的积极分子进行教育和培养，做好经常性的发展党员工作， 重视在（  ）中发展党员。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "生产第一线",
      "B": "先进工作者",
      "C": "工作第一线",
      "D": "青年"
    },
    "answer": [
      "生产第一线",
      "工作第一线",
      "青年"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，坚持新时代好干部标准，着力培养（）的高素质干部队伍。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "忠诚",
      "B": "干净",
      "C": "担当",
      "D": "务实"
    },
    "answer": [
      "忠诚",
      "干净",
      "担当"
    ]
  },
  {
    "question": "《党章》中对于党费的说明和规定包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "愿意按时交纳党费，是申请入党的前提条件",
      "B": "党员如果没有正当理由，连续六个月不交纳党费，就被认为是自行脱党",
      "C": "鼓励党员多交党费，以表达对党的忠诚",
      "D": "党费可以从工资中代扣或让人代缴"
    },
    "answer": [
      "愿意按时交纳党费，是申请入党的前提条件",
      "党员如果没有正当理由，连续六个月不交纳党费，就被认为是自行脱党"
    ]
  },
  {
    "question": "党的中央委员会、中央政治局、中央政治局常务委员会是党的组织体系的大脑和中枢，在推进中国特色社会主义事业中（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "把方向",
      "B": "谋大局",
      "C": "定政策",
      "D": "促改革"
    },
    "answer": [
      "把方向",
      "谋大局",
      "定政策",
      "促改革"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，要通过加强（），推动广大干部严格按照制度履行职责、行使权力、开展工作。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "思想淬炼",
      "B": "政治历练",
      "C": "实践锻炼",
      "D": "专业训练"
    },
    "answer": [
      "思想淬炼",
      "政治历练",
      "实践锻炼",
      "专业训练"
    ]
  },
  {
    "question": "以下哪些是由中央委员会全体会议选举出来的（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中央政治局",
      "B": "中央政治局常务委员会",
      "C": "中央委员会总书记",
      "D": "国家主席"
    },
    "answer": [
      "中央政治局",
      "中央政治局常务委员会",
      "中央委员会总书记"
    ]
  },
  {
    "question": "某社区党组织书记为达到长期担任该职务的目的，在社区内长期不发展党员，并对年轻有为的入党积极分子进行压制，导致该社区党员平均年龄偏大、战斗力不强。此做法违反了《党章》的哪些要求？（  ）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "对要求入党的积极分子进行教育和培养",
      "B": "做好经常性的发展党员工作",
      "C": "保障党员的权利不受侵犯",
      "D": "重视在生产、工作第一线和青年中发展党员"
    },
    "answer": [
      "对要求入党的积极分子进行教育和培养",
      "做好经常性的发展党员工作",
      "重视在生产、工作第一线和青年中发展党员"
    ]
  },
  {
    "question": "党的十九大报告指出，要以提升组织力为重点，突出政治功能，把企业、农村、机关、学校、科研院所、街道社区、社会组织等基层党组织建设成为（    ）的坚强战斗堡垒。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "宣传党的主张",
      "B": "贯彻党的决定",
      "C": "领导基层治理",
      "D": "团结动员群众E、推动改革发展"
    },
    "answer": [
      "宣传党的主张",
      "贯彻党的决定",
      "领导基层治理",
      "团结动员群众E、推动改革发展"
    ]
  },
  {
    "question": "我们党面临的“四大考验”、“四种危险”是长期的、尖锐的，影响党的先进性、弱化党的纯洁性的因素也是复杂的，党内存在的（）等突出问题尚未得到根本解决。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "思想不纯",
      "B": "政治不纯",
      "C": "组织不纯",
      "D": "作风不纯"
    },
    "answer": [
      "思想不纯",
      "政治不纯",
      "组织不纯",
      "作风不纯"
    ]
  },
  {
    "question": "国有企业和集体企业中党的基层组织，围绕企业生产经营开展工作。要（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "保证监督党和国家的方针、政策在本企业的贯彻执行",
      "B": "支持股东会、董事会、监事会和经理（厂长）依法行使职权",
      "C": "全心全意依靠职工群众，支持职工代表大会开展工作",
      "D": "决定企业重大问题"
    },
    "answer": [
      "保证监督党和国家的方针、政策在本企业的贯彻执行",
      "支持股东会、董事会、监事会和经理（厂长）依法行使职权",
      "全心全意依靠职工群众，支持职工代表大会开展工作"
    ]
  },
  {
    "question": "社会组织中党的基层组织，（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "宣传和执行党的路线、方针、政策",
      "B": "领导工会、共青团等群团组织",
      "C": "教育管理党员",
      "D": "引领服务群众，推动事业发展"
    },
    "answer": [
      "宣传和执行党的路线、方针、政策",
      "领导工会、共青团等群团组织",
      "教育管理党员",
      "引领服务群众，推动事业发展"
    ]
  },
  {
    "question": "民主集中制是（  ）相结合的制度。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "民主基础上的集中",
      "B": "民主指导下的集中",
      "C": "集中指导下的民主",
      "D": "集中基础上的民主"
    },
    "answer": [
      "民主基础上的集中",
      "集中指导下的民主"
    ]
  },
  {
    "question": "以下关于党和国家的秘密说法正确的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "关系到党和国家安全和利益",
      "B": "依照法定程序确定的",
      "C": "在一定时间内只限一定范围内人员知晓的事项",
      "D": "可以同身边信仰相同之人知晓"
    },
    "answer": [
      "关系到党和国家安全和利益",
      "依照法定程序确定的",
      "在一定时间内只限一定范围内人员知晓的事项"
    ]
  },
  {
    "question": "以下哪些属于党员享有的权利（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "在党的会议上和党报党刊上，参加关于党的政策问题的讨论",
      "B": "对党的工作提出建议和倡议",
      "C": "向党的上级组织直至中央提出请求，并要求有关组织给以负责的答复",
      "D": "选举中央委员会"
    },
    "answer": [
      "在党的会议上和党报党刊上，参加关于党的政策问题的讨论",
      "对党的工作提出建议和倡议",
      "向党的上级组织直至中央提出请求，并要求有关组织给以负责的答复"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党不断运用批评和自我批评的武器可以（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "有利于党员个人的成长和进步",
      "B": "有利于党的事业的发展出发",
      "C": "增强党内生活原则性和实效性",
      "D": "提升党员自身修养"
    },
    "answer": [
      "有利于党员个人的成长和进步",
      "有利于党的事业的发展出发",
      "增强党内生活原则性和实效性",
      "提升党员自身修养"
    ]
  },
  {
    "question": "新修订的《中国共产党党员权利保障条例》对党员的（  ）等13项党员权利作出了具体规定。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党内知情权",
      "B": "接受党的教育培训权",
      "C": "党内参加讨论权",
      "D": "党内建议和倡议权"
    },
    "answer": [
      "党内知情权",
      "接受党的教育培训权",
      "党内参加讨论权",
      "党内建议和倡议权"
    ]
  },
  {
    "question": "共产党员的权利有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "参加党的有关会议，阅读党的有关文件，接受党的教育和培训",
      "B": "在党的会议上和党报党刊上，参加关于党的政策问题的讨论",
      "C": "对党的工作提出建议和倡议",
      "D": "行使表决权、选举权，有被选举权"
    },
    "answer": [
      "参加党的有关会议，阅读党的有关文件，接受党的教育和培训",
      "在党的会议上和党报党刊上，参加关于党的政策问题的讨论",
      "对党的工作提出建议和倡议",
      "行使表决权、选举权，有被选举权"
    ]
  },
  {
    "question": "“三个区分开来”指的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "要把干部在推进改革中因缺乏经验、先行先试出现的失误和错误，同明知故犯的违纪违法行为区分开来",
      "B": "把上级尚无明确限制的探索性试验中的失误和错误，同上级明令禁止后依然我行我素的违纪违法行为区分开来",
      "C": "把为推动发展的无意过失，同为谋取私利的违纪违法行为区分开来",
      "D": "以上选项均正确"
    },
    "answer": [
      "要把干部在推进改革中因缺乏经验、先行先试出现的失误和错误，同明知故犯的违纪违法行为区分开来",
      "把上级尚无明确限制的探索性试验中的失误和错误，同上级明令禁止后依然我行我素的违纪违法行为区分开来",
      "把为推动发展的无意过失，同为谋取私利的违纪违法行为区分开来",
      "以上选项均正确"
    ]
  },
  {
    "question": "党员有党内选举权，有权参加党内选举，（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "了解候选人情况",
      "B": "要求改变候选人",
      "C": "不选任何一个候选人",
      "D": "另选他人"
    },
    "answer": [
      "了解候选人情况",
      "要求改变候选人",
      "不选任何一个候选人",
      "另选他人"
    ]
  },
  {
    "question": "《中国共产党党员权利保障条例》规定，党组织应当按照规定确定党务公开的（  ），保障党员及时了解党内事务。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "内容",
      "B": "方式",
      "C": "范围",
      "D": "以上选项均正确"
    },
    "answer": [
      "内容",
      "方式",
      "范围",
      "以上选项均正确"
    ]
  },
  {
    "question": "党组织作出重要决议决定前，应当通过（  ）等方式，充分征求党员意见，在党内凝聚共识、汇集智慧。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "调研",
      "B": "论证",
      "C": "咨询",
      "D": "暗访"
    },
    "answer": [
      "调研",
      "论证",
      "咨询"
    ]
  },
  {
    "question": "党组织应当关心党员（  ），做好党内关怀帮扶工作。对于党员提出的请求应当及时受理，合理合规的应当及时解决，一时难以解决的应当说明情况，不属于党组织职责范围的可以向有关部门反映。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "思想",
      "B": "工作",
      "C": "学习",
      "D": "生活"
    },
    "answer": [
      "思想",
      "工作",
      "学习",
      "生活"
    ]
  },
  {
    "question": "党员有义务完成党组织分配的工作，例如（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "参加各级党组织的领导工作",
      "B": "参加党内教育工作",
      "C": "做好发展党员的工作和各种群众团体的工作及社会工作",
      "D": "参加联系群众的工作及对人民群众的宣传工作"
    },
    "answer": [
      "参加各级党组织的领导工作",
      "参加党内教育工作",
      "做好发展党员的工作和各种群众团体的工作及社会工作",
      "参加联系群众的工作及对人民群众的宣传工作"
    ]
  },
  {
    "question": "党员被依法留置、逮捕的，党组织应当按照管理权限中止其（  ）等党员权利。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "表决权",
      "B": "选举权",
      "C": "被选举权",
      "D": "建议权"
    },
    "answer": [
      "表决权",
      "选举权",
      "被选举权"
    ]
  },
  {
    "question": "对于本人的说明和申辩、其他党员所作的证明和辩护，应当（  ），合理的予以采纳；不予采纳的，应当说明理由。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "不予理会",
      "B": "认真听取",
      "C": "如实记录",
      "D": "及时核实"
    },
    "answer": [
      "认真听取",
      "如实记录",
      "及时核实"
    ]
  },
  {
    "question": "对党员来说，向组织反映问题，不能（  ），要有事实依据和可靠线索。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "捕风捉影",
      "B": "添油加醋",
      "C": "妄加揣测",
      "D": "以讹传讹"
    },
    "answer": [
      "捕风捉影",
      "添油加醋",
      "妄加揣测",
      "以讹传讹"
    ]
  },
  {
    "question": "广大党员要正确认识和处理义务和权利的辩证统一关系，行使权利必须以（  ）为前提。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "履行义务",
      "B": "担当责任",
      "C": "自觉自律",
      "D": "遵守纪律"
    },
    "answer": [
      "履行义务",
      "担当责任",
      "遵守纪律"
    ]
  },
  {
    "question": "党组织应当支持和鼓励党员对党的工作提出（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "责备",
      "B": "指责",
      "C": "建议",
      "D": "倡议"
    },
    "answer": [
      "建议",
      "倡议"
    ]
  },
  {
    "question": "共产党员应当具备的基本道德素养有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "对党忠诚老实",
      "B": "不搞一切阴谋诡计",
      "C": "言行一致",
      "D": "不搞阳奉阴违"
    },
    "answer": [
      "对党忠诚老实",
      "不搞一切阴谋诡计",
      "言行一致",
      "不搞阳奉阴违"
    ]
  },
  {
    "question": "党章规定，党员如果没有正当理由，（  ）就被认为是自行脱党。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "连续六个月不参加党的组织生活",
      "B": "或不交纳党费",
      "C": "或不履行党员八项义务",
      "D": "或不做党所分配的工作"
    },
    "answer": [
      "连续六个月不参加党的组织生活",
      "或不交纳党费",
      "或不做党所分配的工作"
    ]
  },
  {
    "question": "实现党的团结和统一，维护党的团结和统一的必要措施有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚决反对一切派别组织和小集团活动",
      "B": "反对阳奉阴违的两面派行为和一切阴谋诡计",
      "C": "坚决同一切消极腐败现象作斗争",
      "D": "始终把人民放在心中最高的位置"
    },
    "answer": [
      "坚决反对一切派别组织和小集团活动",
      "反对阳奉阴违的两面派行为和一切阴谋诡计"
    ]
  },
  {
    "question": "党员有权向党组织反映对（  ）的意见。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "本人所在党组织",
      "B": "领导干部",
      "C": "其他党员",
      "D": "以上选项均正确"
    },
    "answer": [
      "本人所在党组织",
      "领导干部",
      "其他党员",
      "以上选项均正确"
    ]
  },
  {
    "question": "党员有接受党的教育培训权，有权提出教育培训要求，参加党组织安排的集中学习教育、（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "专题学习教育",
      "B": "集中轮训",
      "C": "脱产培训",
      "D": "网络培训"
    },
    "answer": [
      "专题学习教育",
      "集中轮训",
      "脱产培训",
      "网络培训"
    ]
  },
  {
    "question": "二十大党章规定：党员必须认真学习马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想，学习党的（  ），学习党的基本知识和党的历史，学习科学、文化、法律和业务知识，努力提高为人民服务的本领。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "路线",
      "B": "方针",
      "C": "政策",
      "D": "决议"
    },
    "answer": [
      "路线",
      "方针",
      "政策",
      "决议"
    ]
  },
  {
    "question": "党员不正确行使权利，损害党、国家和人民利益，有下列行为之一的，应当依规依纪追究责任（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "公开发表违背党的理论路线方针政策和党中央重大决策部署的观点和意见",
      "B": "不按照组织原则和程序进行批评、揭发、检举、控告以及提出处理、处分、罢免、撤换要求，或者随意扩散、传播",
      "C": "制作、发布、传播违反党的纪律或者法律法规规定的网络信息或者其他信息",
      "D": "捏造事实、伪造材料诬告陷害"
    },
    "answer": [
      "公开发表违背党的理论路线方针政策和党中央重大决策部署的观点和意见",
      "不按照组织原则和程序进行批评、揭发、检举、控告以及提出处理、处分、罢免、撤换要求，或者随意扩散、传播",
      "制作、发布、传播违反党的纪律或者法律法规规定的网络信息或者其他信息",
      "捏造事实、伪造材料诬告陷害"
    ]
  },
  {
    "question": "对于党员的（  ）以及提出的有关处理、处分和罢免、撤换要求，党组织应当按照规定及时恰当处理，并给予负责的答复。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "批评",
      "B": "揭发",
      "C": "检举",
      "D": "控告"
    },
    "answer": [
      "批评",
      "揭发",
      "检举",
      "控告"
    ]
  },
  {
    "question": "党组织和领导干部在（  ）和党内选举等工作中，违背组织原则，以强迫、威胁、欺骗、拉拢等手段，妨碍党员自主行使表决权、选举权和被选举权等权利 ，应当依规依纪追究责任。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "民主推荐",
      "B": "民主测评",
      "C": "民主评议",
      "D": "考核考察"
    },
    "answer": [
      "民主推荐",
      "民主测评",
      "民主评议",
      "考核考察"
    ]
  },
  {
    "question": "党组织应当积极利用党的(  )，为党员参加党的理论和政策讨论、发表认识体会、提出意见建议提供条件。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "会议",
      "B": "报刊",
      "C": "网站",
      "D": "多媒体"
    },
    "answer": [
      "会议",
      "报刊",
      "网站"
    ]
  },
  {
    "question": "有下列行为之一的，对直接责任者和领导责任者，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分：（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "对批评、检举、控告进行阻挠、压制，或者将批评、检举、控告材料私自扣压、销毁，或者故意将其泄露给他人",
      "B": "对党员的申辩、辩护、作证等进行压制，造成不良后果",
      "C": "压制党员申诉，造成不良后果，或者不按照有关规定处理党员申诉",
      "D": "其他侵犯党员权利行为，造成不良后果"
    },
    "answer": [
      "对批评、检举、控告进行阻挠、压制，或者将批评、检举、控告材料私自扣压、销毁，或者故意将其泄露给他人",
      "对党员的申辩、辩护、作证等进行压制，造成不良后果",
      "压制党员申诉，造成不良后果，或者不按照有关规定处理党员申诉",
      "其他侵犯党员权利行为，造成不良后果"
    ]
  },
  {
    "question": "（  ）、政法委员会和党的机关工作委员会等党的工作机关应当结合自身职能和工作实际，抓好党员权利保障工作的落实。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党委办公厅（室）",
      "B": "组织部",
      "C": "宣传部",
      "D": "统战部"
    },
    "answer": [
      "党委办公厅（室）",
      "组织部",
      "宣传部",
      "统战部"
    ]
  },
  {
    "question": "根据《中国共产党纪律处分条例》规定，以（  ）等手段，妨害党员自主行使表决权、选举权和被选举权的，给予撤销党内职务、留党察看或者开除党籍处分。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "强迫",
      "B": "威胁",
      "C": "欺骗",
      "D": "拉拢"
    },
    "answer": [
      "强迫",
      "威胁",
      "欺骗",
      "拉拢"
    ]
  },
  {
    "question": "党员在讨论党的（  ）的过程中，应当自觉同党中央保持高度一致。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "基本态度",
      "B": "基本理论",
      "C": "基本路线",
      "D": "基本方略"
    },
    "answer": [
      "基本理论",
      "基本路线",
      "基本方略"
    ]
  },
  {
    "question": "党组织应当按照规定召开（  ），开展谈心谈话，组织民主评议，保障党员参加学习讨论、议事决策，进行批评和自我批评。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党员大会",
      "B": "党小组会",
      "C": "支部委员会会议",
      "D": "组织生活会"
    },
    "answer": [
      "党员大会",
      "党小组会",
      "支部委员会会议",
      "组织生活会"
    ]
  },
  {
    "question": "学习（  ）可以为我们提高为人民服务质量奠定理论基础。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "科学",
      "B": "文化",
      "C": "法律",
      "D": "业务知识"
    },
    "answer": [
      "科学",
      "文化",
      "法律",
      "业务知识"
    ]
  },
  {
    "question": "（  ）等党的基层组织应当注重维护流动党员权利，加强和改进流动党员管理和服务工作，健全流出地、流入地党组织沟通协调机制，保障流动党员正常参加组织生活、行使党员权利。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "企业",
      "B": "农村和街道",
      "C": "社区",
      "D": "以上选项均正确"
    },
    "answer": [
      "企业",
      "农村和街道",
      "社区",
      "以上选项均正确"
    ]
  },
  {
    "question": "发展党员，必须经过（  ），坚持（  ）的原则。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的支部",
      "B": "党员代表大会",
      "C": "个别吸收",
      "D": "全面考察"
    },
    "answer": [
      "党的支部",
      "个别吸收"
    ]
  },
  {
    "question": "从申请入党到成为一名共产党员必须经过的程序是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "被确定为入党积极分子",
      "B": "被确定为发展对象",
      "C": "进行政治审查",
      "D": "预备党员的转正"
    },
    "answer": [
      "被确定为入党积极分子",
      "被确定为发展对象",
      "进行政治审查",
      "预备党员的转正"
    ]
  },
  {
    "question": "党组织应当通过宣传党的（  ）和深入细致的（  ）工作，提高党外群众对党的认识，不断扩大入党积极分子队伍。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治主张",
      "B": "工作宗旨",
      "C": "联系群众",
      "D": "思想政治"
    },
    "answer": [
      "政治主张",
      "思想政治"
    ]
  },
  {
    "question": "重视从（  ）中发展党员，优化党员队伍结构。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "青年",
      "B": "农民",
      "C": "知识分子",
      "D": "工人"
    },
    "answer": [
      "青年",
      "农民",
      "知识分子",
      "工人"
    ]
  },
  {
    "question": "对拟发展对象进行政治审查的主要内容包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "对党的路线、方针、政策的态度",
      "B": "本人的政治历史",
      "C": "本人在历次重大政治斗争中的表现",
      "D": "直系亲属以及与本人关系密切的主要社会关系的相关情况"
    },
    "answer": [
      "对党的路线、方针、政策的态度",
      "本人的政治历史",
      "本人在历次重大政治斗争中的表现",
      "直系亲属以及与本人关系密切的主要社会关系的相关情况"
    ]
  },
  {
    "question": "在入党申请人中确定入党积极分子，应当采取（  ）等方式产生人选，由支部委员会（不设支部委员会的由支部大会）研究决定，并报上级党委备案。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "自荐",
      "B": "党员推荐",
      "C": "群团组织推优",
      "D": "群团组织指定"
    },
    "answer": [
      "党员推荐",
      "群团组织推优"
    ]
  },
  {
    "question": "在发展党员工作中，如何做到充分发挥先锋模范作用？（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "加大优秀共产党员宣传表彰力度，发挥先进典型的示范带动作用",
      "B": "构建党员联系和服务群众工作体系",
      "C": "以服务群众、做群众工作为主要任务，加强基层服务型党组织建设",
      "D": "完善党员干部直接联系群众制度"
    },
    "answer": [
      "加大优秀共产党员宣传表彰力度，发挥先进典型的示范带动作用",
      "构建党员联系和服务群众工作体系",
      "以服务群众、做群众工作为主要任务，加强基层服务型党组织建设",
      "完善党员干部直接联系群众制度"
    ]
  },
  {
    "question": "积极分子考察的内容要求有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治思想情况",
      "B": "入党动机端正与否",
      "C": "日常学习、工作、生活中是否体现模范带头作用",
      "D": "是否具有较强的组织纪律观念"
    },
    "answer": [
      "政治思想情况",
      "入党动机端正与否",
      "日常学习、工作、生活中是否体现模范带头作用",
      "是否具有较强的组织纪律观念"
    ]
  },
  {
    "question": "在入党申请人中确定入党积极分子，应当采取（  ）等方式产生人选，由支部委员会（不设支部委员会的由支部大会）研究决定，并报上级党委备案。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党员大会投票",
      "B": "党员推荐",
      "C": "党小组推荐",
      "D": "群团组织推优"
    },
    "answer": [
      "党员推荐",
      "群团组织推优"
    ]
  },
  {
    "question": "入党积极分子考察期内应主动向联系人递交思想汇报，汇报内容应包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "一篇反映自己思想变化",
      "B": "一篇关于对党的性质的认识",
      "C": "一篇关于对党的宗旨的认识",
      "D": "一篇学习马克思主义中国化的最新成果"
    },
    "answer": [
      "一篇反映自己思想变化",
      "一篇关于对党的性质的认识",
      "一篇关于对党的宗旨的认识",
      "一篇学习马克思主义中国化的最新成果"
    ]
  },
  {
    "question": "申请入党的大学生应该自觉地接受党组织的培养、教育和考察，做到以下几点（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "主动向党组织汇报自己的思想、学习、工作和有关情况",
      "B": "积极参加党的活动",
      "C": "认真接受党组织的培训",
      "D": "正确对待党组织的考察"
    },
    "answer": [
      "主动向党组织汇报自己的思想、学习、工作和有关情况",
      "积极参加党的活动",
      "认真接受党组织的培训",
      "正确对待党组织的考察"
    ]
  },
  {
    "question": "关于预备党员转正的说法正确的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "只要预备党员的预备期满一年就可以转为正式党员",
      "B": "预备党员在预备期间认真履行党员义务，具备党员条件的，应当按期转为正式党员",
      "C": "预备党员转正必须经过支部大会讨论通过和上级党组织批准",
      "D": "预备党员转正必须由本人提出转正申请"
    },
    "answer": [
      "预备党员在预备期间认真履行党员义务，具备党员条件的，应当按期转为正式党员",
      "预备党员转正必须经过支部大会讨论通过和上级党组织批准",
      "预备党员转正必须由本人提出转正申请"
    ]
  },
  {
    "question": "党支部确定的发展对象，应及时向二级党委（学生党总支）报告意见，并按照要求，附上以下材料（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "入党申请书（须手写、须有落款时间）",
      "B": "入党志愿书（须手写、须有落款时间）",
      "C": "思想汇报（须手写、须有落款时间）",
      "D": "自传"
    },
    "answer": [
      "入党申请书（须手写、须有落款时间）",
      "思想汇报（须手写、须有落款时间）",
      "自传"
    ]
  },
  {
    "question": "党组织应当通过党的组织生活、（  ）等方式，对预备党员进行教育和考察。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "听取本人汇报",
      "B": "个别谈心",
      "C": "集中培训",
      "D": "实践锻炼"
    },
    "answer": [
      "听取本人汇报",
      "个别谈心",
      "集中培训",
      "实践锻炼"
    ]
  },
  {
    "question": "大学生积极分子争取入党要在实际行动中做到（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "必须进行持之以恒的努力",
      "B": "必须有老老实实的态度",
      "C": "必须做刻苦学习和学以致用的模范",
      "D": "必须努力增强党性修养"
    },
    "answer": [
      "必须进行持之以恒的努力",
      "必须有老老实实的态度",
      "必须做刻苦学习和学以致用的模范",
      "必须努力增强党性修养"
    ]
  },
  {
    "question": "预备期满后，预备党员要按时主动向党支部送交（  ），党支部要进行全面考察。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "《自传》",
      "B": "《预备党员转正申请书》",
      "C": "《预备党员半年思想总结》",
      "D": "《预备党员一年思想总结》"
    },
    "answer": [
      "《预备党员转正申请书》",
      "《预备党员半年思想总结》",
      "《预备党员一年思想总结》"
    ]
  },
  {
    "question": "下列各项关于入党表述正确的有哪些（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党组织给入党积极分子分配一定的社会工作，是考察、了解入党积极分子的工作态度、工作能力和工作水平的重要途径",
      "B": "党组织要有意识地给入党积极分子分配一定的社会工作，并要求他们像共产党员那样在工作中发挥先锋模范作用",
      "C": "对入党积极分子进行定期考察，经常收集他们的思想和工作汇报，并据此肯定他们的成绩，指出不足和努力方向，对于保证发展党员的质量和入党积极分子本人的成长进步，都具有十分重要的作用",
      "D": "入党积极分子只有经常向党组织汇报思想和工作情况，才能使党组织更多、更全面地了解他们的成熟程度，从而使党组织能够根据入党积极分子思想和工作的实际状况，加强具体的培养教育措施"
    },
    "answer": [
      "党组织给入党积极分子分配一定的社会工作，是考察、了解入党积极分子的工作态度、工作能力和工作水平的重要途径",
      "对入党积极分子进行定期考察，经常收集他们的思想和工作汇报，并据此肯定他们的成绩，指出不足和努力方向，对于保证发展党员的质量和入党积极分子本人的成长进步，都具有十分重要的作用",
      "入党积极分子只有经常向党组织汇报思想和工作情况，才能使党组织更多、更全面地了解他们的成熟程度，从而使党组织能够根据入党积极分子思想和工作的实际状况，加强具体的培养教育措施"
    ]
  },
  {
    "question": "入党积极分子能否被确定为发展对象，必须满足一定的标准和条件。主要包括：（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "必须是具有马克思主义信仰、共产主义觉悟和中国特色社会主义信念，自觉践行社会主义核心价值观的先进分子",
      "B": "要经过一年以上的培养教育和考察，不足一年的不予考虑",
      "C": "支部委员会讨论同意",
      "D": "要基本具备党员条件"
    },
    "answer": [
      "必须是具有马克思主义信仰、共产主义觉悟和中国特色社会主义信念，自觉践行社会主义核心价值观的先进分子",
      "要经过一年以上的培养教育和考察，不足一年的不予考虑",
      "要基本具备党员条件"
    ]
  },
  {
    "question": "发展党员工作应该注重从（  ）、高知识群体中和在非公有制经济组织、社会组织中发展党员。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "宗教界人士",
      "B": "产业工人",
      "C": "青年农民",
      "D": "中学生"
    },
    "answer": [
      "产业工人",
      "青年农民"
    ]
  },
  {
    "question": "预备党员的权利，除了没有（  ）以外，其余同正式党员一样。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "表决权",
      "B": "选举权",
      "C": "被选举权",
      "D": "发表意见权"
    },
    "answer": [
      "表决权",
      "选举权",
      "被选举权"
    ]
  },
  {
    "question": "对于（  ） 的应取消预备党员资格。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "在预备期内不能履行党员义务",
      "B": "确定不具备党员条件",
      "C": "犯有严重错误",
      "D": "延长预备期后经过教育考察已不具备党员条件"
    },
    "answer": [
      "在预备期内不能履行党员义务",
      "确定不具备党员条件",
      "犯有严重错误",
      "延长预备期后经过教育考察已不具备党员条件"
    ]
  },
  {
    "question": "党员必须在（  ）和其他社会阶层的先进分子中产生。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "工人",
      "B": "农民",
      "C": "军人",
      "D": "知识分子"
    },
    "answer": [
      "工人",
      "农民",
      "军人",
      "知识分子"
    ]
  },
  {
    "question": "预备党员转正后，党支部应当及时将其《中国共产党入党志愿书》、（  ），交党委存入本人人事档案。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "入党申请书",
      "B": "政治审查材料",
      "C": "转正申请书",
      "D": "培养教育考察材料"
    },
    "answer": [
      "入党申请书",
      "政治审查材料",
      "转正申请书",
      "培养教育考察材料"
    ]
  },
  {
    "question": "采取党员推荐方式，是扩大发展党员工作民主的一项重要措施。那么在党员推荐过程中要注意哪些问题？（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "明确推荐和被推荐范围",
      "B": "推荐方式多样化",
      "C": "注重分析推荐结果",
      "D": "严明工作纪律"
    },
    "answer": [
      "明确推荐和被推荐范围",
      "推荐方式多样化",
      "注重分析推荐结果",
      "严明工作纪律"
    ]
  },
  {
    "question": "朱德入党是“一波三折”，最后终于得偿所愿，请问最后朱德的入党介绍人是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "陈独秀",
      "B": "周恩来",
      "C": "张申府",
      "D": "刘少奇"
    },
    "answer": [
      "周恩来",
      "张申府"
    ]
  },
  {
    "question": "预备党员的义务同正式党员一样。预备党员的权利，除了没有（  ）以外，也同正式党员一样。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "表决权",
      "B": "选举权",
      "C": "被选举权",
      "D": "投票权"
    },
    "answer": [
      "表决权",
      "选举权",
      "被选举权"
    ]
  },
  {
    "question": "王某和孙某作为李某的入党介绍人，王某和孙某要履行哪些职责？（  ）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "认真了解申请人的思想、品质、经历和工作表现",
      "B": "向申请人解释党的纲领和党的章程",
      "C": "向申请人说明党员的条件、义务和权利",
      "D": "向党组织作出负责的报告"
    },
    "answer": [
      "认真了解申请人的思想、品质、经历和工作表现",
      "向申请人解释党的纲领和党的章程",
      "向申请人说明党员的条件、义务和权利",
      "向党组织作出负责的报告"
    ]
  },
  {
    "question": "入党申请书一般包括以下几点内容：（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "标题",
      "B": "称谓",
      "C": "正文",
      "D": "结尾"
    },
    "answer": [
      "标题",
      "称谓",
      "正文",
      "结尾"
    ]
  },
  {
    "question": "入党积极分子应当在培养教育期内，通过听党课、参加党内有关活动，承担一定的社会工作以及集中培训等形式，接受以下三方面的教育培训：（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "马克思列宁主义、毛泽东思想、中国特色社会主义理论体系和习近平新时代中国特色社会主义思想教育",
      "B": "党的路线、方针、政策和党的基本知识教育",
      "C": "党的历史和优良传统、作风教育以及社会主义核心价值观教育",
      "D": "党校所开设的相关班级课程"
    },
    "answer": [
      "马克思列宁主义、毛泽东思想、中国特色社会主义理论体系和习近平新时代中国特色社会主义思想教育",
      "党的路线、方针、政策和党的基本知识教育",
      "党的历史和优良传统、作风教育以及社会主义核心价值观教育"
    ]
  },
  {
    "question": "发展党员工作，必须认真贯彻（  ）的方针。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持标准",
      "B": "保证质量",
      "C": "改善结构",
      "D": "慎重发展"
    },
    "answer": [
      "坚持标准",
      "保证质量",
      "改善结构",
      "慎重发展"
    ]
  },
  {
    "question": "成为预备党员就应当（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "积极参加组织生活，按时交纳党费",
      "B": "对党的工作提出建议和倡议",
      "C": "竞选党支部书记或委员，为大家服务",
      "D": "经常向党组织汇报自己的思想和学习情况"
    },
    "answer": [
      "积极参加组织生活，按时交纳党费",
      "对党的工作提出建议和倡议",
      "经常向党组织汇报自己的思想和学习情况"
    ]
  },
  {
    "question": "确定发展对象要严格程序，包括：（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "听取意见",
      "B": "支部委员会（不设支部委员会的由支部大会）讨论同意",
      "C": "报上级党委备案",
      "D": "报上级党委书记审批"
    },
    "answer": [
      "听取意见",
      "支部委员会（不设支部委员会的由支部大会）讨论同意",
      "报上级党委备案"
    ]
  },
  {
    "question": "申请入党的人，要（  ），才能成为正式党员。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "填写入党志愿书",
      "B": "有两名正式党员作介绍人",
      "C": "经过支部大会通过和上级党组织批准",
      "D": "经过预备期的考察"
    },
    "answer": [
      "填写入党志愿书",
      "有两名正式党员作介绍人",
      "经过支部大会通过和上级党组织批准",
      "经过预备期的考察"
    ]
  },
  {
    "question": "以下哪些人员必须参加入党宣誓仪式？（  ）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "需要进行入党宣誓的预备党员",
      "B": "组织入党宣誓仪式的党组织领导成员",
      "C": "预备党员所在党支部或党小组负责人",
      "D": "入党积极分子"
    },
    "answer": [
      "需要进行入党宣誓的预备党员",
      "组织入党宣誓仪式的党组织领导成员",
      "预备党员所在党支部或党小组负责人"
    ]
  },
  {
    "question": "发展党员工作的基本程序总结细化为申请入党阶段、（  ）这几个阶段。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "入党积极分子的确定和培养教育阶段",
      "B": "发展对象的确定和考察阶段",
      "C": "预备党员的接收阶段",
      "D": "预备党员的教育、考察和转正阶段"
    },
    "answer": [
      "入党积极分子的确定和培养教育阶段",
      "发展对象的确定和考察阶段",
      "预备党员的接收阶段",
      "预备党员的教育、考察和转正阶段"
    ]
  },
  {
    "question": "对有以下情况之一的预备党员应取消预备党员资格（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "因违纪受到党纪政纪处分",
      "B": "无故连续6个月以上不交纳党费、不汇报思想、不参加组织生活会",
      "C": "延长预备期满仍没有改正错误或不够转正条件",
      "D": "预备党员培训中舞弊"
    },
    "answer": [
      "因违纪受到党纪政纪处分",
      "无故连续6个月以上不交纳党费、不汇报思想、不参加组织生活会",
      "延长预备期满仍没有改正错误或不够转正条件",
      "预备党员培训中舞弊"
    ]
  },
  {
    "question": "之所以规定预备期，因为对新党员的进一步考察（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "是保持党的先进性的需要",
      "B": "有利于党员在党内生活实践中进一步坚定政治信念",
      "C": "有利于党员的党性锻炼",
      "D": "有利于加强党员对党的基本知识的学习"
    },
    "answer": [
      "是保持党的先进性的需要",
      "有利于党员在党内生活实践中进一步坚定政治信念",
      "有利于党员的党性锻炼",
      "有利于加强党员对党的基本知识的学习"
    ]
  },
  {
    "question": "对经过一年以上培养教育和考察、基本具备党员条件的入党积极分子，在听取（  ）意见的基础上，支部委员会讨论同意并报上级党委备案后，可列为发展对象。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党小组",
      "B": "培养联系人",
      "C": "党员",
      "D": "群众"
    },
    "answer": [
      "党小组",
      "培养联系人",
      "党员",
      "群众"
    ]
  },
  {
    "question": "发展党员公示内容包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "拟发展对象的基本情况",
      "B": "党支部发展大会召开时间、地点",
      "C": "接待反映公示对象问题的联系人、联系电话",
      "D": "公示的起止日期"
    },
    "answer": [
      "拟发展对象的基本情况",
      "党支部发展大会召开时间、地点",
      "接待反映公示对象问题的联系人、联系电话",
      "公示的起止日期"
    ]
  },
  {
    "question": "培养联系人的主要任务是：(  )。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "向入党积极分子介绍党的基本知识",
      "B": "了解入党积极分子的政治觉悟、道德品质、现实表现和家庭情况等，做好培养教育工作，引导入党积极分子端正入党动机",
      "C": "及时向党支部汇报入党积极分子情况",
      "D": "向党支部提出能否将入党积极分子列为发展对象的意见"
    },
    "answer": [
      "向入党积极分子介绍党的基本知识",
      "了解入党积极分子的政治觉悟、道德品质、现实表现和家庭情况等，做好培养教育工作，引导入党积极分子端正入党动机",
      "及时向党支部汇报入党积极分子情况",
      "向党支部提出能否将入党积极分子列为发展对象的意见"
    ]
  },
  {
    "question": "对入党积极分子进行培养教育的主要内容包括：(  )。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "马克思列宁主义、毛泽东思想、中国特色社会主义理论体系、习近平新时代中国特色社会主义思想教育",
      "B": "党的路线、方针、政策和党的基本知识教育",
      "C": "党的历史和优良传统、作风教育",
      "D": "社会主义核心价值观教育"
    },
    "answer": [
      "马克思列宁主义、毛泽东思想、中国特色社会主义理论体系、习近平新时代中国特色社会主义思想教育",
      "党的路线、方针、政策和党的基本知识教育",
      "党的历史和优良传统、作风教育",
      "社会主义核心价值观教育"
    ]
  },
  {
    "question": "拟发展对象的支部综合政审材料的内容有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "入党动机、思想觉悟和现实表现",
      "B": "党内外群众的意见",
      "C": "本人政治历史的审查情况、奖惩情况",
      "D": "党支部委员会的意见，支部书记签字"
    },
    "answer": [
      "入党动机、思想觉悟和现实表现",
      "本人政治历史的审查情况、奖惩情况",
      "党支部委员会的意见，支部书记签字"
    ]
  },
  {
    "question": "一般情况下，接受入党申请的党组织可分为以下几类：（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "工作、学习单位的党组织",
      "B": "居住地党组织",
      "C": "单位所在地党组织或单位主管部门党组织",
      "D": "流动党员党组织"
    },
    "answer": [
      "工作、学习单位的党组织",
      "居住地党组织",
      "单位所在地党组织或单位主管部门党组织",
      "流动党员党组织"
    ]
  },
  {
    "question": "党组织应当采取（  ）等方法，对入党积极分子进行教育，帮助他们端正入党动机，确立为共产主义事业奋斗终身的信念。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "吸收入党积极分子听党课",
      "B": "参加党内有关活动",
      "C": "给入党积极分子分配一定的社会工作",
      "D": "集中培训"
    },
    "answer": [
      "吸收入党积极分子听党课",
      "参加党内有关活动",
      "给入党积极分子分配一定的社会工作",
      "集中培训"
    ]
  },
  {
    "question": "发展对象的入党介绍人的主要任务是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "向发展对象解释党的纲领、章程，说明党员的条件、义务和权利",
      "B": "指导发展对象填写《中国共产党入党志愿书》，并认真填写自己的意见",
      "C": "向支部发展大会负责地介绍发展对象的情况",
      "D": "发展对象批准为预备党员后，继续对其进行教育帮助"
    },
    "answer": [
      "向发展对象解释党的纲领、章程，说明党员的条件、义务和权利",
      "指导发展对象填写《中国共产党入党志愿书》，并认真填写自己的意见",
      "向支部发展大会负责地介绍发展对象的情况",
      "发展对象批准为预备党员后，继续对其进行教育帮助"
    ]
  },
  {
    "question": "入党积极分子培养联系人的主要任务是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "向入党积极分子介绍党的基本知识",
      "B": "引导入党积极分子端正入党动机",
      "C": "及时向党支部汇报入党积极分子情况",
      "D": "向党支部提出能否将入党积极分子列维发展对象的意见"
    },
    "answer": [
      "向入党积极分子介绍党的基本知识",
      "引导入党积极分子端正入党动机",
      "及时向党支部汇报入党积极分子情况",
      "向党支部提出能否将入党积极分子列维发展对象的意见"
    ]
  },
  {
    "question": "入党《自传》应包括以下几点内容：（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "个人履历；家庭主要成员；主要社会关系",
      "B": "本人的政治历史情况，受到处分、褒奖等情况",
      "C": "家庭主要成员、主要社会关系的政治历史情况",
      "D": "是否受到刑事或者其他重大处分情况"
    },
    "answer": [
      "个人履历；家庭主要成员；主要社会关系",
      "本人的政治历史情况，受到处分、褒奖等情况",
      "家庭主要成员、主要社会关系的政治历史情况",
      "是否受到刑事或者其他重大处分情况"
    ]
  },
  {
    "question": "发展党员工作的总要求是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "控制总量",
      "B": "优化结构",
      "C": "提高质量",
      "D": "发挥作用"
    },
    "answer": [
      "控制总量",
      "优化结构",
      "提高质量",
      "发挥作用"
    ]
  },
  {
    "question": "党支部通过（  ）等方式，对预备党员进行教育和考察。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "听取本人汇报",
      "B": "个别谈心",
      "C": "介绍人帮助",
      "D": "支部生活"
    },
    "answer": [
      "听取本人汇报",
      "个别谈心",
      "介绍人帮助",
      "支部生活"
    ]
  },
  {
    "question": "以下发展党员工作的步骤中，属于申请入党阶段的有：（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "提出入党申请",
      "B": "党组织派人谈话",
      "C": "确定入党积极分子",
      "D": "指定培养联系人"
    },
    "answer": [
      "提出入党申请",
      "党组织派人谈话"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于预备党员转为正式党员的说法，符合党章规定的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "认真履行党员义务，具备党员条件的，应当按期转为正式党员",
      "B": "需要继续考察和教育的，可以延长预备期，但不能超过一年",
      "C": "不履行党员义务，不及时向党支部汇报情况的，应当取消预备党员资格",
      "D": "不履行党员义务，不具备党员条件的，应当取消预备党员资格"
    },
    "answer": [
      "认真履行党员义务，具备党员条件的，应当按期转为正式党员",
      "需要继续考察和教育的，可以延长预备期，但不能超过一年",
      "不履行党员义务，不具备党员条件的，应当取消预备党员资格"
    ]
  },
  {
    "question": "共产党员领导干部一定要树立正确的利益观，要先天下之忧而忧，后天下之乐而乐，时刻把人民的利益放在首位，吃苦在前，享受在后，下列（  ）人物是这样的典范。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "焦裕禄",
      "B": "郭明义",
      "C": "孔繁森",
      "D": "雷锋"
    },
    "answer": [
      "焦裕禄",
      "孔繁森"
    ]
  },
  {
    "question": "树立正确的入党动机是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "产生正确入党行动的前提",
      "B": "能够早日加入党组织",
      "C": "经受各种考验的重要保证",
      "D": "思想上入党的强大动力"
    },
    "answer": [
      "产生正确入党行动的前提",
      "经受各种考验的重要保证",
      "思想上入党的强大动力"
    ]
  },
  {
    "question": "合格的共产党员必须是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "严格履行党员义务",
      "B": "正确行使党员权利",
      "C": "具备党员的基本条件",
      "D": "在生产、工作和社会生活中发挥先锋模范作用。"
    },
    "answer": [
      "严格履行党员义务",
      "正确行使党员权利",
      "具备党员的基本条件",
      "在生产、工作和社会生活中发挥先锋模范作用。"
    ]
  },
  {
    "question": "（  ）树立正确的入党动机？",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "要认真学习马列主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观和习近平新时代中国特色社会主义思想，不断提高对党的正确认识",
      "B": "认真加强实践锻炼",
      "C": "加强主观世界改造，克服不正确的入党动机",
      "D": "要求入党的同志还应该懂得：端正入党动机，不只是入党前一时的问题，而是一辈子的事情。"
    },
    "answer": [
      "要认真学习马列主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观和习近平新时代中国特色社会主义思想，不断提高对党的正确认识",
      "认真加强实践锻炼",
      "加强主观世界改造，克服不正确的入党动机",
      "要求入党的同志还应该懂得：端正入党动机，不只是入党前一时的问题，而是一辈子的事情。"
    ]
  },
  {
    "question": "《论共产党员的修养》中指出，（  ）的锻炼和修养，对于每一个党员都是重要的，而在取得政权以后更为重要。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "艰苦朴素意识",
      "B": "革命实践",
      "C": "共产主义信念",
      "D": "无产阶级意识"
    },
    "answer": [
      "革命实践",
      "无产阶级意识"
    ]
  },
  {
    "question": "《论共产党员的修养》中指出，只有把伟大而高尚的共产主义理想和（  ）统一起来，才能成为一个好的共产党员。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "切实的实际工作",
      "B": "共产主义信念",
      "C": "实事求是的精神",
      "D": "全心全意为人民服务"
    },
    "answer": [
      "切实的实际工作",
      "实事求是的精神"
    ]
  },
  {
    "question": "党组织为了维护自身纯洁性，必须严格考察入党同志的入党动机，这种考察具有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治性",
      "B": "多样性",
      "C": "长期性",
      "D": "原则性"
    },
    "answer": [
      "多样性",
      "长期性"
    ]
  },
  {
    "question": "毛泽东从（  ）方面总结出的“鲁迅精神”？",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "有爱国精神",
      "B": "有卓越的政治远见",
      "C": "有斗争精神",
      "D": "有牺牲精神"
    },
    "answer": [
      "有卓越的政治远见",
      "有斗争精神",
      "有牺牲精神"
    ]
  },
  {
    "question": "入党积极分子不仅要在组织上入党，还要在思想上入党。这要求入党积极分子应该（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "克服非无产阶级思想",
      "B": "有共产主义觉悟",
      "C": "加强主观世界改造，逐步树立正确的世界观、人生观和价值观",
      "D": "认真学习马克思主义理论"
    },
    "answer": [
      "克服非无产阶级思想",
      "有共产主义觉悟",
      "加强主观世界改造，逐步树立正确的世界观、人生观和价值观",
      "认真学习马克思主义理论"
    ]
  },
  {
    "question": "《论共产党员的修养》中指出，我们共产党员的修养，是无产阶级革命家所必需有的修养。我们的修养不能脱离（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "共产主义",
      "B": "革命的实践",
      "C": "劳动群众的、特别是无产阶级群众的实际革命运动。",
      "D": "群众路线"
    },
    "answer": [
      "革命的实践",
      "劳动群众的、特别是无产阶级群众的实际革命运动。"
    ]
  },
  {
    "question": "申请入党的同志主动靠拢党组织，争取党组织对自己的帮助，通过（  ），发扬积极因素，克服消极因素，把不正确的动机改正过来。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "克服困难",
      "B": "接受党的教育",
      "C": "实践锻炼",
      "D": "自我改正"
    },
    "answer": [
      "接受党的教育",
      "实践锻炼",
      "自我改正"
    ]
  },
  {
    "question": "《党章》党员中第二条要求，中国共产党党员（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "是中国工人阶级的有共产主义觉悟的先锋战士",
      "B": "必须全心全意为人民服务，不惜牺牲个人的一切，为实现共产主义奋斗终身",
      "C": "必须经过党的支部大会讨论通过",
      "D": "永远是劳动人民的普通一员"
    },
    "answer": [
      "是中国工人阶级的有共产主义觉悟的先锋战士",
      "必须全心全意为人民服务，不惜牺牲个人的一切，为实现共产主义奋斗终身",
      "永远是劳动人民的普通一员"
    ]
  },
  {
    "question": "端正入党动机的途径（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "认真学习马克思主义理论",
      "B": "树立正确的世界观、人生观、价值观",
      "C": "在实践中不断用切身体验来深化对党的认识",
      "D": "不仅组织上入党，更要思想上入党"
    },
    "answer": [
      "认真学习马克思主义理论",
      "树立正确的世界观、人生观、价值观",
      "在实践中不断用切身体验来深化对党的认识",
      "不仅组织上入党，更要思想上入党"
    ]
  },
  {
    "question": "“你把人民捧在心里，人民就把你举过头顶！”两任村官，六载离家，总是和农民面对面肩并肩的沈浩同志在小岗村任职期间，以实际行动践行科学发展观，忠实履行了共产党员的神圣职责。他的事迹说明（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "必须保持党同人民群众的血肉联系",
      "B": "必须充分发挥基层党员干部的先锋模范作用",
      "C": "应该把为人民谋利益作为广大党员干部的价值取向",
      "D": "要加强基层党组织对村委会等基层政权机关的领导"
    },
    "answer": [
      "必须保持党同人民群众的血肉联系",
      "必须充分发挥基层党员干部的先锋模范作用",
      "应该把为人民谋利益作为广大党员干部的价值取向"
    ]
  },
  {
    "question": "马列主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想是入党积极分子树立正确的（  ）的思想基础。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "世界观",
      "B": "价值观",
      "C": "人生观",
      "D": "信仰"
    },
    "answer": [
      "世界观",
      "价值观",
      "人生观"
    ]
  },
  {
    "question": "以下说法中，正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党员在留党察看期间没有表决权、选举权和被选举权",
      "B": "中国共产党员不能有任何宗教信仰",
      "C": "发展党员可以不经过党的支部，但要坚持个别吸收的原则",
      "D": "党龄自成为预备党员之日算起"
    },
    "answer": [
      "党员在留党察看期间没有表决权、选举权和被选举权",
      "中国共产党员不能有任何宗教信仰"
    ]
  },
  {
    "question": "为什么要端正入党动机（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "正确的入党动机，是正确行动的精神力量",
      "B": "能够早日加入党组织",
      "C": "只有树立了正确的入党动机，才能经受住党组织的考验",
      "D": "可以尽快通过组织考验"
    },
    "answer": [
      "正确的入党动机，是正确行动的精神力量",
      "只有树立了正确的入党动机，才能经受住党组织的考验"
    ]
  },
  {
    "question": "老共产党员焦裕禄的故事体现了（  ）的党员特质？",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "无私奉献",
      "B": "造福人民",
      "C": "权为民所用、利为民所谋、情为民所系",
      "D": "伟大人格及高尚个人情操"
    },
    "answer": [
      "无私奉献",
      "造福人民",
      "权为民所用、利为民所谋、情为民所系",
      "伟大人格及高尚个人情操"
    ]
  },
  {
    "question": "《论共产党员的修养》主要内容有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "共产党员要在改造社会的革命实践中自觉改造自己，提高自己革命的品质和能力，否则不能实现改造社会的任务",
      "B": "共产党员要做马克思、列宁的好学生，把他们一生的言行、事业和品质作为自己锻炼和修养的模范，使自己成为马克思列宁式的、无产阶级的 、共产主义的革命家。",
      "C": "共产党员最基本的责任就是要遵循人类社会发展的规律，推动共产主义事业不断前进，最终实现共产主义。",
      "D": "共产党员要把维护党的团结、纯洁党的思想、巩固党的组织作为自己的最高责任。"
    },
    "answer": [
      "共产党员要在改造社会的革命实践中自觉改造自己，提高自己革命的品质和能力，否则不能实现改造社会的任务",
      "共产党员要做马克思、列宁的好学生，把他们一生的言行、事业和品质作为自己锻炼和修养的模范，使自己成为马克思列宁式的、无产阶级的 、共产主义的革命家。",
      "共产党员最基本的责任就是要遵循人类社会发展的规律，推动共产主义事业不断前进，最终实现共产主义。",
      "共产党员要把维护党的团结、纯洁党的思想、巩固党的组织作为自己的最高责任。"
    ]
  },
  {
    "question": "十二大党章规定（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的纪律面前人人平等",
      "B": "党员必须遵守党纪和政纪国法",
      "C": "严重违反党纪的党组织会被上级党委会加以改组直至解散",
      "D": "执行纪律是要尊重党员权利"
    },
    "answer": [
      "党的纪律面前人人平等",
      "党员必须遵守党纪和政纪国法",
      "执行纪律是要尊重党员权利"
    ]
  },
  {
    "question": "下列属于五大党章内容的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党部的指导原则为民主集中制",
      "B": "入党者的年龄必须在18岁以上",
      "C": "党的全国代表大会要“得共产国际同意后召集之”",
      "D": "第一次规定了党员的权利和义务"
    },
    "answer": [
      "党部的指导原则为民主集中制",
      "入党者的年龄必须在18岁以上"
    ]
  },
  {
    "question": "下列属于十二大党章内容的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党禁止任何形式的个人崇拜",
      "B": "凡属重大问题都要由党的委员会民主讨论，作出决定",
      "C": "不允许任何领导人实行个人专断和把个人凌驾于组织之上",
      "D": "总书记必须从中央政治局常务委员会委员中产生"
    },
    "answer": [
      "党禁止任何形式的个人崇拜",
      "凡属重大问题都要由党的委员会民主讨论，作出决定",
      "不允许任何领导人实行个人专断和把个人凌驾于组织之上",
      "总书记必须从中央政治局常务委员会委员中产生"
    ]
  },
  {
    "question": "十六大党章修正的主要内容有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "增写了党徽党旗一章",
      "B": "阐述了“三个代表”重要思想的历史地位和重要作用",
      "C": "结合中国实际对马克思列宁主义关于人类社会发展规律的表述作了新的概括",
      "D": "对党的性质作了进一步阐述"
    },
    "answer": [
      "增写了党徽党旗一章",
      "阐述了“三个代表”重要思想的历史地位和重要作用",
      "结合中国实际对马克思列宁主义关于人类社会发展规律的表述作了新的概括",
      "对党的性质作了进一步阐述"
    ]
  },
  {
    "question": "在六大党章中,以下正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "第一次提出党的民主集中制的三条根本原则",
      "B": "共产国际代表大会或本党代表大会或党内指导机关所提出的某种决议，应无条件的执行",
      "C": "对发展党员做了更为严格的要求",
      "D": "更加突出强调了共产国际的领导"
    },
    "answer": [
      "第一次提出党的民主集中制的三条根本原则",
      "共产国际代表大会或本党代表大会或党内指导机关所提出的某种决议，应无条件的执行",
      "对发展党员做了更为严格的要求",
      "更加突出强调了共产国际的领导"
    ]
  },
  {
    "question": "下列对于中共三大规定的新党员候补期的说法，正确的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "劳动者3个月",
      "B": "非劳动者6个月",
      "C": "劳动者6个月",
      "D": "非劳动者3个月"
    },
    "answer": [
      "劳动者3个月",
      "非劳动者6个月"
    ]
  },
  {
    "question": "七大党章在党的建设上新增加的部分是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "奖励与处分",
      "B": "党的地下组织",
      "C": "党的监察机关",
      "D": "党与青年"
    },
    "answer": [
      "奖励与处分",
      "党的地下组织",
      "党的监察机关"
    ]
  },
  {
    "question": "党章总纲指出要抓紧时机，加快发展，实施（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "人才强国战略",
      "B": "可持续发展战略",
      "C": "科教兴国战略",
      "D": "和平发展战略"
    },
    "answer": [
      "人才强国战略",
      "可持续发展战略",
      "科教兴国战略"
    ]
  },
  {
    "question": "十二大党章强调各级组织必须遵守（  ）的原则。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "集体领导",
      "B": "个人决定",
      "C": "民主集中制",
      "D": "领导决定"
    },
    "answer": [
      "集体领导",
      "民主集中制"
    ]
  },
  {
    "question": "下列关于八大党章的说法中，正确的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "于1956年9月26日通过",
      "B": "党执政后第一部党章",
      "C": "提出了全面建设社会主义的任务",
      "D": "首次把“各尽所能，按劳取酬”的分配原则写进党章"
    },
    "answer": [
      "于1956年9月26日通过",
      "党执政后第一部党章",
      "提出了全面建设社会主义的任务",
      "首次把“各尽所能，按劳取酬”的分配原则写进党章"
    ]
  },
  {
    "question": "关于十四大党章修订说法正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "第一次从纲领的高度，确立了建设有中国特色社会主义的理论在全党的指导地位",
      "B": "提出“民主集中制”是民主基础上的集中和集中指导下的民主相结合",
      "C": "总纲中首次提出党风问题、党同人民群众联系问题",
      "D": "把“坚决同消极腐败现象作斗争”规定为党员的义务"
    },
    "answer": [
      "第一次从纲领的高度，确立了建设有中国特色社会主义的理论在全党的指导地位",
      "提出“民主集中制”是民主基础上的集中和集中指导下的民主相结合",
      "总纲中首次提出党风问题、党同人民群众联系问题",
      "把“坚决同消极腐败现象作斗争”规定为党员的义务"
    ]
  },
  {
    "question": "二十大党章规定，必须坚持和完善（  ），鼓励一部分地区和一部分人先富起来，逐步实现全体人民共同富裕。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "公有制为主体、多种所有制经济共同发展",
      "B": "按劳分配为主体、多种分配方式并存",
      "C": "社会主义市场经济体制等基本经济制度",
      "D": "按需分配为主体、多种分配方式并存"
    },
    "answer": [
      "公有制为主体、多种所有制经济共同发展",
      "按劳分配为主体、多种分配方式并存",
      "社会主义市场经济体制等基本经济制度"
    ]
  },
  {
    "question": "二十大党章规定，我国的社会主义建设，必须（  ），全面推进中华民族伟大复兴。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "从我国的国情出发",
      "B": "走中国特色社会主义道路",
      "C": "以中国式现代化",
      "D": "快速向前发展"
    },
    "answer": [
      "从我国的国情出发",
      "走中国特色社会主义道路",
      "以中国式现代化"
    ]
  },
  {
    "question": "十七大党章将一切成绩和进步的根本原因归结于（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "开辟了中国社会主义道路",
      "B": "开辟了中国特色社会主义道路",
      "C": "形成了中国特色社会主义理论体系",
      "D": "形成了中国特色社会主义市场经济体制"
    },
    "answer": [
      "开辟了中国特色社会主义道路",
      "形成了中国特色社会主义理论体系"
    ]
  },
  {
    "question": "七大党章的突出特点有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "增写了总纲部分",
      "B": "确立了毛泽东思想是党的指导思想",
      "C": "党第一部完全独立自主制定的党章",
      "D": "第一次规定了党员的权利和义务"
    },
    "answer": [
      "增写了总纲部分",
      "确立了毛泽东思想是党的指导思想",
      "党第一部完全独立自主制定的党章",
      "第一次规定了党员的权利和义务"
    ]
  },
  {
    "question": "中国共产党自成立以来，始终把为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴作为自己的初心使命，历经百年奋斗，从根本上改变了中国人民的前途命运，开辟了实现中华民族伟大复兴的正确道路，展示了马克思主义的强大生命力，深刻影响了世界历史进程，锻造了走在时代前列的中国共产党。经过长期实践，积累了（  ）坚持统一战线、坚持自我革命的宝贵历史经验，这是党和人民共同创造的精神财富，必须倍加珍惜、长期坚持，并在实践中不断丰富和发展。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "坚持党的领导、坚持人民至上",
      "B": "坚持理论创新、坚持独立自主",
      "C": "坚持中国道路、坚持胸怀天下",
      "D": "坚持开拓创新、坚持敢于斗争"
    },
    "answer": [
      "坚持党的领导、坚持人民至上",
      "坚持理论创新、坚持独立自主",
      "坚持中国道路、坚持胸怀天下",
      "坚持开拓创新、坚持敢于斗争"
    ]
  },
  {
    "question": "下列对五大党章说法正确的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "由中共五大会议通过",
      "B": "党史上条目最多的党章",
      "C": "第一次规定设立中央政治局",
      "D": "共有12章85条"
    },
    "answer": [
      "党史上条目最多的党章",
      "第一次规定设立中央政治局",
      "共有12章85条"
    ]
  },
  {
    "question": "改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "开辟了中国特色社会主义道路",
      "B": "形成了中国特色社会主义理论体系",
      "C": "确立了中国特色社会主义制度",
      "D": "发展了中国特色社会主义文化"
    },
    "answer": [
      "开辟了中国特色社会主义道路",
      "形成了中国特色社会主义理论体系",
      "确立了中国特色社会主义制度",
      "发展了中国特色社会主义文化"
    ]
  },
  {
    "question": "八大党章中提到的有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "提出了全面建设社会主义的任务和实现现代化的目标",
      "B": "对民主集中制作了比较充分的规定",
      "C": "反对个人崇拜",
      "D": "把维护党的团结巩固党的统一正确进行党内斗争的方针列入党章"
    },
    "answer": [
      "提出了全面建设社会主义的任务和实现现代化的目标",
      "对民主集中制作了比较充分的规定",
      "反对个人崇拜",
      "把维护党的团结巩固党的统一正确进行党内斗争的方针列入党章"
    ]
  },
  {
    "question": "一大党纲为党章的制定奠定了基础，因为它（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "确定了党的名称",
      "B": "规定了党员条件",
      "C": "规定了发展党员的程序",
      "D": "规定了党的组织机构"
    },
    "answer": [
      "确定了党的名称",
      "规定了党员条件",
      "规定了发展党员的程序",
      "规定了党的组织机构"
    ]
  },
  {
    "question": "十七大党章中提到的中国特色社会主义总布局的内容包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "经济建设",
      "B": "生态建设",
      "C": "政治建设",
      "D": "文化建设"
    },
    "answer": [
      "经济建设",
      "政治建设",
      "文化建设"
    ]
  },
  {
    "question": "要增强党内政治生活的（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治性",
      "B": "时代性",
      "C": "原则性",
      "D": "战斗性"
    },
    "answer": [
      "政治性",
      "时代性",
      "原则性",
      "战斗性"
    ]
  },
  {
    "question": "七大党章关于党的组织原则组织制度党的纪律党员的权利与义务及党的作风等有关方面的规定标志着（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "思想建设",
      "B": "组织建设",
      "C": "纪律建设",
      "D": "作风建设"
    },
    "answer": [
      "组织建设",
      "纪律建设",
      "作风建设"
    ]
  },
  {
    "question": "党在上海召开全国代表大会并通过的党章有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "二大党章",
      "B": "三大党章",
      "C": "四大党章",
      "D": "五大党章"
    },
    "answer": [
      "二大党章",
      "四大党章"
    ]
  },
  {
    "question": "下列属于四大党章的内容有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中央委员会委员长的职务，改称为“总书记”",
      "B": "凡有党员三人以上均得成立一支部",
      "C": "地方执行委员会的委员长职务，改称为“书记”",
      "D": "党部的指导原则为民主集中制"
    },
    "answer": [
      "中央委员会委员长的职务，改称为“总书记”",
      "凡有党员三人以上均得成立一支部",
      "地方执行委员会的委员长职务，改称为“书记”"
    ]
  },
  {
    "question": "党章规定，发展党员，必须把政治标准放在首位，必须经过（  ），坚持（  ）的原则。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的支部",
      "B": "党员代表大会",
      "C": "个别吸收",
      "D": "全面考察"
    },
    "answer": [
      "党的支部",
      "个别吸收"
    ]
  },
  {
    "question": "二十大党章规定，习近平新时代中国特色社会主义思想是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观的继承和发展，是（  ），是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分，是全党全国人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南，必须长期坚持并不断发展。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "当代中国马克思主义",
      "B": "二十一世纪马克思主义",
      "C": "是中华文化和中国精神的时代精华",
      "D": "是党和人民实践经验和集体智慧的结晶"
    },
    "answer": [
      "当代中国马克思主义",
      "二十一世纪马克思主义",
      "是中华文化和中国精神的时代精华",
      "是党和人民实践经验和集体智慧的结晶"
    ]
  },
  {
    "question": "五大党章的历史背景有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "四一二反革命政变发生",
      "B": "党内出现了右倾机会主义错误",
      "C": "随着革命发展，党员人数大增",
      "D": "七一五政变给党带来了巨大损失"
    },
    "answer": [
      "四一二反革命政变发生",
      "党内出现了右倾机会主义错误",
      "随着革命发展，党员人数大增"
    ]
  },
  {
    "question": "下列属于十二大党章通过的背景的是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "吸取了历届党章正反两方面的经验",
      "B": "在七大、八大党章的基础上发展、提高而写成的",
      "C": "吸取了九大、十大党章的教训",
      "D": "彻底清除了十一大党章中存在的“左”的错误"
    },
    "answer": [
      "吸取了历届党章正反两方面的经验",
      "在七大、八大党章的基础上发展、提高而写成的",
      "吸取了九大、十大党章的教训",
      "彻底清除了十一大党章中存在的“左”的错误"
    ]
  },
  {
    "question": "十七大写入党章的重大战略思想有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "科学发展观",
      "B": "构建社会主义和谐社会",
      "C": "建设社会主义新农村",
      "D": "推动建设和谐世界"
    },
    "answer": [
      "科学发展观",
      "构建社会主义和谐社会",
      "建设社会主义新农村",
      "推动建设和谐世界"
    ]
  },
  {
    "question": "十四大阐明了社会主义的本质是（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "最终达到共同富裕",
      "B": "消灭剥削消除两极分化",
      "C": "解放生产力发展生产力",
      "D": "把我国建设农业工业国防和科学技术现代化的强国"
    },
    "answer": [
      "最终达到共同富裕",
      "消灭剥削消除两极分化",
      "解放生产力发展生产力"
    ]
  },
  {
    "question": "学习贯彻十九大精神，全党要以习近平新时代中国特色社会主义思想武装头脑，更加自觉地（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "学习党章",
      "B": "贯彻党章",
      "C": "维护党章",
      "D": "遵守党章"
    },
    "answer": [
      "学习党章",
      "贯彻党章",
      "维护党章",
      "遵守党章"
    ]
  },
  {
    "question": "二大党章的局限性表现在（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治和理论方面薄弱",
      "B": "对党员的党纪处分比较单一",
      "C": "右倾机会主义错误",
      "D": "左倾机会主义错误"
    },
    "answer": [
      "政治和理论方面薄弱",
      "对党员的党纪处分比较单一"
    ]
  },
  {
    "question": "十八大党章对条文部分的修改部分有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党的性质部分",
      "B": "党员部分",
      "C": "党的干部部分",
      "D": "党的基层组织部分"
    },
    "answer": [
      "党员部分",
      "党的干部部分",
      "党的基层组织部分"
    ]
  },
  {
    "question": "我们要因地制宜、梯次推进美丽中国建设全域覆盖，展现（），塑造各具特色、多姿多彩的美丽中国建设板块。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "大美西部壮美风貌",
      "B": "亮丽东北辽阔风光",
      "C": "美丽中部锦绣山河",
      "D": "和谐东部秀美风韵"
    },
    "answer": [
      "大美西部壮美风貌",
      "亮丽东北辽阔风光",
      "美丽中部锦绣山河",
      "和谐东部秀美风韵"
    ]
  },
  {
    "question": "顺应新一代信息技术发展趋势要大力发展（）区块链等数字技术贸易。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "5G",
      "B": "人工智能",
      "C": "大数据",
      "D": "云计算E、物联网"
    },
    "answer": [
      "5G",
      "人工智能",
      "大数据",
      "云计算E、物联网"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，提高外资在华开展（  ）便利性。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "债券投资",
      "B": "股权投资",
      "C": "实业投资",
      "D": "风险投资"
    },
    "answer": [
      "股权投资",
      "风险投资"
    ]
  },
  {
    "question": "与农业转移人口关系最密切的公共服务是（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "医疗",
      "B": "教育",
      "C": "社会保障",
      "D": "就业"
    },
    "answer": [
      "医疗",
      "教育",
      "社会保障"
    ]
  },
  {
    "question": "当前，我国就业领域面临哪些新的挑战？（  ）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "结构性就业矛盾积重难返，高校毕业生就业难",
      "B": "互联网时代的新就业形态是一柄“双刃剑”",
      "C": "超常规的老龄化必然带来就业结构深刻变化",
      "D": "机器大规模替代人工的趋势日益明朗化E、劳动者维权意识觉醒与诉求升级"
    },
    "answer": [
      "结构性就业矛盾积重难返，高校毕业生就业难",
      "互联网时代的新就业形态是一柄“双刃剑”",
      "超常规的老龄化必然带来就业结构深刻变化",
      "机器大规模替代人工的趋势日益明朗化E、劳动者维权意识觉醒与诉求升级"
    ]
  },
  {
    "question": "如何深化外商投资和对外投资管理体制改革？（）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "扩大重点领域开放",
      "B": "深化外商投资促进的体制机制改革",
      "C": "完善境外人员入境居住、医疗、支付等生活便利制度",
      "D": "完善促进和保障对外投资的体制机制"
    },
    "answer": [
      "扩大重点领域开放",
      "深化外商投资促进的体制机制改革",
      "完善境外人员入境居住、医疗、支付等生活便利制度",
      "完善促进和保障对外投资的体制机制"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，外国专家主管部门要继续完善外国人才引进体制机制，切实保护知识产权，保障外国人才合法权益，对作出突出贡献的外国人才给予表彰奖励，让有志于来华发展的外国人才（ ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "来得了",
      "B": "待得住",
      "C": "用得好",
      "D": "流得动"
    },
    "answer": [
      "来得了",
      "待得住",
      "用得好",
      "流得动"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，统一预算分配权，提高预算管理（），完善预算公开和监督制度。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "统一性",
      "B": "规范性",
      "C": "有效性",
      "D": "可操作性"
    },
    "answer": [
      "统一性",
      "规范性"
    ]
  },
  {
    "question": "我国全过程人民民主是（）的民主。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "全领域",
      "B": "全链条",
      "C": "全方位",
      "D": "全覆盖"
    },
    "answer": [
      "全链条",
      "全方位",
      "全覆盖"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，加强（  ）立法。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "重点领域",
      "B": "环保领域",
      "C": "新兴领域",
      "D": "涉外领域"
    },
    "answer": [
      "重点领域",
      "新兴领域",
      "涉外领域"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，推动技术革命性突破、生产要素创新性配置、产业深度转型升级，推动劳动者、劳动资料、劳动对象优化组合和更新跃升，催生新产业、新模式、新动能，发展以（）为特征的生产力。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "高技术",
      "B": "高效能",
      "C": "高质量",
      "D": "高速度"
    },
    "answer": [
      "高技术",
      "高效能",
      "高质量"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要完善高标准农田（）机制。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "测量",
      "B": "建设",
      "C": "验收",
      "D": "管护"
    },
    "answer": [
      "建设",
      "验收",
      "管护"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，走好新时代党的群众路线，把（）充分吸收到改革设计中来。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "社会期盼",
      "B": "群众智慧",
      "C": "专家意见",
      "D": "基层经验"
    },
    "answer": [
      "社会期盼",
      "群众智慧",
      "专家意见",
      "基层经验"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，健全（）相协调的资本市场功能，防风险、强监管，促进资本市场健康稳定发展。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "投资",
      "B": "融资",
      "C": "股票",
      "D": "债券"
    },
    "answer": [
      "投资",
      "融资"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，要用好用活人才，建立更为灵活的人才管理机制，打通人才（  ）作用中的体制机制障碍，最大限度支持和帮助科技人员创新创业。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "招聘",
      "B": "流动",
      "C": "使用",
      "D": "发挥"
    },
    "answer": [
      "流动",
      "使用",
      "发挥"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，加快建立数据产权（）制度，提升数据安全治理监管能力，建立高效便利安全的数据跨境流动机制。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "归属认定",
      "B": "市场交易",
      "C": "权益分配",
      "D": "利益保护"
    },
    "answer": [
      "归属认定",
      "市场交易",
      "权益分配",
      "利益保护"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，建立以创新（  ）为导向的人才评价体系。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "能力",
      "B": "质量",
      "C": "实效",
      "D": "贡献"
    },
    "answer": [
      "能力",
      "质量",
      "实效",
      "贡献"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，促进政务服务（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "标准化",
      "B": "规范化",
      "C": "流程化",
      "D": "便利化"
    },
    "answer": [
      "标准化",
      "规范化",
      "便利化"
    ]
  },
  {
    "question": "推进城乡发展一体化，是（）发展到一定阶段的必然要求，是国家现代化的重要标志。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "工业化",
      "B": "城镇化",
      "C": "农业现代化",
      "D": "服务业现代化"
    },
    "answer": [
      "工业化",
      "城镇化",
      "农业现代化"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，构建推动经济高质量发展的体制机制是一个系统工程，要（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "通盘考虑",
      "B": "着眼长远",
      "C": "突出重点",
      "D": "抓住关键"
    },
    "answer": [
      "通盘考虑",
      "着眼长远",
      "突出重点",
      "抓住关键"
    ]
  },
  {
    "question": "新质生产力具有（）特征，符合新发展理念的先进生产力质态。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "高科技",
      "B": "高效能",
      "C": "高质量",
      "D": "高标准"
    },
    "answer": [
      "高科技",
      "高效能",
      "高质量"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，统一预算分配权，提高预算管理（），完善预算公开和监督制度。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "统一性",
      "B": "规范性",
      "C": "基础性",
      "D": "兜底性"
    },
    "answer": [
      "统一性",
      "规范性"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，推动科技创新力量、要素配置、人才队伍（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "高效化",
      "B": "体系化",
      "C": "建制化",
      "D": "协同化"
    },
    "answer": [
      "体系化",
      "建制化",
      "协同化"
    ]
  },
  {
    "question": "实现文化数据开放和共享的抓手包括（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "公共服务部门的文化数据资源应最大限度地开放和共享",
      "B": "政府管理部门的文化数据能开放的应最大限度地开放和共享",
      "C": "数据的开放和共享理念对商业文化数据同样适用",
      "D": "公司内部的数据应该一律公开"
    },
    "answer": [
      "公共服务部门的文化数据资源应最大限度地开放和共享",
      "政府管理部门的文化数据能开放的应最大限度地开放和共享",
      "数据的开放和共享理念对商业文化数据同样适用"
    ]
  },
  {
    "question": "扩大重点领域开放要稳妥推进（）等金融领域开放。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "银行",
      "B": "证券",
      "C": "保险",
      "D": "基金E、期货"
    },
    "answer": [
      "银行",
      "证券",
      "保险",
      "基金E、期货"
    ]
  },
  {
    "question": "新发展理念阐明了我们党关于发展的（）等重大政治问题。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治立场",
      "B": "价值导向",
      "C": "发展模式",
      "D": "发展道路"
    },
    "answer": [
      "政治立场",
      "价值导向",
      "发展模式",
      "发展道路"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会提出，促进城乡要素（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "缩小差别",
      "B": "共同发展",
      "C": "平等交换",
      "D": "双向流动"
    },
    "answer": [
      "平等交换",
      "双向流动"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，完善（ ）双向衔接制度。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "行政处罚",
      "B": "刑事处罚",
      "C": "治安处罚",
      "D": "纪律处罚"
    },
    "answer": [
      "行政处罚",
      "刑事处罚"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，党中央领导改革的（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "总体设计",
      "B": "统筹协调",
      "C": "整体推进",
      "D": "分类施策"
    },
    "answer": [
      "总体设计",
      "统筹协调",
      "整体推进"
    ]
  },
  {
    "question": "我国的基本政治制度包括（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "中国共产党领导的多党合作和政治协商制度",
      "B": "民族区域自治制度",
      "C": "基层群众自治制度",
      "D": "人民代表大会制度"
    },
    "answer": [
      "中国共产党领导的多党合作和政治协商制度",
      "民族区域自治制度",
      "基层群众自治制度"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会提出，全面提高城乡（）融合水平。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "管理",
      "B": "规划",
      "C": "建设",
      "D": "治理"
    },
    "answer": [
      "规划",
      "建设",
      "治理"
    ]
  },
  {
    "question": "中国具有（），经济发展具备强劲的内生动力、韧性、潜力。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "社会主义市场经济的体制优势",
      "B": "超大规模市场的需求优势",
      "C": "产业体系配套完整的供给优势",
      "D": "大量高素质劳动者和企业家的人才优势"
    },
    "answer": [
      "社会主义市场经济的体制优势",
      "超大规模市场的需求优势",
      "产业体系配套完整的供给优势",
      "大量高素质劳动者和企业家的人才优势"
    ]
  },
  {
    "question": "我国有哪四大兵种？（  ）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "军事航天部队",
      "B": "网络空间部队",
      "C": "信息支援部队",
      "D": "联勤保障部队E、陆军支援部队"
    },
    "answer": [
      "军事航天部队",
      "网络空间部队",
      "信息支援部队",
      "联勤保障部队E、陆军支援部队"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，合理扩大地方政府专项债券支持范围，适当扩大用作资本金的（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "领域",
      "B": "规模",
      "C": "比例",
      "D": "金额"
    },
    "answer": [
      "领域",
      "规模",
      "比例"
    ]
  },
  {
    "question": "创新是一个系统工程，（ ）相互交织、相互支撑，改革只在一个环节或几个环节搞是不够的，必须全面部署，并坚定不移推进。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "创新链",
      "B": "产业链",
      "C": "资金链",
      "D": "政策链"
    },
    "answer": [
      "创新链",
      "产业链",
      "资金链",
      "政策链"
    ]
  },
  {
    "question": "健全绿色低碳发展机制，要实施支持绿色低碳发展的（）政策和标准体系。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "财税",
      "B": "金融",
      "C": "投资",
      "D": "价格"
    },
    "answer": [
      "财税",
      "金融",
      "投资",
      "价格"
    ]
  },
  {
    "question": "中国政府对军品出口一向采取慎重、负责的态度，军品出口需遵循哪几个原则？（）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "有助于接受国的正当自卫能力",
      "B": "不损害有关地区和世界的和平、安全与稳定",
      "C": "不干涉接受国的内政",
      "D": "有助于接受国的民族独立"
    },
    "answer": [
      "有助于接受国的正当自卫能力",
      "不损害有关地区和世界的和平、安全与稳定",
      "不干涉接受国的内政"
    ]
  },
  {
    "question": "我国全过程人民民主是（）的社会主义民主。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "最广泛",
      "B": "最真实",
      "C": "最多元",
      "D": "最管用"
    },
    "answer": [
      "最广泛",
      "最真实",
      "最管用"
    ]
  },
  {
    "question": "我国全过程人民民主实现了（）相统一，是全链条、全方位、全覆盖的民主，是最广泛、最真实、最管用的社会主义民主。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "过程民主和成果民主",
      "B": "程序民主和实质民主",
      "C": "直接民主和间接民主",
      "D": "人民民主和国家意志"
    },
    "answer": [
      "过程民主和成果民主",
      "程序民主和实质民主",
      "直接民主和间接民主",
      "人民民主和国家意志"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，如何把民主价值和理念转化为科学有效的制度安排，转化为具体现实的民主实践，需要注重（）有机统一，找到正确的体制机制和方式方法。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "现实和假设",
      "B": "历史和现实",
      "C": "理论和实践",
      "D": "形式和内容"
    },
    "answer": [
      "历史和现实",
      "理论和实践",
      "形式和内容"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，围绕实施国家发展规划、重大战略促进（）等政策协同发力，优化各类增量资源配置和存量结构调整。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "财政",
      "B": "货币",
      "C": "产业",
      "D": "价格E、就业"
    },
    "answer": [
      "财政",
      "货币",
      "产业",
      "价格E、就业"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，改革开放和社会主义现代化建设深入推进，书写了（）两大奇迹新篇章，我国发展具备了更为坚实的物质基础、更为完善的制度保证，实现中华民族伟大复兴进入了不可逆转的历史进程。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "经济高速发展",
      "B": "经济快速发展",
      "C": "社会长期繁荣",
      "D": "社会长期稳定"
    },
    "answer": [
      "经济快速发展",
      "社会长期稳定"
    ]
  },
  {
    "question": "如何深化外贸体制改革？（）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "加快内外贸一体化改革",
      "B": "促进外贸新业态新模式发展",
      "C": "创新提升服务贸易",
      "D": "创新发展数字贸易E、强化外贸高质量发展保障"
    },
    "answer": [
      "加快内外贸一体化改革",
      "促进外贸新业态新模式发展",
      "创新提升服务贸易",
      "创新发展数字贸易E、强化外贸高质量发展保障"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善（）机制，营造良好改革氛围。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "改革激励",
      "B": "就业促进",
      "C": "诚信建设",
      "D": "舆论引导"
    },
    "answer": [
      "改革激励",
      "舆论引导"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，各级党委（党组）负责落实党中央决策部署，谋划推进本地区本部门改革，鼓励结合实际开拓创新，创造（）的新鲜经验。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "可复制",
      "B": "可持续",
      "C": "可升级",
      "D": "可推广"
    },
    "answer": [
      "可复制",
      "可推广"
    ]
  },
  {
    "question": "党的十八大以来，我们按照（  ）原则，强化军委集中统一领导和战略指挥、战略管理功能。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "军委管总",
      "B": "战区主战",
      "C": "军种主建",
      "D": "战斗力标准"
    },
    "answer": [
      "军委管总",
      "战区主战",
      "军种主建"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》指出，围绕实施国家发展规划、重大战略促进（）等政策协同发力，优化各类增量资源配置和存量结构调整。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "财政",
      "B": "货币",
      "C": "产业",
      "D": "价格E、就业"
    },
    "answer": [
      "财政",
      "货币",
      "产业",
      "价格E、就业"
    ]
  },
  {
    "question": "如何稳步扩大制度型开放？（）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "主动对接国际高标准经贸规则",
      "B": "提高自主开放水平",
      "C": "完善全链条援外体制机制管理",
      "D": "积极参与全球经济治理体系改革E、扩大面向全球的高标准自由贸易区网络"
    },
    "answer": [
      "主动对接国际高标准经贸规则",
      "提高自主开放水平",
      "完善全链条援外体制机制管理",
      "积极参与全球经济治理体系改革E、扩大面向全球的高标准自由贸易区网络"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，完善战略性矿产资源（）统筹和衔接体系。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "探",
      "B": "产",
      "C": "供",
      "D": "储E、销"
    },
    "answer": [
      "探",
      "产",
      "供",
      "储E、销"
    ]
  },
  {
    "question": "加快发展方式绿色转型要（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "优化国土空间开发和保护格局",
      "B": "积极稳妥推进碳达峰碳中和",
      "C": "统筹推进重点领域绿色低碳发展",
      "D": "推动各类资源节约集约利用"
    },
    "answer": [
      "优化国土空间开发和保护格局",
      "积极稳妥推进碳达峰碳中和",
      "统筹推进重点领域绿色低碳发展",
      "推动各类资源节约集约利用"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，抓紧打造自主可控的产业链供应链，健全强化（）等重点产业链发展体制机制，全链条推进技术攻关、成果应用。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "集成电路、工业母机",
      "B": "医疗装备、仪器仪表",
      "C": "基础软件、工业软件",
      "D": "先进材料"
    },
    "answer": [
      "集成电路、工业母机",
      "医疗装备、仪器仪表",
      "基础软件、工业软件",
      "先进材料"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，（）是中国式现代化的基础性、战略性支撑。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "教育",
      "B": "科技",
      "C": "人才",
      "D": "创新"
    },
    "answer": [
      "教育",
      "科技",
      "人才"
    ]
  },
  {
    "question": "在民生得到普遍改善的同时，收入分配领域存在的问题？（  ）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "基尼系数居高难下、贫富差距偏大",
      "B": "低收入人口规模比较大、中等收入群体规模偏小",
      "C": "劳动者报酬偏低、多种收入来源途径有待规范",
      "D": "困难群体生活依然需要更有力度的保障"
    },
    "answer": [
      "基尼系数居高难下、贫富差距偏大",
      "低收入人口规模比较大、中等收入群体规模偏小",
      "劳动者报酬偏低、多种收入来源途径有待规范",
      "困难群体生活依然需要更有力度的保障"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，必须坚持尽力而为、量力而行，完善基本公共服务制度体系，加强（  ）民生建设，解决好人民最关心最直接最现实的利益问题，不断满足人民对美好生活的向往。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "普惠性",
      "B": "基础性",
      "C": "兜底性",
      "D": "支柱性"
    },
    "answer": [
      "普惠性",
      "基础性",
      "兜底性"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，健全有利于（）的税收制度，优化税制结构。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "高质量发展",
      "B": "社会公平",
      "C": "市场统一",
      "D": "人民幸福"
    },
    "answer": [
      "高质量发展",
      "社会公平",
      "市场统一"
    ]
  },
  {
    "question": "建设中国特色社会主义法治体系包括（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "完备的法律规范体系",
      "B": "高效的法治实施体系",
      "C": "严密的法治监督体系",
      "D": "有力的法治保障体系E、完善的党内法规制度体系"
    },
    "answer": [
      "完备的法律规范体系",
      "高效的法治实施体系",
      "严密的法治监督体系",
      "有力的法治保障体系E、完善的党内法规制度体系"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，建立（）的中央和地方财政关系。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "权责清晰",
      "B": "财力协调",
      "C": "区域均衡",
      "D": "运转高效"
    },
    "answer": [
      "权责清晰",
      "财力协调",
      "区域均衡"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，建设（  ）具有内在一致性和相互支撑性，要把三者有机结合起来、一体统筹推进，形成推动高质量发展的倍增效应。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "教育强国",
      "B": "科技强国",
      "C": "人才强国",
      "D": "世界强国"
    },
    "answer": [
      "教育强国",
      "科技强国",
      "人才强国"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，（）是发挥社会主义市场经济体制优势的内在要求。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "科学的宏观调控",
      "B": "有效的政府治理",
      "C": "有效的宏观调控",
      "D": "科学的政府治理"
    },
    "answer": [
      "科学的宏观调控",
      "有效的政府治理"
    ]
  },
  {
    "question": "文化体制机制是指文化生产、传播和管理中的（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "组织结构",
      "B": "运行规则",
      "C": "制度规范",
      "D": "政策措施"
    },
    "answer": [
      "组织结构",
      "运行规则",
      "制度规范"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，着力解决干部（）问题。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "乱作为",
      "B": "不作为",
      "C": "不敢为",
      "D": "不善为"
    },
    "answer": [
      "乱作为",
      "不作为",
      "不敢为",
      "不善为"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》指出，健全国家经济社会发展规划制度体系，强化规划衔接落实机制，（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "发挥国家发展规划战略导向作用",
      "B": "强化国土空间规划基础作用",
      "C": "增强专项规划和区域规划实施支撑作用",
      "D": "增强专项规划实施支撑作用"
    },
    "answer": [
      "发挥国家发展规划战略导向作用",
      "强化国土空间规划基础作用",
      "增强专项规划和区域规划实施支撑作用"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，积极发展（），加强对重大战略、重点领域、薄弱环节的优质金融服务。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "科技金融",
      "B": "绿色金融",
      "C": "普惠金融",
      "D": "养老金融E、数字金融"
    },
    "answer": [
      "科技金融",
      "绿色金融",
      "普惠金融",
      "养老金融E、数字金融"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，分类推进高校改革，建立科技发展、国家战略需求牵引的学科设置调整机制和人才培养模式，超常布局急需学科专业，加强（  ）建设和拔尖人才培养，着力加强创新能力培养。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "基础学科",
      "B": "新兴学科",
      "C": "交叉学科",
      "D": "一流学科"
    },
    "answer": [
      "基础学科",
      "新兴学科",
      "交叉学科"
    ]
  },
  {
    "question": "高质量发展是（）的发展。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "创新成为第一动力",
      "B": "协调成为内生特点",
      "C": "绿色成为普遍形态",
      "D": "开放成为必由之路E、共享成为根本目的"
    },
    "answer": [
      "创新成为第一动力",
      "协调成为内生特点",
      "绿色成为普遍形态",
      "开放成为必由之路E、共享成为根本目的"
    ]
  },
  {
    "question": "1998年，（）公司创办。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "百度",
      "B": "腾讯",
      "C": "新浪",
      "D": "搜狐"
    },
    "answer": [
      "腾讯",
      "新浪",
      "搜狐"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，规范收入分配秩序，规范财富积累机制，多渠道增加城乡居民财产性收入，形成（  ）的制度体系。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "消除绝对贫困人口",
      "B": "有效增加低收入群体收入",
      "C": "稳步扩大中等收入群体规模",
      "D": "合理调节过高收入"
    },
    "answer": [
      "有效增加低收入群体收入",
      "稳步扩大中等收入群体规模",
      "合理调节过高收入"
    ]
  },
  {
    "question": "关于“四个要看、四个更要看”，下列表述正确的是（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "要看人民有没有投票权，更要看人民有没有广泛参与权",
      "B": "要看人民在选举过程中得到了什么口头许诺，更要看选举后这些承诺实现了多少",
      "C": "要看制度和法律规定了什么样的政治程序和政治规则，更要看这些制度和法律是不是真正得到了执行",
      "D": "要看权力运行规则和程序是否民主，更要看权力是否真正受到人民监督和制约"
    },
    "answer": [
      "要看人民有没有投票权，更要看人民有没有广泛参与权",
      "要看人民在选举过程中得到了什么口头许诺，更要看选举后这些承诺实现了多少",
      "要看制度和法律规定了什么样的政治程序和政治规则，更要看这些制度和法律是不是真正得到了执行",
      "要看权力运行规则和程序是否民主，更要看权力是否真正受到人民监督和制约"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，建立政府投资支持（）重大项目建设长效机制。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "基础性",
      "B": "公益性",
      "C": "长远性",
      "D": "长期性"
    },
    "answer": [
      "基础性",
      "公益性",
      "长远性"
    ]
  },
  {
    "question": "《中华人民共和国突发事件应对法》指出，国家建立（    ）的应急管理体制和综合协调、分类管理、分级负责、属地管理为主的工作体系。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "统一指挥",
      "B": "专常兼备",
      "C": "反应灵敏",
      "D": "上下联动"
    },
    "answer": [
      "统一指挥",
      "专常兼备",
      "反应灵敏",
      "上下联动"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，积极发展科技金融、绿色金融、普惠金融、养老金融、数字金融，加强对（）的优质金融服务。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "重大战略",
      "B": "重点领域",
      "C": "薄弱环节",
      "D": "关键环节"
    },
    "answer": [
      "重大战略",
      "重点领域",
      "薄弱环节"
    ]
  },
  {
    "question": "我国走上了（）的文明发展之路。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "美丽乡村",
      "B": "生产发展",
      "C": "生活富裕",
      "D": "生态良好"
    },
    "answer": [
      "生产发展",
      "生活富裕",
      "生态良好"
    ]
  },
  {
    "question": "坚持全面依法治国，在法治轨道上深化改革、推进中国式现代化，做到（ ）相统一。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "改革",
      "B": "民主",
      "C": "法治",
      "D": "法制"
    },
    "answer": [
      "改革",
      "法治"
    ]
  },
  {
    "question": "生成式人工智能技术能够创造（）等多种类型的内容，旨在模仿或超越人类创造力和想象力。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "文本",
      "B": "图片",
      "C": "声音",
      "D": "视频E、代码"
    },
    "answer": [
      "文本",
      "图片",
      "声音",
      "视频E、代码"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，研究把（）合并为地方附加税，授权地方在一定幅度内确定具体适用税率。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "城市维护建设税",
      "B": "教育费附加",
      "C": "地方教育附加",
      "D": "车船税"
    },
    "answer": [
      "城市维护建设税",
      "教育费附加",
      "地方教育附加"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，强化国家安全工作协调机制，完善国家安全（    ），完善重点领域安全保障体系和重要专项协调指挥体系。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "法治体系",
      "B": "战略体系",
      "C": "政策体系",
      "D": "风险监测预警体系"
    },
    "answer": [
      "法治体系",
      "战略体系",
      "政策体系",
      "风险监测预警体系"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，加强党的创新理论武装，建立健全（）长效机制。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "以学铸魂",
      "B": "以学增智",
      "C": "以学正风",
      "D": "以学促干"
    },
    "answer": [
      "以学铸魂",
      "以学增智",
      "以学正风",
      "以学促干"
    ]
  },
  {
    "question": "下列对党的二十届三中全会的相关描述正确的是（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "提出进一步全面深化改革的总目标",
      "B": "通过了《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》",
      "C": "提出进一步全面深化改革必须坚持的六条原则",
      "D": "重申高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务"
    },
    "answer": [
      "提出进一步全面深化改革的总目标",
      "通过了《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》",
      "提出进一步全面深化改革必须坚持的六条原则",
      "重申高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务"
    ]
  },
  {
    "question": "当前，我国就业领域整体质量不高的客观事实有（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "就业稳定性不高，不利于劳动者安居乐业",
      "B": "劳动者报酬在初次分配中占比长期偏低，不利于维护劳动者的体面",
      "C": "就业歧视现象存在",
      "D": "劳动者合法权益得不到充分有效保障"
    },
    "answer": [
      "就业稳定性不高，不利于劳动者安居乐业",
      "劳动者报酬在初次分配中占比长期偏低，不利于维护劳动者的体面",
      "就业歧视现象存在",
      "劳动者合法权益得不到充分有效保障"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》指出，健全预算制度，加强财政资源和预算统筹，把依托（）获取的收入全部纳入政府预算管理。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "行政权力",
      "B": "政府信用",
      "C": "国有资源资产",
      "D": "集体资产"
    },
    "answer": [
      "行政权力",
      "政府信用",
      "国有资源资产"
    ]
  },
  {
    "question": "持续深入推进污染防治攻坚要（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "持续深入打好蓝天保卫战",
      "B": "持续深入打好碧水保卫战",
      "C": "持续深入打好净土保卫战",
      "D": "强化固体废物和新污染物治理"
    },
    "answer": [
      "持续深入打好蓝天保卫战",
      "持续深入打好碧水保卫战",
      "持续深入打好净土保卫战",
      "强化固体废物和新污染物治理"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央 国务院关于全面推进美丽中国建设的意见》指出，推进以（）为导向的美丽城市建设。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "绿色低碳",
      "B": "环境优美",
      "C": "生态宜居",
      "D": "安全健康E、智慧高效"
    },
    "answer": [
      "绿色低碳",
      "环境优美",
      "生态宜居",
      "安全健康E、智慧高效"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，按照（）原则，稳妥有序推进渐进式延迟法定退休年龄改革。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "自愿",
      "B": "统一",
      "C": "法定",
      "D": "弹性"
    },
    "answer": [
      "自愿",
      "弹性"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，健全有利于（）的税收制度，优化税制结构。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "高质量发展",
      "B": "社会公平",
      "C": "市场统一",
      "D": "社会稳定"
    },
    "answer": [
      "高质量发展",
      "社会公平",
      "市场统一"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，发挥人民政协作为专门协商机构作用，健全（）的机制，加强人民政协反映社情民意、联系群众、服务人民机制建设。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "深度协商互动",
      "B": "观点恰当阐述",
      "C": "意见充分表达",
      "D": "广泛凝聚共识"
    },
    "answer": [
      "深度协商互动",
      "意见充分表达",
      "广泛凝聚共识"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》指出，必须完善宏观调控制度体系，统筹推进（）等重点领域改革，增强宏观政策取向一致性。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "财税",
      "B": "金融",
      "C": "经济",
      "D": "政治"
    },
    "answer": [
      "财税",
      "金融"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，构建（  ）协调配套的制度体系。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "初次分配",
      "B": "再分配",
      "C": "第三次分配",
      "D": "按要素分配"
    },
    "answer": [
      "初次分配",
      "再分配",
      "第三次分配"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，完善（ ）制度，提高立法质量。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "合法性审查",
      "B": "立案审查",
      "C": "合宪性审查",
      "D": "备案审查"
    },
    "answer": [
      "合宪性审查",
      "备案审查"
    ]
  },
  {
    "question": "数字技术广泛运用于中国电影产业链，主要表现在（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "3D打印技术",
      "B": "虚拟拍摄",
      "C": "概念设计",
      "D": "AI的应用E、虚拟偶像"
    },
    "answer": [
      "3D打印技术",
      "虚拟拍摄",
      "概念设计",
      "AI的应用E、虚拟偶像"
    ]
  },
  {
    "question": "浙江从（）等领域全方位推进“千万工程”。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "规划引领",
      "B": "环境整治",
      "C": "基础设施",
      "D": "产业发展E、文化保护"
    },
    "answer": [
      "规划引领",
      "环境整治",
      "基础设施",
      "产业发展E、文化保护"
    ]
  },
  {
    "question": "国家治理体系是在党领导下管理国家的制度体系，包括（    ）、生态文明和党的建设等各领域体制机制、法律法规安排，也就是一整套紧密相连、相互协调的国家制度。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "经济",
      "B": "政治",
      "C": "文化",
      "D": "社会"
    },
    "answer": [
      "经济",
      "政治",
      "文化",
      "社会"
    ]
  },
  {
    "question": "我国全过程人民民主实现了（）相统一。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "过程民主和成果民主",
      "B": "程序民主和实质民主",
      "C": "直接民主和间接民主",
      "D": "人民民主和国家意志"
    },
    "answer": [
      "过程民主和成果民主",
      "程序民主和实质民主",
      "直接民主和间接民主",
      "人民民主和国家意志"
    ]
  },
  {
    "question": "我国有哪四大军种？（  ）",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "陆军",
      "B": "海军",
      "C": "空军",
      "D": "火箭军E、空天军"
    },
    "answer": [
      "陆军",
      "海军",
      "空军",
      "火箭军E、空天军"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全人大对（）监督制度，完善监督法及其实施机制，强化人大预算决算审查监督和国有资产管理、政府债务管理监督。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "行政机关",
      "B": "监察机关",
      "C": "审判机关",
      "D": "检察机关"
    },
    "answer": [
      "行政机关",
      "监察机关",
      "审判机关",
      "检察机关"
    ]
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，我国是一个发展中大国，正在大力推进（  ），必须把创新驱动发展战略实施好。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "经济发展方式转变",
      "B": "经济发展方式调整",
      "C": "经济结构调整",
      "D": "经济结构转变"
    },
    "answer": [
      "经济发展方式转变",
      "经济结构调整"
    ]
  },
  {
    "question": "本课程指出，（）成为产业链供应链发展重要考量。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "先进",
      "B": "安全",
      "C": "稳定",
      "D": "便捷"
    },
    "answer": [
      "安全",
      "稳定"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，加快推进新型工业化，培育壮大先进制造业集群，推动制造业（）发展。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "高端化",
      "B": "智能化",
      "C": "绿色化",
      "D": "标准化"
    },
    "answer": [
      "高端化",
      "智能化",
      "绿色化"
    ]
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，健全预算制度，加强财政资源和预算统筹，把依托（）获取的收入全部纳入政府预算管理。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "行政权力",
      "B": "政府信用",
      "C": "国有资源资产",
      "D": "财政税收"
    },
    "answer": [
      "行政权力",
      "政府信用",
      "国有资源资产"
    ]
  },
  {
    "question": "当前，我们（）加强生态环境保护，生态文明制度体系更加健全，绿色低碳循环发展迈出坚实步伐。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "全方位",
      "B": "全地域",
      "C": "全要素",
      "D": "全过程"
    },
    "answer": [
      "全方位",
      "全地域",
      "全要素",
      "全过程"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善（  ）等重点群体就业支持体系，健全终身职业技能培训制度。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "高校毕业生",
      "B": "农民工",
      "C": "退役军人",
      "D": "新就业形态人员"
    },
    "answer": [
      "高校毕业生",
      "农民工",
      "退役军人"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，建立（）的中央和地方财政关系。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "权责清晰",
      "B": "财力协调",
      "C": "区域均衡",
      "D": "统分结合"
    },
    "answer": [
      "权责清晰",
      "财力协调",
      "区域均衡"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，规范税收优惠政策，完善对（）支持机制。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "重点领域",
      "B": "关键环节",
      "C": "国有企业",
      "D": "民营企业"
    },
    "answer": [
      "重点领域",
      "关键环节"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，大力选拔（）的干部。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政治过硬",
      "B": "敢于担当",
      "C": "锐意改革",
      "D": "实绩突出E、清正廉洁"
    },
    "answer": [
      "政治过硬",
      "敢于担当",
      "锐意改革",
      "实绩突出E、清正廉洁"
    ]
  },
  {
    "question": "人工智能等数字前沿技术深刻改变文化生产格局，主要表现在（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "极大提升创意和表现力",
      "B": "不断创造文化新业态",
      "C": "促进产业融合、延伸产业链",
      "D": "人机关系发生了深刻变化"
    },
    "answer": [
      "极大提升创意和表现力",
      "不断创造文化新业态",
      "促进产业融合、延伸产业链",
      "人机关系发生了深刻变化"
    ]
  },
  {
    "question": "新发展理念是一个系统的理论体系，回答了关于发展的（）等一系列理论和实践问题。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "目的",
      "B": "动力",
      "C": "方式",
      "D": "路径"
    },
    "answer": [
      "目的",
      "动力",
      "方式",
      "路径"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，聚焦发展全过程人民民主，坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一，推动（），社会主义法治国家建设达到更高水平。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "人民当家作主制度更加健全",
      "B": "协商民主广泛多层制度化发展",
      "C": "中国特色社会主义法治体系更加完善",
      "D": "人民当家作主制度更加完善"
    },
    "answer": [
      "人民当家作主制度更加健全",
      "协商民主广泛多层制度化发展",
      "中国特色社会主义法治体系更加完善"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，以经济体制改革为牵引，以促进社会公平正义、增进人民福祉为出发点和落脚点，（  ），推动生产关系和生产力、上层建筑和经济基础、国家治理和社会发展更好相适应，为中国式现代化提供强大动力和制度保障。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "更加注重法治体系建设",
      "B": "更加注重系统集成",
      "C": "更加注重突出重点",
      "D": "更加注重改革实效"
    },
    "answer": [
      "更加注重系统集成",
      "更加注重突出重点",
      "更加注重改革实效"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，加强（）等领域建设和管理统筹。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "航天",
      "B": "军贸",
      "C": "武器",
      "D": "装备"
    },
    "answer": [
      "航天",
      "军贸"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，以调动全党抓改革、促发展的（）为着力点，完善党的建设制度机制。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "积极性",
      "B": "主动性",
      "C": "创造性",
      "D": "创新性"
    },
    "answer": [
      "积极性",
      "主动性",
      "创造性"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，扩大财政科研项目经费“包干制”范围，赋予科学家（  ）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "更大技术路线决定权",
      "B": "更大经费支配权",
      "C": "更大资源调度权",
      "D": "更大标准制定权"
    },
    "answer": [
      "更大技术路线决定权",
      "更大经费支配权",
      "更大资源调度权"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，健全直接税体系，完善综合和分类相结合的个人所得税制度，规范（）税收政策，实行劳动性所得统一征税。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "经营所得",
      "B": "资本所得",
      "C": "财产所得",
      "D": "投资所得"
    },
    "answer": [
      "经营所得",
      "资本所得",
      "财产所得"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，实施（  ）的人才政策，完善人才自主培养机制，加快建设国家高水平人才高地和吸引集聚人才平台。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "更加积极",
      "B": "更加具体",
      "C": "更加开放",
      "D": "更加有效"
    },
    "answer": [
      "更加积极",
      "更加开放",
      "更加有效"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，必须统筹（），全面提高城乡规划、建设、治理融合水平，促进城乡要素平等交换、双向流动，缩小城乡差别，促进城乡共同繁荣发展。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "美丽乡村建设",
      "B": "新型工业化",
      "C": "新型城镇化",
      "D": "乡村全面振兴"
    },
    "answer": [
      "新型工业化",
      "新型城镇化",
      "乡村全面振兴"
    ]
  },
  {
    "question": "必须全面贯彻实施宪法，维护宪法权威，协同推进（ ）各环节改革。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "立法",
      "B": "执法",
      "C": "司法",
      "D": "守法"
    },
    "answer": [
      "立法",
      "执法",
      "司法",
      "守法"
    ]
  },
  {
    "question": "《新时代的中国国防》白皮书指出，优化军委机关职能配置和机构设置，由过去的（  ）四总部调整为军委机关15个职能部门，作为军委集中领导的参谋机关、执行机关、服务机关。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "总参谋部",
      "B": "总政治部",
      "C": "总后勤部",
      "D": "总装备部E、总指挥部"
    },
    "answer": [
      "总参谋部",
      "总政治部",
      "总后勤部",
      "总装备部E、总指挥部"
    ]
  },
  {
    "question": "我们要坚持（），进一步解放和发展社会生产力、激发和增强社会活力。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "解放思想",
      "B": "实事求是",
      "C": "与时俱进",
      "D": "求真务实"
    },
    "answer": [
      "解放思想",
      "实事求是",
      "与时俱进",
      "求真务实"
    ]
  },
  {
    "question": "文化数据资产化主要表现在文化数据（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "可溯源",
      "B": "可量化",
      "C": "可交易",
      "D": "可存储"
    },
    "answer": [
      "可溯源",
      "可量化",
      "可交易"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善协商民主体系，丰富协商方式，健全（）、人民团体协商、基层协商以及社会组织协商制度化平台，加强各种协商渠道协同配合。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "政党协商",
      "B": "人大协商",
      "C": "政府协商",
      "D": "政协协商"
    },
    "answer": [
      "政党协商",
      "人大协商",
      "政府协商",
      "政协协商"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，完善青年创新人才（  ）机制，更好保障青年科技人员待遇。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "发现",
      "B": "选拔",
      "C": "淘汰",
      "D": "培养"
    },
    "answer": [
      "发现",
      "选拔",
      "培养"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，完善（  ）的立法工作格局。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "党委领导",
      "B": "人大主导",
      "C": "政府依托",
      "D": "各方参与"
    },
    "answer": [
      "党委领导",
      "人大主导",
      "政府依托",
      "各方参与"
    ]
  },
  {
    "question": "《关于〈中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定〉的说明》指出，决定第十五部分为第三板块，主要讲（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "加强党对改革的领导",
      "B": "深化党的建设制度改革",
      "C": "党风廉政建设",
      "D": "反腐败斗争"
    },
    "answer": [
      "加强党对改革的领导",
      "深化党的建设制度改革",
      "党风廉政建设",
      "反腐败斗争"
    ]
  },
  {
    "question": "深入推进生态文明体制改革的重点任务有（）等。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "健全生态环境法律法规标准体系",
      "B": "实施分区域、差异化、精准管控的生态环境管理制度",
      "C": "健全绿色低碳发展机制",
      "D": "完善生态产品价值实现机制和生态保护补偿制度E、建立健全生态环境市场化机制"
    },
    "answer": [
      "健全生态环境法律法规标准体系",
      "实施分区域、差异化、精准管控的生态环境管理制度",
      "健全绿色低碳发展机制",
      "完善生态产品价值实现机制和生态保护补偿制度E、建立健全生态环境市场化机制"
    ]
  },
  {
    "question": "中国式现代化必须完善生态文明制度体系，协同推进（）。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "降碳",
      "B": "减污",
      "C": "扩绿",
      "D": "增长"
    },
    "answer": [
      "降碳",
      "减污",
      "扩绿",
      "增长"
    ]
  },
  {
    "question": "当前和今后一个时期是以中国式现代化全面推进（  ）的关键时期。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "强国建设",
      "B": "文明社会建设",
      "C": "社会主义物质文明",
      "D": "民族复兴伟业"
    },
    "answer": [
      "强国建设",
      "民族复兴伟业"
    ]
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全（  ）社保制度，扩大失业、工伤、生育保险覆盖面，全面取消在就业地参保户籍限制，完善社保关系转移接续政策。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "高校毕业生",
      "B": "灵活就业人员",
      "C": "农民工",
      "D": "新就业形态人员"
    },
    "answer": [
      "灵活就业人员",
      "农民工",
      "新就业形态人员"
    ]
  },
  {
    "question": "未来产业主要包括（）等产业。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "未来制造",
      "B": "未来信息",
      "C": "未来材料",
      "D": "未来能源E、未来健康"
    },
    "answer": [
      "未来制造",
      "未来信息",
      "未来材料",
      "未来能源E、未来健康"
    ]
  },
  {
    "question": "我们要建设的社会主义和谐社会，应该是（  ）、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处的社会。",
    "type": "multi",
    "options": {
      "A": "民主法治",
      "B": "公平正义",
      "C": "诚信友爱",
      "D": "没有冲突"
    },
    "answer": [
      "民主法治",
      "公平正义",
      "诚信友爱"
    ]
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会前，我们最大的失误就是忽视了发展生产力，没有把经济建设工作放在一切工作的首位。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共十二大首次明确提出的命题是建设有中国特色的社会主义。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会主义政治文明区别于资本主义政治文明的本质特征是：坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国人民政治协商会议第一次全体会议决定，以《义勇军进行曲》为代国歌。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "长征精神的主题是“一不怕苦，二不怕死”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，我们要抓住建党一百年这个重要节点，从具有许多新的历史特点的伟大斗争出发，总结运用党在不同历史时期成功应对风险挑战的丰富经验，做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平强调，勇于自我革命，是我们党最鲜明的品格，也是我们党最大的优势。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "第一届全国人民代表大会选举的人大常委会委员长是董必武。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在20世纪60年代初，毛泽东在读完苏联《政治经济学教科书》后指出，在我们这样的国家，完成社会主义建设是一个艰巨任务，建成社会主义不要讲得过早了。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新文化运动的基本口号是反帝反封建。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "我国社会主义制度初步建立起来是在农业合作化基本完成以后。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "遵义会议是中国共产党第一次独立自主地运用马克思列宁主义基本原理解决自己的路线、方针和政策方面问题的会议，使红军和党中央在极其危急的情况下得以保存下来。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国新民主主义革命胜利的三大法宝：统一战线、武装斗争、群众路线。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "系统地阐明关于社会主义初级阶段的理论是在中共十三大上。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会的中心议题是讨论把全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1921年7月23日 , 中国共产党第一次全国代表大会在上海正式举行，李大钊和陈独秀作为党的创始人参加了大会。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "新中国建立后，我们党对富农的政策是：彻底消灭富农。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "工人阶级和农民阶级的矛盾属于人民内部矛盾，而工人阶级与民族资产阶级的矛盾则属于敌我矛盾。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "为了稳定土地承包关系，中共十五届三中全会通过的《中共中央关于农业和农村工作若干重大问题的决定》提出，土地承包期限在原来的基础上再延长50年不变。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，加快建设教育强国、科技强国、人才强国。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我国目前农业生产的主要经营方式是集约化经营。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国特色社会主义制度更加成熟更加定型，国家治理体系和治理能力现代化水平明显提高。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毛泽东提出要把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新民主主义革命由无产阶级领导，但并不消灭一般的资本主义。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调，中国人的饭碗任何时候都要牢牢端在自己的手上。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "确立了全面建设小康社会的战略目标，制定了全面建设小康社会的行动纲领的是中共十六大。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "经济是基础，经济关系是划分阶级的主要标准，所以一个人的政治先进与否与他拥有的财产有直接的关系。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中共十七大第一次明确提出和科学阐释了中国特色社会主义理论体系这个意义深远的科学概念。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十八届三中全会的主题是全面深化改革。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我党继延安整风运动之后的又一次思想解放运动是粉碎“四人帮”后开展的真理标准问题的大讨论。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十八届三中全会提出，全面深化改革的总目标是完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共七大特别强调，党的群众路线是党的根本的政治路线和组织路线。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1977年召开的中共十一大基本上否定了“文化大革命”的错误理论和政策。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在党的文件中正式提出“三步走”发展战略是中共十三大。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党的历史上反复出现的右倾和“左”倾机会主义错误，从思想根源上说都是唯心主义。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在抗美援朝前，毛泽东提出了“一切反动派都是纸老虎”的著名论断。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党十一届三中全会全会一致通过《关于建国以来党的若干历史问题的决议》。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "1928年6月在莫斯科举行的是中国共产党第五次全国代表大会。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "与中共十五大一样，中共十六大政治报告的灵魂是高举邓小平理论伟大旗帜。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "江泽民同志在中共十五大报告中指出，一个世纪以来中国产生了三位站在时代前列的伟大人物，他们是孙中山、毛泽东和邓小平。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "第二次国共合作没有一个为国共两党所共同承认和正式公布的政治纲领。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "延安整风运动的方针是“惩前毖后，治病救人”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "斗争并不是一个相对静止的状态，而是实践中一个环环相扣，依次发展的过程。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "正式确定每年的7月1日为中国共产党的建党日是在1949年新中国成立时。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "第一次明确提出了反帝反封建的民主革命纲领的是中共三大。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "过渡时期总路线的主体是实现国家的工业化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在各种重大斗争中，我们要坚持增强忧患意识和保持战略定力相统一、坚持战略判断和战术决断相统一、坚持斗争过程和斗争实效相统一。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "最早站在马克思主义立场上向中国人民介绍马克思主义的是陈独秀。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会以前，我们党对时代主题的认识可归结为：战争与革命。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国工农红军进行的两万五千里长征是在第五次反“围剿”失败的背景下进行的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "坚持科学发展观，就不能强调以经济建设为中心，强调以经济建设为中心，就很难坚持科学发展，很难做到科学、全面、可持续发展。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "针对执政党的特点，毛泽东始终把坚待实事求是和密切联系群众作为党风建设的重点。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1935年1月召开的遵义会议是我党的历史上一个生死攸关的转折点。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共十六届三中全会以邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导，提出了以人为本、全面协调可持续发展的科学发展观。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们讲的斗争，不是为了斗争而斗争，也不是为了一己私利而斗争，而是为了实现人民对美好生活的向往、实现中华民族伟大复兴知重负重、苦干实干、攻坚克难。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "改革开放是决定当代中国命运的关键一招，也是决定实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的关键一招。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我国社会主义初级阶段的起始时间是1956年生产资料所有制的社会主义改造基本完成。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我国的新民主主义革命发生在十月革命以后，属于世界无产阶级革命的范畴。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "改革开放以后，党和国家事业取得重大成就，为新时代发展中国特色社会主义事业奠定了坚实基础、创造了有利条件。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "被称为中国共产党进入21世纪的政治宣言的是江泽民同志在庆祝中国共产党成立80周年大会上的讲话。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国半殖民地半封建的国情决定了中国社会的主要矛盾是中华民族与帝国主义的矛盾和人民大众与封建主义的矛盾，其中中华民族与帝国主义的矛盾是各种矛盾中最主要的矛盾。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "巴黎和会规定，德国应将在中国山东获得的一切特权转让给日本。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“一国两制”构想的提出，先是从解决台湾问题开始的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "全面实施一对夫妇可生育两个孩子政策就是废除计划生育政策。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党是世界上最大的马克思主义执政党。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党在中国革命事业中的领导地位，是由党的纲领决定的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "官僚资产阶级是中国民主革命的对象，在任何时候都不能与他们组成统一战线。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在新民主主义革命中，资产阶级虽然一定程度上也属于革命的动力，但任何资产阶级都不可能成为革命的同盟军。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "区别新民主主义革命与旧民主主义革命的根本标志是革命领导权不同。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平强调，我们党之所以有自我革命的勇气，是因为我们党除了国家、民族、人民的利益，没有任何自己的特殊利益。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要客观真实向世界讲好中国故事，讲好中国共产党故事，讲好我们正在经历的新时代故事。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毛泽东在《战争和战略问题》一文中指出，革命的中心任务和最高形式是武装夺取政权。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1958年，中国共产党提出的建设社会主义的总路线，主要教训是生产关系一定要适合生产力的发展。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "十八大报告中提出，建设中国特色社会主义，总依据是社会主义初级阶段，总布局是五位一体，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国人民民主革命取得伟大胜利的重要标志是中国人民政治协商会议的召开。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：十九大以来的五年，是极不寻常、极不平凡的五年。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "要更好应对前进道路上各种可以预见和难以预见的风险挑战，我们必须从历史中获得启迪，从历史经验中提炼出克敌制胜的法宝。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在中国共产党第二十次全国代表大会开幕会上，全体参会人员向老一辈已故无产阶级革命家和革命先烈默哀。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十八届四中全会审议通过了《中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》，指出全面推进依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“文化大革命”的起止时间是1966年5月到1976年10月。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "斗争精神、斗争本领，不是与生俱来的。领导干部要经受严格的思想淬炼、政治历练、实践锻炼，在复杂严峻的斗争中经风雨、见世面、壮筋骨，真正锻造成为烈火真金。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们党诞生于国家内忧外患、民族危难之时，一出生就铭刻着斗争的烙印，一路走来就是在斗争中求得生存、获得发展、赢得胜利。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“十三五”时期是全面建成小康社会的决定性阶段。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "2021年5月13日，习近平总书记在河南省南阳市淅川县九重镇邹庄村意味深长地说，共产党打江山、守江山，守的是什么？就是守人民的心啊。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共八大指出，在我国社会主义制度已经建立的情况下，国内的主要矛盾已不是社会主义同资本主义的矛盾。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "从组织上确立了中国共产党对军队的领导制度是在“三湾改编”以后。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：新时代十年的伟大变革，在党史、新中国史、改革开放史、社会主义发展史、中华民族发展史上具有里程碑意义。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在党的历史上第一次明确提出了建立社会主义市场经济体制的目标模式是在中共十四大上。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党并不是一开始就坚持了马克思列宁主义的建党原则的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党是马克思列宁主义与中国工人运动相结合的产物。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“可能有这样一些共产党人，他们是不曾被拿枪的敌人征服过的，他们在这些敌人面前不愧为英雄的称号；但是经不起人们用糖衣裹着的炮弹的攻击，他们在糖弹面前要打败仗。我们必须预防这种情况。”毛泽东发出这一警告的时间是在中共七大上。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "初期新文化运动，实质上仍然是资产阶级的新文化反对封建阶级的旧文化的斗争，属于资产阶级旧民主主义性质的运动。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1992年春天，邓小平在南方谈话中，从理论上深刻地回答了长期困扰和束缚人们思想的许多重大认识问题，把改革开放和现代化建设推向了新境界。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "抗日战争时期的统一战线，其政治基础是共同抗日。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共七届二中全会着重讨论了党的工作重心的战略转移的问题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国革命的主力军是工人阶级。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "新中国宣布成立后，中国政府宣布愿意同世界上一切国家无条件建立外交关系。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "邓小平在中共十二大致开幕词时，第一次提出了“建设有中国特色的社会主义”的崭新命题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共十八届四中全会提出，法律的生命力和法律的权威在于实施。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十八大报告深化了对中国特色社会主义的认识。首次将“中国特色社会主义制度”写入党的全国代表大会报告中。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“枪杆子里面出政权”是毛泽东在遵义会议上第一次提出的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "对民族资本主义工商业必须采取没收、限制改造的政策。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党第三次代表大会决定共产党员以个人身份加入国民党。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十八届三中全会指出，全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键是创新。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "1992年，邓小平在南方谈话中指出，计划多一点还是市场多一点，不是社会主义与资本主义的本质区别。计划经济不等于社会主义，资本主义也有计划；市场经济不等于资本主义，社会主义也有市场，计划和市场都是经济手段。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毛泽东同志在张思德追悼会上作了后来整理时题名为《为人民服务》的著名演讲。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "第一次国共合作与第二次国共合作的最大相同点是都有一个两党承认的政治纲领。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "新中国建立后，对国民党政府同各国建立的外交关系部分予以承认。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "第一次国内革命战争是中国人民在中国共产党和中国国民党合作领导下进行的反帝反封建的革命斗争。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“三个代表”重要思想的提出，是我们党在自身建设问题上的一个重大理论突破。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十八大是在我国进入全面建设小康社会决定性阶段召开的一次重要会议。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "延安整风运动的任务是：反对主观主义以整顿学风，反对宗派主义以整顿党风，反对党八股以整顿文风。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "半殖民地半封建的社会性质决定了中国共产党领导的革命包括民主主义革命和社会主义革命两个阶段，这是两个性质相同的革命过程。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "“把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的路，建设有中国特色的社会主义”是邓小平在中共十一届三中全会上提出来的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "当前我国最大的实际就是我国还处于并将长期处于社会主义初级阶段。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "无产阶级是一个先进的阶级，所以无产阶级内部每一个人都很先进。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "1957年的整风运动和1942年的延安整风运动相比较，在内容上的主要不同点是反对官僚主义。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "全面进行经济体制改革的纲领性文件是中共十二届三中全会通过的《关于经济体制改革的决定》。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在新的世纪，我们党要完成的三大历史任务是：建成社会主义市场经济体系、完成祖国统一、维护世界和平和促进共同发展。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "第一次国共合作的政治基础是孙中山的新三民主义纲领。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "衡量政绩的最终标准是人民拥护不拥护、赞成不赞成、高兴不高兴、答应不答应。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "不结盟是新中国的一贯外交政策，中华人民共和国从没有与任何国家或以任何形式结盟。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "新民主主义革命的性质是无产阶级社会主义革命。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "与所有其他社会的基本矛盾一样，社会主义社会的基本矛盾是具有对抗性的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "我们党在历史上出现过的右和“左”的错误，其根本原因即在于思想路线的错误。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们提出新时代解决台湾问题的总体方略，促进两岸交流合作，坚决反对“台独”分裂行径，坚决反对外部势力干涉，牢牢把握两岸关系主导权和主动权。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "标志着我党胜利地完成了指导思想上的拨乱反正是中共十一届六中全会通过的《关于建国以来党的若干历史问题的决议》。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党第一次代表大会召开的时间是1921年7月1日。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国新民主主义革命取得胜利的原因主要是有了无产阶级政党的领导。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "2021年2月25日，全国脱贫攻坚总结表彰大会在北京人民大会堂隆重举行。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "正式确定“一个中心、两个基本点”为党的基本路线是在中共十三大上。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1949年的《共同纲领》起了中华人民共和国临时宪法的作用。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十八届三中全会指出，健全社会主义市场经济体制必须遵循的规律是政府对资源的直接配置。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党十一届三中全会中心议题是讨论把全党工作重点转移到社会主义现代化建设上来。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在我国社会主义初级阶段社会的主要矛盾仍然是生产力同生产关系、经济基础同上层建筑的矛盾。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "毛泽东认为，在社会主义条件下发展商品生产不会导致资本主义。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在战略上，红军是以少胜多的，在战术上也同样是以少胜多的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "人类社会的一般规律是：资产阶级民主革命由资产阶级及其政党领导，无产阶级革命由无产阶级及其政党领导。中国的新民主主义革命也不能违背这一规律。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在我们党内，毛泽东最早提出了马克思主义中国化的思想。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "坚待马克思主义基本原理同中国具体实际相结合，是对待马克思主义唯一正确和科学的态度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "从2001年起我国开始进入全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化的新的发展阶段。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的第一次代表大会通过了党的纲领，正式确立党的名称为“中国共产党”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党是最高政治领导力量。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：全面建成社会主义现代化强国，总的战略安排是分两步走：从二〇二〇年到二〇三五年基本实现社会主义现代化；从二〇三五年到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共十五大的主题是：高举邓小平理论伟大旗帜，全面贯彻“三个代表”重要思想。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "经济体制改革全面展开是在中共十一届三中全会后。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "“三面红旗”指的是“大跃进”、人民公社和“文化大革命”。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国人民政治协商会议第一届全体会议制定的《共同纲领》规定，对国民党政府与外国政府所签订的各项条约和协定，一律宣布废除。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在第一次大革命时期，中国共产党之所以同意与孙中山领导的国民党建立统一战线，主要是因为孙中山具有共产主义思想。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "轰轰烈烈的辛亥革命最终归于失败的根本原因是没有一个坚强有力的革命政党。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共十七大报告指出，科学发展、社会和谐是发展中国特色社会主义的基本要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "确定党的名称为“中国共产党”是在党正式成立之前。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "邓小平一再指出，改革是革命性的变革，改革的实质是一场革命，是我国第二次的革命。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "辛亥革命第一次推翻了封建主义，恢复了国家的主权，使中国走上了独立、民主、富强之路。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "第一次“左”倾错误是在瞿秋白为中央主要领导的时候发生的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党是马克思列宁主义与中国革命相结合的产物。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "由于中国工人阶级深受帝国主义、封建主义和资本主义的三重压迫，也由于中国的半殖民地半封建的社会性质，中国共产党没有产生改良主义的社会基础。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新时代，我国经济总体保持中高速增长。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在中国，离开了中国共产党的领导，任何革命都不可能成功。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十八届四中全会强调，坚持依法治国首先要坚持司法独立和司法公正。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "着重从思想上建党，归根结底是由坚持党的工人阶级先锋队性质的要求所决定的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平强调，要增强斗争本领，科学预见形势发展的未来走势、蕴藏其中的机遇和挑战、有利因素和不利因素，透过现象看本质，抓好战略谋划，牢牢掌握斗争主动权。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国革命的经验教训证明，“左”和右都会葬送无产阶级领导权。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在四项基本原则中，核心是要坚持中国共产党的领导地位。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会主义民主与资本主义民主的根本区别在于是否实现人民当家作主。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "坚持以人为本，就是要把解决人民群众的所有问题放在首位。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的三大优良作风是在中共八大上提出的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "十八届四中全会强调，社会主义法治最根本的保证是党的领导。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国无产阶级作为独立的政治力量第一次登上历史舞台是在五四运动中。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我国剥削制度被消灭的标志是土地改革的完成。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "1942年延安整风最主要的任务是反对机会主义。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "新时期加强干部队伍建设的“四化”方针是：革命化、年轻化、知识化、现代化。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "必须坚持人民至上在习近平新时代中国特色社会主义思想中具有基础性、根本性的地位和作用。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "农民工已经成为我国工人阶级的新成员和重要组成部分。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记说：“老百姓是天，老百姓是地。忘记了人民，脱离了人民，我们就会成为无源之水、无本之木，就会一事无成。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在当代，中国共产党代表全国广大人民群众的利益，已经不再代表工人阶级利益。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "我们党能够取得一个又一个的成功，根源在“人民”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党和国家一切工作的出发点和落脚点是始终实现好、维护好、发展好最广大人民的根本利益。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在我党的一切实际工作中，凡属正确的领导，必须是从群众中来，到群众中去。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党的性质是全心全意为人民服务。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "新形势下，我们党面临着许多严峻挑战，党内存在着许多亟待解决的问题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党的宗旨是立党为公、执政为民。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的性质就是指党的根本属性，是一个政党与其他政党的最本质的区别。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "人民的创造性实践是理论创新的不竭源泉。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十六大党章首次把党的先锋队性质由“一个先锋队”进一步表述为“两个先锋队”，这是我们党对自身性质认识的一个飞跃。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "不坚持社会主义，不改革开放，不发展经济，不改善人民生活，只能是死路一条。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党的阶级基础是工人阶级。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "坚持“以人民为中心”的发展思想，就是要将增进民生福祉作为发展的根本目的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "现在党内非工人出身的党员数量较多，党已不再是工人阶级先锋队。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党由工人阶级先进分子所组成，吸收其他阶级出身的人入党就改变了党的工人阶级先锋队性质。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "随着改革开放和社会主义市场经济的发展，中国工人阶级的先进性不断发展，党的阶级基础不断增强，工人阶级仍然是先进生产力的代表，仍然是一个与时倶进的阶级。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "要判断一个政党是无产阶级政党还是资产阶级政党，最根本的依据是什么？（  ）。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共二大提出党的一切运动都必须深入到广大的群众里面去。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要坚持绿水青山就是金山银山的理念。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的领导是中国特色社会主义事业取得胜利的根本保证。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "人民当家作主是社会主义民主政治的本质和核心。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "勇于自我革命是中国共产党区别于其他政党的显著标志。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毛泽东在《论鲁迅》中指出，我们共产党是无产阶级的先锋队，同时又是最彻底的民族解放的先锋队。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "判断一个政党的性质是否先进，是不是工人阶级先锋队，主要应看它的阶级成分。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "只有中国共产党才能够肩负起民族的希望，才能领导中国人民把历史推向前进。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的根基在人民、血脉在人民、力量在人民，人民是党执政兴国的最大底气。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党是无产阶级先锋队，是中国人民的忠实代表，是中国社会主义事业的领导核心。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "我们的责任，就是同全党同志一道，坚持党要管党、从严治党，切实解决自身存在的突出问题，切实改进工作作风，密切联系群众，使我们党始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在新时代，以习近平同志为核心的党中央提出并贯彻以人民为中心的发展思想。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "尊重人民主体地位，保证人民当家作主，是我们党的一贯主张。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党最大政治优势是密切联系群众。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "淮海战役胜利之后，陈毅说：“淮海战役的胜利，是人民群众用小车推出来的。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党除了工人阶级和最广大人民群众的利益，没有自己特殊的利益。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们党始终坚持工人阶级先锋队的性质、坚持全心全意依靠工人阶级的立场没有变，也不会变。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党由工人阶级先进分子所组成，其他阶级出身的具备党员条件的人不能入党。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党要自觉接受人民群众的领导，全心全意为人民服务。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "全党必须牢记，为什么人的问题，是检验一个政党、一个政权性质的试金石。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "纵观中国共产党的历史，干革命、搞建设、抓改革，都是为人民谋利益，让人民过上好日子。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "人民至上是中国共产党的执政理念。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "要高举爱国主义、社会主义旗帜，牢牢把握大团结大联合的主题，坚持一致性和多样性统一，找到最大公约数，画出最大同心圆。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中国共产党章程》指出：“党除了工人阶级和最广大人民群众的利益，没有自己特殊的利益。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1992年，邓小平同志在南方谈话中说：“农村搞家庭联产承包，这个发明权是农民的。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "群众路线反映在党章中是从党的七大开始的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的宗旨是全心全意为人民服务，是由党的纲领所决定的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "马克思主义唯物史观认为：“人民群众是历史的创造者，是认识和实践的基本力量。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "焦裕禄，雷锋，张思德等都是建国以后全心全意为人民服务的楷模。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党根基在人民、血脉在人民、力量在人民。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党要代表中国最广大人民的根本利益，就要始终相信群众，依靠群众，全面满足群众的意见和要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "1948年3月23日，毛泽东率领中央纵队，从陕北吴堡县东渡黄河，前往河北省的西柏坡。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "列宁指出：“确定一个党是不是真正工人的政党，不仅要看它是不是由工人组成的，而且要看它是由什么人领导以及它的行动和政治策略的内容如何。只有根据后者，才能确定这个党是不是真正无产阶级的政党。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "是否承认人民群众创造历史的主体作用，是区别唯物史观和唯心史观的根本标志。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党除了人民的利益之外，没有自己的特殊利益。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“枫桥经验”之一是“小事不出村，大事不出镇，矛盾不上交，就地化解”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "2012年11月15日，习近平总书记在十八届中共中央政治局常委同中外记者见面时强调，人民对美好生活的向往，就是我们的奋斗目标。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会主义的生命是人民民主。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "胡锦涛同志指出，要牢固树立群众观点和公仆意识，把群众呼声作为第一信号， 把群众需要作为第一选择，把群众满意作为第一标准。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "工人阶级是我国社会中同现代化大工业紧密联系的最先进的阶级。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "因为政党自身的利益，所以没有政党可以做到真心为人民服务。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "家庭联产承包责任制，解放了农村生产力，解决了广大人民群众的温饱问题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“张思德同志是为人民利益而死的，他的死是比泰山还要重的。”这句话出自毛泽东的《为人民服务》这篇演讲。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "执政理念是用以指导党的执政活动的根本原则。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "实现中华民族伟大复兴是一项光荣而艰巨的事业，需要一代又一代中国人共同为之努力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党要代表中国先进文化的前进方向，就要在各项工作上努力面向现代化、面向世界、面向未来。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的理论是来自人民、为了人民、造福人民的理论。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“两个先锋队”是指中国共产党既是中国工人阶级的先锋队，也是农民阶级的先锋队。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党包括工人阶级的全部成员。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的性质中最根本的是政党的阶级性。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "允许其他社会阶层中的先进分子入党，意味着党员成分的多样性。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毛泽东说：“真正的铜墙铁壁是什么？是群众，是千百万真心实意地拥护革命的群众。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“两个先锋队”的提出实现了党的阶级性和群众性的统一。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在十八届中共中央政治局常委同中外记者见面时，习近平总书记说：“人民对美好生活的向往，就是我们的奋斗目标。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毛主席说：“共产党是为民族、为人民谋利益的政党，它本身决无私利可图。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "江泽民同志指出，在任何时候任何情况下，与人民群众同呼吸、共命运的立场不能变，全心全意为人民服务的宗旨不能忘，坚信群众是真正英雄的历史唯物主义观点不能丢。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "全心全意为人民服务，立党为公，执政为民，是我们党同一切剥削阶级政党的根本区别。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1947年10月，毛泽东给佳县县委的题词中这样写道：“站在最大多数劳动人民的一面”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“三个代表”是指党代表中国先进生产力的发展要求，代表中国先进文化的前进方向，代表中国最广大人民的基本利益。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党的执政地位是历史和人民的选择。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们党要做到长期执政，就必须永远保持同人民群众的血肉相联系。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党是中国工人阶级和农民阶级的先锋队。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》以“十个明确”对习近平新时代中国特色社会主义思想的核心内容作了进一步概括。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "只有党才能成为中国特色社会主义事业的领导核心。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：解决台湾问题、实现祖国完全统一，是党矢志不渝的历史任务，是全体中华儿女的共同愿望，是实现中华民族伟大复兴的必然要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党支部要担负好直接教育党员、管理党员、监督党员和组织群众、宣传群众、凝聚群众、服务群众的职责，引导广大党员发挥先锋模范作用。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "恩格斯认为，一个民族要想站在科学的最高峰，就一刻也不能没有理论思维。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新民主主义革命时期，以毛泽东同志为主要代表的中国共产党人团结带领人民，浴血奋战、百折不挠，打败日本帝国主义，推翻国民党反动统治，完成新民主主义革命，建立了中华人民共和国，实现了近代以来中国人梦寐以求的民族独立、人民当家作主。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：只有各国行天下之大道，和睦相处、合作共赢，繁荣才能持久，安全才有保障。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“三个有利于”的判断标准中最根本的标准是（  ）。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "强调“三个代表”要求，不仅是我们党的立党之本、执政之基、力量之源，也是新世纪全面推进党的建设，不断推进理论创新、制度创新和科技创新，不断夺取建设有中国特色社会主义事业新胜利的根本要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻创新、均衡、绿色、开放、共享的发展理念。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "马克思主义的诞生是人类思想史上的一个伟大事件。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我国全面建设小康社会实践新时期最鲜明的特点是改革开放，最显著的成就是快速发展，最突出的标志是与时俱进。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业，是全党全国各族人民在新时代新征程的中心任务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "人民代表大会制度是我国的根本政治制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "贯彻科学发展观的根本方法是实行统筹兼顾。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们党之所以历经百年而风华正茂、饱经磨难而生生不息，就是凭着那么一股革命加拼命的强大精神。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党第十五次全国代表大会通过了关于《中国共产党章程修正案》的决议，把邓小平理论确立为中国共产党的指导思想并载入党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "科学发展观，第一要务是发展，核心是以人为本，基本要求是全面协调可持续发展，根本方法是统筹兼顾。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "代表中国先进文化的前进方向，决不允许在指导思想上搞多元化，同时也坚决反对僵化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "马克思主义具有与时俱进的理论品质。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会主义革命初期，以毛泽东同志为主要代表的中国共产党人团结带领人民，浴血奋战、百折不挠，打败日本帝国主义，推翻国民党反动统治，完成新民主主义革命，建立了中华人民共和国，实现了近代以来中国人梦寐以求的民族独立、人民当家作主。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "邓小平理论“是马克思主义同中国实际相结合的最新成果，是当代中国的马克思主义”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毛泽东思想是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "精神是一个民族赖以长久生存的灵魂，唯有精神上达到一定的高度，这个民族才能在历史的洪流中屹立不倒、奋勇向前。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "坚持社会主义道路、坚持人民民主专政、坚持中国共产党的领导、坚持马列主义、毛泽东思想这四项基本原则，是我们的立国之本。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "马克思主义建党学说的基本原则是坚持中国共产党的领导。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "时代在发展，事业在前进，我们不能简单拿马克思、恩格斯、列宁当年所说的话来套今天的中国实际，也不能简单拿党过去提出的一些具体理论观点和由此产生的具体政策举措来套今天的工作。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会主义精神文明建设包括思想道德建设和科学文化建设两个方面。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会主义的本质，是解放生产力和发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "必须把维护中央对香港、澳门特别行政区全面管治权和保障特别行政区高度自治权有机结合起来，确保“一国两制”方针不会变、不动摇，确保“一国两制”实践不变形、不走样。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“毛泽东思想”这一概念首先出现在王稼祥于1943年7月5日，在《解放日报》上发表的《中国共产党与中国民族解放的道路》一文中。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义，是中华文化和中国精神的时代精华，实现了马克思主义中国化新的飞跃。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "增强绿水青山就是金山银山的意识，坚持节约资源和保护环境的基本国策，坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主的方针。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "马克思主义深刻揭示了自然界、人类社会、人类思维发展的普遍规律，为人类社会发展进步指明了方向。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“三个代表”重要思想的提出，有力地推动了改革开放和现代化的跨世纪发展，也为中共十五大的召开奠定了思想基础。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "深化政治体制改革以保证人民当家作主为根本。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在正式文件中，毛泽东思想首次出现于1945年的中共七大刘少奇的报告《论党》里。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "马克思主义坚持实现人民解放、维护人民利益的立场，以实现人的自由而全面的发展和全人类解放为己任，反映了人类对理想社会的美好憧憬。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实，是科学发展观最鲜明的精神实质。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的七大通过的新党章规定，把毛泽东思想作为党的指导思想。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党之所以能够完成近代以来各种政治力量不可能完成的艰巨任务，就在于始终把马克思主义这一科学理论作为自己的行动指南，并坚持在实践中不断丰富和发展马克思主义。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1943年王稼祥提出了毛泽东思想作为一个科学概念。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毛泽东同志用马克思主义之“矢”射中国具体实际之“的”的伟大实践，为我们正确对待马克思主义、不断推进马克思主义中国化时代化提供了光辉典范。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会主义的本质，是解放生产力发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：如期实现建军一百年奋斗目标，加快把人民军队建成世界一流军队，是全面建设社会主义现代化国家的战略要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "唯有精神上站得住、站得稳，一个民族才能在历史洪流中屹立不倒、挺立潮头。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：国家安全是民族复兴的前提，社会稳定是国家强盛的根基。必须坚定不移贯彻总体国家安全观，把维护国家安全贯穿党和国家工作各方面全过程，确保国家安全和社会稳定。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "没有中国共产党的努力，没有中国共产党人做中国人民的中流砥柱，中国的独立和解放是不可能的，中国的工业化和农业近代化也是不可能的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国特色社会主义理论体系，就是包括邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观以及习近平新时代中国特色社会主义思想等重大战略思想在内的科学理论体系。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1941年3月，刘少奇在《论布尔什维克的教育家》一文中首次使用了“毛泽东同志的思想”这一提法。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在国际事务中，坚持正确义利观，维护我国的独立和主权，反对霸权主义和强权政治，维护世界和平，促进人类进步，推动构建人类命运共同体，推动建设持久和平、共同繁荣的和谐世界。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "代表中国先进生产力的发展要求，应履行实施科教兴国的重要职责。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "教育是一个民族最根本的事业，教育要面向现代化，面向世界，面向未来。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会主义是人类历史上全新的事业，由于中国是在极为落后的基础上进行社会主义革命和建设的，没有现成的经验可以借鉴，在前进道路上出现这样那样的曲折和失误是难以完全避免的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "马克思认为，批判的武器当然不能代替武器的批判，物质力量只能用物质力量来摧毁；但是理论一经掌握群众，也会变成物质力量。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新中国成立后，毛泽东同志团结带领人民自力更生、发愤图强，进行新民主主义革命，消灭延续几千年的封建剥削压迫制度，确立社会主义基本制度，推进社会主义建设。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "理论联系实际是马克思主义的学风。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毛泽东思想是我们党的宝贵精神财富，将长期指导我们的行动。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "马克思主义指导思想决定着社会主义核心价值体系的性质和方向。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "群众路线本质上体现的是马克思主义关于领导干部是历史的创造者这一基本原理。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "科学发展观的基本要求是全面、协调、可持续发展。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "文明发展道路的特征是生产发展、生活富裕、生态良好。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在哲学问题上，马克思主义主张把握事物的本质和规律，而“后现代主义”和“新自由主义”则否定本质和规律的存在。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共六大首次规定毛泽东思想为中国共产党的指导思想。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "毛泽东同志明确提出要把党的建设作为一项“伟大的工程”来推进，并且成功领导实施了这一伟大工程。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "要巩固马克思主义指导地位，当前应坚持不懈的用马克思主义中国化最新成果来武装全党，教育人民。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "科学发展观是由胡锦涛提出来的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十七大决定，把科学发展观写进党章并作为党长期坚持的指导思想。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "建设生态文明是中华民族永续发展的百年大计，必须树立和践行绿水青山就是金山银山的理念。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "对毛泽东同志的最好纪念，就是把他开创的事业继续推向前进。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "实现中国梦必须弘扬中国精神。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "贯彻三个代表重要思想，关键在坚持与时俱进，核心在坚持党的先进性，本质在坚持执政为民。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "建设一支听党指挥、能打胜仗、纪律严明的人民军队，是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "只有强调从思想上建党，才能保持党的先进性和纯洁性，从而不断增强党在社会上的影响力和凝聚力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "评价和判断改革的成败与是非得失的标准是（  ）。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "七大党章最大突破是确立了马克思列宁主义作为全党的指导思想。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "可持续发展取决于环境与资源的永续利用。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "发展中国特色社会主义必须坚持和贯彻的重大战略思想是科学发展观。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "多种分配方式并存，利益关系多样化，社会思想、价值观念日益多样化，就要搞指导思想多元化。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "全面建设小康社会的首要任务是发展经济。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "从《共产党宣言》发表到今天，无论时代如何变迁、科学如何进步，马克思主义依然占据着真理和道义的制高点。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毛泽东同志领导建立的植根中华大地、符合中国国情、体现人民愿望的社会主义制度具有无比优越性，不仅在推进社会主义革命和建设中发挥了重要作用，并且为当代中国的一部分发展进步奠定了根本政治前提和制度基础。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "要坚持无禁区、全覆盖、零容忍，坚持重遏制、强高压、长震慑，坚持受贿行贿一起查，坚决防止党内形成利益集团。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "掌握马克思主义，最重要的是掌握它的精神实质，运用马克思主义，最重要的是运用它的立场、观点、方法来认识和分析实际问题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "生态文明观的核心是从“人统治自然”过渡到“人与自然协调发展”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "为了构建社会主义和谐社会，必须严格区分和正确处理敌我矛盾和人民外部矛盾这两类不同性质的矛盾。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "科学发展观是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十四大开始明确使用“邓小平理论”这一科学概念，在党十五大上将其写入党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "科学发展观，是对党的三代中央领导集体关于发展的重要思想的继承和发展，是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现，是同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想既一脉相承又与时俱进的科学理论。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "马克思列宁主义揭示了人类社会历史发展的规律，它的基本原理是正确的，具有强大的生命力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "阶级性是政党的本质属性。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十八大以来，中国特色社会主义进入新时代。党面临的主要任务是，实现第一个百年奋斗目标，开启实现第二个百年奋斗目标新征程，朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标继续前进。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：构建人类命运共同体是世界各国人民前途所在。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "促进国民经济更高质量、更有效率、更加公平、更可持续发展，要实施实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略、乡村振兴战略、区域协调发展战略、可持续发展战略、军民融合发展战略七大战略。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毛泽东同志是中国共产党、中国人民解放军、中华人民共和国的主要缔造者，中国各族人民的伟大领袖。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "如果没有毛泽东同志多次从危机中挽救中国革命，如果没有以他为首的党中央给全党、全国各族人民和人民军队指明坚定正确的政治方向，我们党和人民可能还要在黑暗中摸索更长时间。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "全面从严治党，核心是加强党的领导，基础在全面，关键在严，要害在治。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记在二十届中央纪委二次全会上强调：“健全党统一领导、全面覆盖、权威高效的监督体系，是实现国家治理体系和治理能力现代化的重要标志。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "2022年12月，习近平总书记在中共中央政治局民主生活会上发表重要讲话指出：“要积极营造有利于干事创业的良好环境，敢于为担当者担当、为负责者负责、为干事者撑腰，善于发现、培养、使用敢担当善作为的干部，着力消除妨碍干部担当作为的各种因素，让愿担当、敢担当、善担当蔚然成风。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告提出，把握作风建设地区性、行业性、阶段性特点，抓住普遍发生、反复出现的问题深化整治，推进作风建设常态化长效化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "政治监督是督促全党坚持党中央集中统一领导的有力举措，要在具体化、精准化、常态化上下更大功夫。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "全面从严治党是新形势下我们党取得各项工作胜利的政治保障。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "形式主义、官僚主义既是思想问题、作风问题，也是政治问题，现实中，形式主义与官僚主义大多相伴而生、如影随形。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党内政治文化需要在不断实践中创新发展。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党确立习近平同志党中央的核心、全党的核心地位，确立习近平新时代中国特色社会主义思想的指导地位，反映了全党全军全国各族人民共同心愿，对新时代党和国家事业发展、对推进中华民族伟大复兴历史进程具有决定性意义。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告在“完善党的自我革命制度规范体系”中，对健全党统一领导、全面覆盖、权威高效监督体系作出新的部署要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "巡视是党章赋予的重要职责，是推进党的自我革命、全面从严治党的战略性制度安排。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告提出，我们党作为世界上最大的马克思主义执政党，要始终赢得人民拥护、巩固长期执政地位，必须时刻保持解决大党独有难题的清醒和坚定。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "2012年12月，十八届中央政治局会议审议通过《十八届中央政治局关于改进工作作风、密切联系群众的八项规定》。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记强调：“各级党组织必须明白，加强党风廉政建设，加强对干部的监督，是对干部的爱护。放弃了这方面责任，就是对党和人民、对干部的极大不负责任。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记在十九届中央纪委四次全会上提出：“既要把‘严’的主基调长期坚持下去，又要善于做到‘三个区分开来’；既要合乎民心民意，又要激励干部担当作为，充分运用‘四种形态’提供的政策策略，通过有效处置化解存量、强化监督遏制增量，实现政治效果、纪法效果、社会效果有机统一。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十九大党章将党的建设总体要求中的“坚持党要管党、从严治党”修改为“全面坚持党要管党、从严治党”。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "苏联垮台的原因是错综复杂的，是由历史的和现实的、内部的和外部的多种因素共同作用的结果。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "无论是党委还是纪委或其他相关职能部门，都要对承担的党风廉政建设责任进行签字背书，做到守土有责。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的执政能力，就是党提出和运用正确的理论、路线、方针、政策和策略，领导制定和实施宪法和法律，采取科学的领导制度和领导方式，动员和组织人民依法管理国家和社会事务、经济和文化事业，有效治党治国治军，建设社会主义现代化国家的本领。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "长期执政是世界政党面临的普遍难题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "二十大党章将党的建设总体要求中的“坚持党要管党、从严治党”修改为“全面坚持党要管党、从严治党”。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "群众路线，就是一切为了群众，一切依靠群众，从群众中来，到群众中去。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十九大报告指出，深入挖掘中华优秀传统文化蕴含的思想观念、人文精神、道德规范，结合时代要求继承创新，让中华文化展现出永久魅力和时代风采。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的规矩，党组织和党员、干部必须遵照执行，不能搞特殊、有例外。各级党组织要敢抓敢管，使纪律真正成为带电的高压线。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "以“全周期管理”的方式推动“三不”一体推进，要建立一个闭环的、全时空、全覆盖的反腐败工作体系，坚持惩治、整改、治理结合，监督、办案、警示贯通，在具体方式和策略层面把不敢腐、不能腐、不想腐结合起来，构建完整的协作链条，推动各个环节衔接通畅。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们党作为世界上最大的马克思主义执政党，要始终赢得人民拥护、巩固长期执政地位，必须时刻保持解决大党独有难题的清醒和坚定。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "以“全周期管理”的方式推动“三不”一体推进，要把握好惩治与防范、治标与治本、阶段性与连续性的关系，着眼于动态地掌握和发现干部腐败行为形成、发展、演变的过程性特征和周期性差异。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "批评和自我批评是解决党内矛盾的有力武器，也是保持党的肌体健康的有力武器。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "如何始终不忘初心、牢记使命，如何始终统一思想、统一意志、统一行动，如何始终具备强大的执政能力和领导水平，如何始终保持干事创业精神状态，如何始终能够及时发现和解决自身存在的问题，如何始终保持风清气正的政治生态，都是我们这个大党必须解决的独有难题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党内上下关系、人际关系、工作氛围都要突出团结和谐、纯洁健康、弘扬正气，不允许搞团团伙伙、帮帮派派，不允许搞利益集团、进行利益交换。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "领导干部如果在道德操守上出了问题，就很难做到对党忠诚老实、清正廉洁。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记在二十届中央纪委二次全会上发表重要讲话强调，全面从严治党永远在路上，要时刻保持解决大党独有难题的清醒和坚定。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党在社会主义初级阶段的基本路线是党和国家的生命线、人民的幸福线，也是党内政治生活正常开展的根本保证。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《关于持续解决困扰基层的形式主义问题为决胜全面建成小康社会提供坚强作风保证的通知》中明确指出，切实把对上负责与对下负责统一起来，决不做自以为领导满意却让群众失望的蠢事。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《关于新形势下党内政治生活的若干准则》在党内法规体系中的位阶高于党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "实事求是，是马克思主义的根本观点，是中国共产党人认识世界、改造世界的根本要求，是我们党的基本思想方法、工作方法、领导方法。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十八大以来，我们开展了史无前例的反腐败斗争，以“得罪千百人、不负十四亿”的使命担当祛疴治乱，不敢腐、不能腐、不想腐一体推进，“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”多管齐下，反腐败斗争取得压倒性胜利并全面巩固。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记在二十届中央纪委二次全会上强调：“要把纠治形式主义、官僚主义摆在更加突出位置，作为作风建设的重点任务，研究针对性举措，科学精准靶向整治，动真碰硬、务求实效。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告强调，以党外监督为主导，促进各类监督贯通协调，让权力在阳光下运行。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "我们党要善于运用习近平新时代中国特色社会主义思想深入推进全面从严治党，时刻保持解决大党独有难题的清醒和坚定，既注重解决好出现的新问题，又注重解决好存在的深层次问题，确保党永远不变质、不变色、不变味。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "领导干部的党性修养会随着党龄增长而自然提高，也会随着职务升迁而自然提升。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "邓小平同志指出，不论是担负领导工作的党员，或者是普通党员，都应以平等态度互相对待。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党内政治文化是在实践中生成的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党是世界上最大的马克思主义执政党，自成立以来，始终保持对自身发展过程中存在问题的高度警惕。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在充分肯定党和国家事业取得举世瞩目成就的同时，必须清醒看到，我们的工作还存在一些不足，面临不少困难和问题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新时代建设党内政治文化，要加强顶层设计，增强党内政治文化建设系统性。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记在党的二十届一中全会上指出，全党要把学习贯彻党章作为贯彻党的二十大精神的重要内容，作为常态化长效化开展党史学习教育的重要举措，把党章要求贯彻到党的工作和党的建设各方面全过程。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十八届中央纪委三次全会提出，要加强理想信念教育，增强宗旨意识，使领导干部“不想腐”；加强体制机制创新和制度建设，强化监督管理，严肃纪律，使领导干部“不能腐”；坚持有腐必惩、有贪必肃，使领导干部“不敢腐”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告提出：“全党必须牢记，全面从严治党永远在路上，党的自我革命永远在路上，决不能有松劲歇脚、疲劳厌战的情绪，必须持之以恒推进全面从严治党，深入推进新时代党的建设新的伟大工程，以党的自我革命引领社会革命。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《关于新形势下党内政治生活的若干准则》是对全党政治生活、组织生活和全体党员行为作出的基本规定。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "政治监督要着力发现政治问题、纠正政治偏差、防范政治风险。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "坚持党的领导，首先是坚持党中央的集中统一领导。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党执政的基本途径是坚持中国特色社会主义道路。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "不受制约监督的权力必然导致腐败。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记在二十届中央纪委二次全会上强调，要把纪律建设摆在更加突出位置，党规制定、党纪教育、执纪监督全过程都要贯彻严的要求，既让铁纪“长牙”、发威，又让干部重视、警醒、知止，使全党形成遵规守纪的高度自觉。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "根据2022年国家统计局社情民意调查结果显示，对党中央带头贯彻执行中央八项规定精神情况表示满意、总体成效表示肯定的，分别为98.2%和95.7%。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的建设首先是要实现党自身的纯洁，实现党的内部主体成员关系的纯洁化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记在二十届中央纪委二次全会上提出，要“发扬彻底的自我革命精神”，“把党的伟大自我革命进行到底”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们党团结带领人民取得了革命、建设、改革的伟大成就，很重要的一条就是我们党在长期实践中培育并坚持了一整套光荣传统和优良作风。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的纪律是铁的纪律，是全党的行为准绳。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告提出，坚持严管和厚爱相结合，加强对干部全方位管理和经常性监督，落实“三个区分开来”，激励干部敢于担当、积极作为。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "坚持继承创新，厚植党内政治文化的精神内核，要继承和发扬革命精神。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中国共产党章程》规定，必须充分发扬党内民主，尊重党员主体地位，保障党员民主权利，发挥各级党组织和广大党员的积极性创造性。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，勇于自我革命是党百年奋斗培育的鲜明品格。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "纠正形式主义、官僚主义，一把手要负总责，对贯彻党中央精神“说起来重要、喊起来响亮、做起来挂空挡”的行为要严肃查处，决不允许“只听楼梯响，不见人下来”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告对“坚持以严的基调强化正风肃纪”作出战略部署，提出“全面加强党的纪律建设”的重大任务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要不断提高党的领导水平和执政水平，提高拒腐防变和抵御风险的能力，不断增强自我净化、自我完善、自我革新、自我提高能力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党风廉政建设中的“两个责任”具体指的是党委负主体责任和纪委负监督责任。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "创新方式方法，活跃党内政治文化建设氛围，要建立在党员干部的兴趣点和关注点上。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党章是党内根本大法，是规范和制约全党行为的总章程。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大发出新征程上坚决打赢反腐败斗争攻坚战持久战的动员令，要“坚持不敢腐、不能腐、不想腐一体推进，同时发力、同向发力、综合发力”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记在二十届中央纪委二次全会上强调：“制定实施中央八项规定，是我们党在新时代的徙木立信之举，必须常抓不懈、久久为功，直至真正化风成俗，以优良党风引领社风民风。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "全面从严治党，全党都严格遵守政治纪律和政治规矩，这就是对党员、干部和各级党组织的最大保护。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平在第十四届全国人民代表大会第一次会议上指出：“要时刻保持解决大党独有难题的清醒和坚定，勇于自我革命，一刻不停全面从严治党，坚定不移反对腐败，始终保持党的团结统一，确保党永远不变质、不变色、不变味，为强国建设、民族复兴提供坚强保证。”",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "群众路线是我们党的生命线和根本工作路线。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "各级领导干部是人民公仆，没有搞特殊化的权利。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "健全党和国家监督体系，是中国特色社会主义制度和国家治理体系的重要组成部分，是健全党领导下决策科学、执行坚决、监督有力的权力运行机制的重要方面，也是新时代党的自我革命制度规范体系的重要组成部分。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党的执政理念是让人民过上幸福美好的生活。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毛泽东在《论联合政府》中指出，我们的将来纲领或最高纲领，是要将中国推进到社会主义社会和共产主义社会去的，这是确定的和毫无疑义的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，加强党的建设，必须营造一个良好从政环境，也就是要有一个好的政治生态。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产必须持续推进全面从严治党，不断提高自我净化、自我完善、自我革新、自我提高的能力，保证党始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "任何人都不准把党的干部当作私有财产，党内不准搞人身依附关系。规范和纯洁党内同志交往，领导干部对党员不能颐指气使，党员对领导干部不能阿谀奉承。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "保持党的先进性和纯洁性是党的建设一项长期而又常新的战略任务，需要不断地结合新形势新任务从理论和实践结合上进行研究。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中国共产党章程》规定，不允许有任何不参加党的组织生活、不接受党内外群众监督的特殊党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党在当前的战略目标里提到，到建国80年时，人均国内生产总值达到中等发达国家水平，基本实现现代化。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "改善民生是构建社会主义和谐社会的重点。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "实现中华民族伟大复兴的中国梦，就是要实现国家富强、民族振兴、人民幸福。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在新修订的党章中把党的基本路线中的奋斗目标表述为“把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "实现中国梦既需要坚强的硬实力作后盾，也需要深厚的软实力作支撑，两者紧密联系、相辅相成。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“各级党委要全面分析和正确判断经济社会发展面临的形势，确定经济社会发展的基本思路和工作重点，加强和改进对经济社会重大事务的综合协调，把握社会主义现代化建设大局。”这段话表明（  ）。",
    "type": "judge",
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "党在初级阶段的基本纲领中规定：要着力建设资源节约型、环境友好型社会。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党在社会主义初级阶段的基本纲领是党的基本路线的具体化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党在现阶段的最低纲领是党在社会主义初级阶段的基本纲领。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "为了建设社会主义生态文明，必须坚持节约优先、保护优先、人为恢复为主的方针。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "全心全意为人民服务是我们党执政兴国的第一要务。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "我国仍处在社会主义初级阶段是我们制定路线、方针、政策的根本出发点。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "改革开放是发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的必由之路。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "从二〇三五年到本世纪中叶，在基本实现现代化的基础上，再奋斗十五年，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化国家。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的基本路线的核心是“一个中心、两个基本点”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会主义初级阶段的基本纲领就是中国共产党领导人民发展社会主义市场经济。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党是中国各族人民的领导核心。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在四项基本原则中，核心是坚持中国共产党的领导地位。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在社会主义生态文明建设上，要坚持生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "实现中国梦必须凝聚人类智慧。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党在社会主义初级阶段的基本纲领最初是邓小平提出的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "社会主义生态文明就是要尊重自然，改造自然，保护自然。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党提出的目标可以概括表现为物质文明、政治文明、精神文明与和谐社会建设的统一。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在社会主义初级阶段的纲领中，思想文化领域的目标和要求是“繁荣”。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "以经济建设为中心是兴国之要，解决我国所有问题的关键是改革。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党在发展社会主义文化上的一个重要目标是：努力使我国人民成为有理想、有道德、有文化、有素质的人民。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "坚持党的基本路线 ，必须把改革开放同四项基本原则统一起来。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "增强绿水青山就是金山银山的意识，坚持节约资源和保护环境的基本国策。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "一个中心、两个基本点，是相互贯通、相互依存、不可分割的统一整体。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "构建社会主义和谐社会的总要求是：民主法治、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党章总纲中指出，坚持改革开放，是我们的强国之路。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "根据马克思主义经典作家的论述，共产主义不仅是一种理想的社会制度，而且是一种科学的理论体系，同时它还是一种“现实的运动”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "只有社会主义才能救中国，只有改革开放才能发展中国、发展社会主义、发展马克思主义。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我国的基本国情可以描述为：我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "判断改革和各方面工作的是非得失，归根到底，要以是否有利于发展社会主义社会的生产力，是否有利于提高人民的生活水平为标准。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在社会主义初级阶段的纲领中，政治领域的目标和要求是“公平”。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "基本路线的核心内容概括起来就是建设富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在社会主义初级阶段的纲领中，经济领域的目标和要求是“繁荣”。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的最高纲领是实现社会主义。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在社会主义初级阶段的纲领中，社会领域的目标和要求是“和谐”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "2017年中国共产党第十九届全国人民代表大会把中国特色社会主义的共同理想，由“富强民主文明和谐”扩展为“富强民主文明和谐美丽”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党在社会主义初级阶段的基本路线是：一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的最低纲领是实现最高纲领的必要准备条件。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "四项基本原则是强国之路，是我们党、我们国家发展进步的活力源泉。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "经济建设为中心是强国之路，四项基本原则是立国之本，改革开放是兴国之要。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党当前的战略目标里提到，到建党一百年时，全面建成小康社会；到新中国成立一百年时，全面建成社会主义现代化强国。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党以马列主义、毛泽东思想、邓小平理论、江泽民思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想作为自己的行动指南。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党领导人民建设社会主义生态文明，必须要坚持节约资源和保护环境的基本国策。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "代表中国先进生产力的发展要求，首先要坚持以经济建设为中心，始终把发展社会生产力作为根本任务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会主义和谐社会的总要求是共同建设、共同享有。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的最高理想和最终目标是实现社会主义。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党在社会主义初级阶段的基本纲领最初是在十五大提出的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的基本路线就是总的政治路线。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "坚持党的基本路线不动摇，关键是坚持以经济建设为中心不动摇。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我国目前已经没有阶级斗争存在。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "我们要加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "2023年2月7日，习近平在学习贯彻党的二十大精神研讨班开班式上发表重要讲话强调，正确理解和大力推进中国式现代化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "建设社会主义核心价值体系事业是推进社会主义现代化建设中一项基础工程。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，发展中国家有权利也有能力基于自身国情自主探索各具特色的现代化之路。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "进入新时代以来，党对建设社会主义现代化国家在认识上不断深入、战略上不断成熟、实践上不断丰富，充分体现在习近平新时代中国特色社会主义思想之中。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会主义基本制度确立后，（）对当时社会主要矛盾作出了正确判断，提出我们国内的主要矛盾，已经是人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾，已经是人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾。",
    "type": "judge",
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "在1960年的101个中等收入经济体中，到2008年只有13个成为高收入经济体。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "邓小平指出，我们从八十年代的第一年开始，就必须一天也不耽误，专心致志地、聚精会神地搞四个现代化建设。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，全面建设社会主义现代化国家，最艰巨最繁重的任务仍然在农村。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，我国发展进入战略机遇和风险挑战并存、不确定难预料因素增多的时期，各种“黑天鹅”、“灰犀牛”事件随时可能发生。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "改革开放以来，党的历次全国代表大会都强调社会主义现代化建设，一以贯之地推进建设社会主义现代化国家的历史进程。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "到二〇三五年，我国将广泛形成绿色生产生活方式，碳排放达峰后稳中有降，生态环境根本好转，美丽中国目标基本实现。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，十年来，我们坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，全面贯彻党的基本路线、基本方略，采取一系列战略性举措，推进一系列变革性实践，实现一系列突破性进展，取得一系列标志性成果，经受住了来自政治、经济、意识形态、自然界等方面的风险挑战考验，党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，推动我国迈上全面建设社会主义现代化国家新征程。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要坚持高水平对外开放。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在新中国成立特别是改革开放以来长期探索和实践基础上，经过十八大以来在理论和实践上的创新突破，我们党成功推进和拓展了中国式现代化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国式现代化既基于自身国情、又借鉴各国经验，既传承历史文化、又融合现代文明，既造福中国人民、又促进世界共同发展，是我们强国建设、民族复兴的康庄大道，也是中国谋求人类进步、世界大同的必由之路。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要加快构建完整内需体系，形成国内超大规模市场优势。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "推进中国式现代化是一个系统工程，需要统筹兼顾、系统谋划、整体推进。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "没有坚实的物质基础，就不可能全面建成社会主义现代化强国。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国式现代化是一种全新的人类文明形态。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "二十大党章将“把我国建设成为富强民主文明和谐的社会主义现代化国家”修改为“把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化国家”。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "一个国家走向现代化，既要遵循现代化一般规律，更要符合本国实际，具有本国特色。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "全面建设社会主义现代化国家和实现中华民族伟大复兴不是同一个目标。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "我们要为民营企业发展创造充足的市场空间，弘扬新时代企业家精神。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党100多年团结带领中国人民追求民族复兴的历史，也是一部不断探索现代化道路的历史。经过数代人不懈努力，我们走出了中国式现代化道路。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "邓小平曾指出，四个现代化就是中国最大的政治。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要坚持社会主义市场经济发展方向不动摇，以经济建设为中心推动全面改革更加深入。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "全面建设社会主义现代化国家需要跨越“四大陷阱”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "从理论看，实现高质量发展，是我们遵循经济发展规律的必然要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "到二〇三五年，我国经济实力、科技实力、综合国力将大幅跃升，人均国内生产总值将迈上新的大台阶，达到中等发达国家水平。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "未来十年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国式现代化是我们党领导全国各族人民在长期探索和实践中历经千辛万苦、付出巨大代价取得的重大成果。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要坚持社会主义市场经济改革方向。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毛泽东指出，帝国主义和中华民族的矛盾，封建主义和人民大众的矛盾，这些就是近代中国社会的主要的矛盾。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们应长期把推动经济稳定增长放在发展首位，宏观经济治理要在多重目标中寻求系统动态平衡。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "全面建设社会主义现代化国家，是一项伟大而艰巨的事业，前途光明，任重道远。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，未来五年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的领导直接关系中国式现代化的根本方向、前途命运、最终成败。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "全面建成社会主义现代化强国，总的战略安排是分两步走：从二〇二〇年到二〇三〇年基本实现社会主义现代化；从二〇三〇年到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "全面建设社会主义现代化国家是我们党确立的伟大目标。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要实现高水平科技自立自强，进入创新型国家前列。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国式现代化是物质文明和精神文明相协调的现代化。物质富足、精神富有是社会主义现代化的根本要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们深化对坚持以经济建设为中心重要性的认识，更加强调实现现代化必须以经济建设为中心 。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "对纪律委员会委员的处分，必须由本人所在的委员会二分之一以上的会议讨论决定。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "留党察看处分最长不超过两年。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的三大优良作风是：理论联系实际作风、密切联系群众作风、实事求是作风。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "给党员以开除党籍的处分，应分别不同情况，报县级或县级以上党的委员会审查批准。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "县级和县级以上各级党的常务委员会和纪律检查委员会有权直接决定给党员以纪律处分。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党员经过留党察看，确已改正错误的，可以恢复其党员的权利。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "作风建设的关键是领导带头。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员被开除党籍之后，除特殊情况外不能再次入党。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "理论联系实际的作风，就是坚持实事求是，一切从实际出发。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "一般情况下，对地方各级委员会委员和候补委员的处分，必须经过上级党的委员会批准。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的三大优良作风是理论联系实际的作风、密切联系群众的作风、批评—团结—批评的作风。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "留党察看最长不超过两年，党员在留党察看期间没有表决权、选举权和被选举权。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的严重警告处分适用于那些所犯错误的性质和程度比较严重的违纪党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党纪律检查机关是我国政府的重要机构组成部分。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党员必须自觉接受党的纪律的约束，而党组织可以不接受。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党内通报批评就是警告处分，可以起到警示、告诫的作用。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的作风是指：全党包括党的各级组织和党员在实践过程中形成的比较稳定的反映党的特征和品格的整体精神风貌。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "理论联系实际就是要完全按照马列主义理论的蓝图来建设中国。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "各级纪律检查委员会对同级党委委员需要进行立案检查的，视情况可以报告上一级纪律检查委员会。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "毛泽东曾用“有的放矢”来形象地比喻密切联系群众的作风。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的地方各级纪律检查委员会全体会议，选举常务委员会和书记、副书记，并报同级党的委员会批准。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "对正式党员的纪律处分，也适应于预备党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的作风建设以保持党同人民群众的血肉联系为重点。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "为深化国家监察体制改革，组建了国家、省、市、县监察委员会，同党的纪律检查机关合署办公，实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大党章规定：坚持惩前毖后、治病救人，执纪必严、违纪必究，抓早抓小、防微杜渐，按照错误性质和情节轻重，给以批评教育、责令检查、训勉直至纪律处分。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "开除党籍是党内的最高处分。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "受留党察看处分的党员没有党章规定的各种权利。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党员经过留党察看，确已改正错误的，应当恢复其党员的权利；坚持错误不改的，应当延长留党察看时间。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的基层委员会是设立纪律检查委员会，还是设立纪律检查委员，由它自己根据具体情况决定。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "留党察看最长不超过两年，党员在留党察看期间仍然拥有表决权。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "留党察看是党内的最高处分。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党纪律检查机关是指党的中央纪律检查委员会和党的地方各级纪律检查委员会。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "取消预备党员资格是党纪处分。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党如果离开了群众，就会失去力量源泉，最终失去对人民群众的领导权。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "特殊情况下，县级和县级以上各级党的委员会有权直接决定给党员以纪律处分。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "工人阶级如果不同时使整个社会永远摆脱剥削和压迫，解放全人类，就不能最后解放自己。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "撤销党内职务是党组织对党员最重的处分。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党理论联系实际的作风要求必须重视调查研究。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "对党员做出纪律处分或做出鉴定是一种组织行为，必须通过支部党员大会首先做出决议，报经上级党组织审批，方能生效。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织做出的撤销党员职务的处分，就是撤销党员在党内的一切职务。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的各级纪律检查委员会每届任期和同级党的委员会相同。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "留党察看比撤销党内职务处分要低一级。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "对党的中央委员会和地方各级委员会的委员、候补委员，给以撤销党内职务、留党察看或开除党籍的处分，必须由本人所在的委员会全体会议三分之二以上的多数决定。在全体会议闭会期间，不能作出处理决定。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "受到留党察看处分的党员，其受处分前所担任的党内职务不会撤销。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "留党察看处分最长不超过两年，但可以延长一年。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "纪律检察委员会应该严格要求党员，一旦发现党员违反党的纪律，应当立即开除党籍。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "对党员的纪律处分，必须经过支部大会讨论决定，报党的基层委员会批准。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "严重触犯刑律的中央委员会委员、候补委员，由中央政治局决定开除其党籍。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "每个党员和要求入党的同志，都要增强组织观念、遵守党的纪律、发扬党的优良作风。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党的三大优良作风是理论联系实际；密切联系群众；批评与自我批评。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员受到严重警告处分后需要解除其所担任的党内职务。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的纪律处分由轻到重分别是党内通报、警告、严重警告、撤销党内职务、留党察看、开除党籍。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "如无非常情况，党的全国代表大会也可以延期举行。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的中央军事委员会组成人员由中央政治局决定。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "严密的组织体系是我们党作为马克思主义政党的鲜明特征和优势所在。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "基层委员会、总支部委员会和支部委员会都必须由党员大会选举产生。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "上下贯通、执行有力的组织体系是党的力量的物质基础。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "有关全国性的重大政策问题，只有党中央有权作出决定。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党的民主集中制建设从来就不是一帆风顺的。在不同时期，总是出现这样那样的偏差。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "非公有制经济组织中党的基层组织，贯彻党的方针政策，引导和监督企业遵守国家的法律法规，领导工会、共青团等群团组织，团结凝聚职工群众，维护各方的合法权益，促进企业健康发展。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "民主集中制高度体现了集体主义思想。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党章规定，党的全国代表大会的职权是：听取和审查中央委员会的报告；听取和审查中央纪律委员会的报告；讨论并决定党的重大问题；修改宪法；选举中央委员会；选举中央纪律检查委员会。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的中央纪律检查委员会在党的中央委员会领导下进行工作。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在全国代表大会闭会期间，中央委员会领导党的全部工作，对外代表中国共产党。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "积极创先争优是基层党组织的基本任务之一。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十八大报告指出，创新基层党建工作，夯实党执政的组织基础。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的全国代表大会每4年举行一次。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "各级党和国家机关中党的基层组织，领导本单位的业务工作。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "《中国共产党组织工作条例》以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，贯彻落实新时代党的建设总要求和新时代党的组织路线，对党的组织工作作出全面规范，是做好新时代党的组织工作的基本遵循。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党执政活动的组织者和践行者是各级党委会。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "各级党组织要旗帜鲜明坚持和加强党的全面领导，坚持党中央重大决策部署到哪里，监督检查就跟进到哪里，确保党中央令行禁止。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的各级组织要按规定实行党务公开，使党员对党内事务有更多的了解和参与。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的全国代表会议调整和增选中央委员会及候补中央委员的数额，不得超过党的全国代表大会选出的中央委员及候补中央委员各自总数的四分之一。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党中央是大脑和中枢，党中央必须有定于一尊、一锤定音的权威。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的各级代表大会的代表和委员会的候选人名单要由党组织和选举人充分酝酿讨论指定产生。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "贯彻执行集体领导和个人分工负责制的一个很重要方面是，重大问题通过党委（党组）集体领导，日常工作通过个人分工负责。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中央委员会员认为有必要，党的全国代表大会可以提前举行。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在党的政治生活中必须坚持民主集中制原则，这对严肃党内政治生活、深化全面从严治党具有十分重要的意义。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的组织路线是为党的政治路线服务的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的基层组织要突出政治功能。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "全国人大、国务院、全国政协接受中国共产党的政治领导，协调一致，开展工作。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的全国代表大会代表的名额和选举办法，由中央常委会决定。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党章规定，中国人民解放军总政治部负责军队中党的工作和政治工作。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "各级党组织要履行党章赋予的各项职责，把党的路线方针政策和党中央决策部署贯彻落实好，把各领域广大群众组织凝聚好。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中央政治局是党的最高权力机关。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的地方各级委员会全体会议，每年至少召开一次。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中央书记处是中央政治局和他的常务委员会的办事机构。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "八大党章规定，中央委员会除选举中央政治局以外，还选举中央政治局的常务委员会。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党党员永远是劳动人民的普通一员。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的基层组织建设要提高“三力”，具体指创造力、凝聚力、战斗力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央加强党的全面领导，党中央的决策部署通过党的组织体系得到有效贯彻落实。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的各级领导机关，对同下级组织有关的重要问题作出决定时，在通常情况下，不必征求下级组织的意见。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "习近平总书记关于党的建设的重要思想具有重大世界意义，为全球化时代世界政治文明发展提出了中国主张、提供了中国方案，为人类政治文明进步贡献了中国智慧、指明了中国方向。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "不忘初心、牢记使命，必须以正视问题的勇气和刀刃向内的自觉不断推进党的自我革命。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "各级党组织要敢抓敢管，使纪律真正成为带电的高压线。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的基层组织是党在社会基层组织中的战斗堡垒，是党的全部工作和战斗力的基础。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "实行行政领导负责制的事业单位中党的基层组织，发挥政治核心作用。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "政治功能是党组织的基本功能。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织讨论决定问题执行少数服从多数的原则，对于少数人的不同意见，可以不必考虑。如对重要问题发生争论，双方人数接近，要严格按照票数多少立即作出决定。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党章规定，党的基层委员会每届任期三年至五年，总支部委员会、支部委员会每届任期二年至三年。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "我们要完善上下贯通、执行有力的组织体系，确保党中央决策部署有效落实。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中央委员会委员出缺，由中央委员会候补委员按照得票多少依次递补。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "背离民主集中制，党内民主渠道遭到了破坏，党将丧失领导能力和解决自身矛盾的能力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的基层组织要教育党员和群众自觉抵制不良倾向，坚决同各种违纪违法犯罪行为作斗争。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的派出代表机关和非党组织中的党组也应选举产生。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党组织讨论决定问题，必须执行少数服从多数的原则。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会号召力是政党团结人民、凝聚共识和动员社会的能力，是政党具有生机与活力的集中体现。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "全国人民代表大会是最高国家权力机关，接受中国共产党的领导，因此，中国共产党在国家机构体系中处于最高地位。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的所有领导机关都应由选举产生。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在党章中规定党的各级组织要按规定实行党务公开政务公开，党的各级代表大会代表实行任期制。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "有三分之一以上的省一级组织提出要求，党的全国代表大会可以提前举行。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的全国代表大会和它所产生的中央委员会是党的最高领导机关。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "正确政治路线决定正确组织路线，正确组织路线服务保证正确政治路线。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的下级组织如果认为上级组织的决定不符合本地区、本部门实际情况，可以不必执行但应同时向再上级组织报告。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中共中央政治局是党的最高权力机关。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "实行党务公开是民主集中制原则之一。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的规矩，党组织和党员、干部必须遵照执行，不能搞特殊、有例外。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "现代政党都是有政治纪律要求的，没有政治上的规矩不能成其为政党。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的全国代表会议有权讨论和决定重大问题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中央委员会认为有必要，或者有四分之一以上的省一级组织提出要求，全国代表大会可以提前举行。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "我们要提升基层党组织的群众组织力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新时代党的组织路线是历史的也是现实的、是理论的也是实践的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的力量来自组织，党的全面领导、党的全部工作要靠党的坚强组织体系去实现。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的组织原则有四个服从：即党员个人服从党的组织，少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共中央是我国的权力机关，全国人大、国务院、全国政协都是中央的执行机关。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "政治属性是党组织的根本属性。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "民主集中制是民主基础上的集中和集中指导下的民主相结合。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "领导十三亿多人的社会主义大国，我们党既要政治过硬，也要本领高强。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "国有企业和集体企业中党的基层组织，发挥政治核心作用，围绕企业生产经营开展工作。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "凡属重大问题都要按照集体领导、民主集中、个别酝酿、会议决定的原则。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在党的地方各级代表大会和基层代表大会闭会期间，上级党的组织认为有必要时，可以调动或者指派下级党组织的负责人。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "各级党和国家机关中党的基层组织，协助行政负责人完成任务，改进工作，对包括行政负责人在内的每个党员进行监督，不领导本单位的业务工作。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新党章规定，党的总支委员会、支部委员会每届任期为两年或三年。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "全国代表大会如提前或延期举行，中央委员会的任期相应地改变。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十八大报告指出，党的基层组织是团结带领群众贯彻党的理论和路线方针政策、落实党的任务的战斗堡垒。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "民主集中制是党的根本组织原则。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员人数较多或者党员工作地、居住地比较分散的党支部，应当按照便于组织开展活动原则，划分若干党小组。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的地方各级领导机关是党的地方各级代表大会和它们所产生的委员会。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中央委员会全体会议由中央政治局召集，每年至少举行一次。中央政治局向中央委员会全体会议报告工作，接受监督。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中央委员会全体会议，每年至少举行一次。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员如果没有正当理由，连续七个月不参加党的组织生活，或不交纳党费、或不做党分配的工作，就被认为是自行脱党。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的地方各级代表大会如提前或延期举行，由它选举的委员会的任期相应地改变。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中央委员会总书记必须从中央政治局常务委员会委员中产生。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在无产阶级夺取政权后，民主集中制进一步发展成为各国国家机关和人民团体的组织原则。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中央书记处成员由中央政治局提名，中央委员会全体会议通过。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的中央政治局，中央政治局常务委员会和中央委员会总书记，由中央委员会全体会议选举。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的下级组织必须坚决执行上级组织的决定。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们党作为百年大党，要始终得到人民拥护和支持，书写中华民族千秋伟业，必须始终牢记初心和使命，坚决清除一切弱化党的先进性、损害党的纯洁性的因素，坚决割除一切滋生在党的肌体上的毒瘤，坚决防范一切违背初心和使命、动摇党的根基的危险。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党是用马克思主义武装起来的，历来高度重视建立和巩固党的组织，随着党的事业发展和党的中心任务变化，形成并不断完善了包括党的中央组织、地方组织、基层组织在内的严密组织体系。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "每届中央委员会产生的中央领导机构和中央领导人，在下届全国代表大会开会期间，继续主持党的经常工作。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "基层委员会由党员大会或代表大会选举产生，总支部委员会和支部委员会由党员大会选举产生。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的历史表明，什么时候坚持正确组织路线，党的组织就蓬勃发展，党的事业就顺利推进；什么时候组织路线发生偏差，党的组织就遭到破坏，党的事业就出现挫折。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中国共产党组织工作条例》的制定和实施，对于坚持和加强党对组织工作的全面领导、推进组织工作科学化制度化规范化、全面提高组织工作质量，具有重要意义。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "民主集中制在任何情况下都是不容改变的，在不同的历史条件下有着同样的具体要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在毛泽东晚年，由于一言堂、个人崇拜等家长作风，党的民主集中制建设出现了严重挫折。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "高度重视组织体系建设是马克思主义政党的政治传统。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "严密的组织体系是我们党从胜利走向胜利的制胜秘诀和传家法宝。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的最高领导机关，是党的全国代表大会和它所产生的中央政治局。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "加强党的组织建设，根本目的是坚持和加强党的全面领导，为推进中国特色社会主义事业提供坚强保证。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的各级委员会向同级的代表大会负责并报告工作。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员个人代表党组织发表重要主张，如果超出党组织已有决定的范围，必须提交所在的党组织讨论决定，或向上级党组织请示。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的各级代表大会的代表和委员的产生，要体现党员的意志。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "新时代党的组织路线是：全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，以组织体系建设为重点，着力培养忠诚干净担当的高素质干部，着力集聚爱国奉献的各方面优秀人才，坚持德才兼备、以德为先、任人唯贤，为坚持和加强党的全面领导、坚持和发展中国特色社会主义提供坚强组织保证。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中央委员会委员和候补委员必须有十年以上的党龄。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "一九五四年颁布的宪法，第一次把民主集中制写进了条文中，规定民主集中制不仅党要遵守，政府也要遵守。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "按照党章规定，党的中央政治局常务委员会的职权是：听取和审查中央委员会的报告。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "凡是成立党的新组织，或是撤销党的原有组织，必须由中央委员会决定。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的中央和地方各级代表大会可以派出代表机关。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的各级领导机关，除它们派出的代表机关和在非党组织中的党组外，都由上级党委任命产生。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "我们要充分发挥基层党组织战斗堡垒作用。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "基层党组织组织力的强弱直接关系到党的创造力、凝聚力、战斗力和领导力、号召力，影响到党的整体领导能力和执政能力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的中央委员会委员和候补中央委员必须有五年以上的党龄。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "加强党员干部的党纪条规教育，不断推进党的纪律建设，是一个永恒而重要的课题，也是一项十分艰巨的任务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党是按照民主集中制的原则建立起来的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的地方各级代表大会由上级党的委员会召集。在特殊情况下，可以提前或延期举行。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的十八大以来，我们推进全面从严治党取得了显著成效，但还远未到大功告成的时候。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的组织原则是民主集中制和集体负责制。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的十九大报告指出，党的基层组织是确保党的路线方针政策和决策部署贯彻落实的基础。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "加强干部选拔和培养学习，搞好人才培养和储备，全面提高党员干部素质和党的执政能力，是把握机遇迎接挑战的重大举措。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的各级委员会行使职权的期限。根据党章规定，党的中央和地方各级委员会的每届任期均为四年。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "社会组织中党的基层组织，宣传和执行党的路线、方针、政策，领导工会、共青团等群团组织，教育管理党员，引领服务群众，推动事业发展。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《关于新形势下党内政治生活的若干准则》强调，党委（党组）主要负责同志必须发扬民主、善于集中、敢于担责。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员如果没有正当理由，连续一年不交纳党费，就被认为是自行脱党。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "除了法律和政策规定范围内的个人利益和工作职权以外，所有共产党员都不得谋求任何私利和特权。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党内的选举采用无记名投票的方式。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党支部是党的基础组织，是党组织开展工作的基本单元。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的各级委员会实行集体领导和个人分工负责相结合的原则",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "建立科学严密的组织体系，使我们党成为一个团结统一的整体，从而形成巨大的组织资源、组织优势，释放出强大的组织效能，这是一百多年来中国共产党从小到大、由弱到强，不断从胜利走向胜利的一大法宝，是“中国共产党为什么能”的神奇密码。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员要求退党，应当经上级党委讨论后宣布除名，并报上级党组织备案。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "讨论并决定重大问题是党的全国代表大会的职权之一。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "民主集中制是党完成历史使命的根本组织保证。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "凡是有正式党员三人以上的基层单位，都应成立党的基层组织。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，各级党组织要履行党章赋予的各项职责，把党的路线方针政策和党中央决策部署贯彻落实好，把各领域广大群众组织凝聚好。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "组织力是组织的核心力量。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的全面领导、党的全部工作要靠党的坚强组织体系去实现。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "实现中华民族伟大复兴的中国梦，需要广泛汇聚团结奋斗的正能量。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "以邓小平为核心的第二代中央领导集体制定了党在新时期的正确的政治路线，指出民主集中制是社会主义制度的重要组成部分，促成了民主集中制原则从内容到形式上的又一次新的发展。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "坚持民主集中制也是群众路线在党内生活中的运用。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前健全和完善党委内部的议事和决策机制是贯彻执行民主集中制的一个关键环节。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的中央和地方各级委员会在必要时召集代表会议，讨论和决定需要及时解决的重大问题。代表会议代表的名额和产生办法，由召集代表会议的委员会决定。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的地方各级委员会的常务委员会定期向委员会全体会议报告工作，接受监督。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "马克思、恩格斯不仅提出了民主集中制的建党思想，而且也提出了实行民主集中制的若干重要原则，对于民主集中制理论的发展具有奠基意义。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "民主集中制顾名思义是先有民主后有集中。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党以议会制为根本组织制度和领导制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党一向将集体领导作为党的领导的最高原则之一。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的政治领导力是党的领导力的核心范畴。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "坚持和贯彻新时代党的组织路线，就要围绕解决党内存在的突出问题，不断深化党的伟大自我革命，把党建设得更加坚强有力，充分发挥党的组织优势，激发全党奋斗精神，团结带领人民群众为推进伟大社会革命不懈奋斗。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党全国代表大会每5年举行一次。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1927年通过的《党章》中第一次把民主集中制规定为党部的指导原则。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "不忘初心、牢记使命，必须完善和发展党内制度，形成长效机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党政军民学，东西南北中，党是领导一切的，这是党领导人民进行革命、建设、改革最可宝贵的经验。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们党是靠革命理想和铁的纪律组织起来的马克思主义政党。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "提升政治领导力，就是要聚焦加强党的政治领导，把讲政治的要求落实到基层党建全过程各方面。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "组织工作实行党中央集中统一领导，各级党委（党组）分级分类领导，组织部门专门负责，有关方面各司其职、密切配合的领导体制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "领导班子建设必须把党的政治建设摆在首位。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "上下级组织之间要互通情报、互相支持和互相监督。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，严密的组织体系是党的优势所在、力量所在。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的县（旗）、自治县、不设区的市和市辖区的委员会的委员和候补委员必须有5年以上的党龄。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党组织讨论决定问题必须坚持民主集中制，执行少数服从多数原则，决定重要问题应当按照规定进行表决。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员如果对党的决议和政策有不同意见，在坚决执行的前提下，可以声明保留，并且可以把自己的意见向党的上级组织直至中央提出。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "2020年新修订的《中国共产党党员权利保障条例》第二章由原来的“党员权利”改成了“党员权利的行使”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织和领导干部违反党章和其他党内法规的规定，不履行或者不正确履行保障党员权利的职责，造成严重后果或者恶劣影响的，应当按照管理权限由相关党委（党组）、党的纪律检查机关或者党的工作机关予以问责。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织应当严格落实党内民主监督各项制度，畅通监督渠道，支持和鼓励党员发扬斗争精神，同各种违纪违法行为和不正之风作斗争。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员可以只享受权利，不履行义务。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "重大问题集体决策制度是贯彻民主集中制原则的体现，旨在防止“一言堂”“少数人说了算”，避免在重大问题决策上的失误，确保决策的科学性与民主性。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中国共产党党员权利保障条例》规定，在对党员进行监督执纪中应当充分保障党员权利，严格依规依纪依法开展工作，不得使用违反党章党规党纪和法律法规的手段、措施。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "如果党员对党的决议有不同意见，可以保留个人意见，或向党的上级组织直至党的中央反映，但行动上必须执行。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "2020年新修订的《中国共产党党员权利保障条例》共五章52条。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织和领导干部对党员正常行使权利的诉求消极应付、推诿扯皮，依照政策或者有关规定能够解决而不及时解决，应当依规依纪追究责任。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十八大以来，党中央高度重视发扬党内民主、保障党员权利，强调要尊重党员主体地位、激发党员参与党内事务的热情，党内民主制度体系不断健全，推动党员权利保障工作取得重要成效。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员的权利、义务同正式党员一样。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党员在基层党组织讨论决定对自身处分或者作出鉴定时，有权参加和进行申辩，其他党员可以为其作证和辩护。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党委（党组）必须明确同级纪委和党的工作机关、直属单位以及相当于这一层级的党组（党委）的相关任务和要求，督促下级党组织和领导干部履行相关职责，及时发现和纠正党员权利保障工作中存在的问题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "对于诬告陷害行为，党组织应当依规依纪严肃处理。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "发展党员工作是党的建设的重要工作，对吸纳新生力量和保持党的生机活力十分重要。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织应当按照规定、有计划地对党员进行教育和培训，深入开展党的创新理论教育，加强党性教育和理想信念教育，注重了解和掌握党员的学习需求，创新教育培训方式，有针对性地开展政策、科技、管理、法规等培训，保证党员接受教育培训的学时和质量。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“让党员把身份亮出来”就是要增强广大党员的党员意识，牢记使命，时刻不忘自己党员身份，履行党员责任义务，发挥先锋模范作用。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的任何一级组织直至中央都无权剥夺党章规定党员的权利",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "被选举权是指党员有权被选举为党的各级领导机关成员和各级党代表大会代表的权利。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织应当保障检举控告人的权益，对检举控告人的信息以及检举控告内容必须严格保密，严禁将检举控告材料转给被检举控告的组织和人员。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "对于经核查认定党员受到失实检举控告、确有必要澄清的，应当按照规定对检举控告失实的具体问题进行澄清。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织和领导干部不按照规定公开党内事务，侵犯党员知情权，应当依规依纪追究责任。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员的权利和义务是辩证统一的关系。他们之间是相互依存、相辅相成的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "领导干部应当模范遵守和严格执行党员权利保障方面的法规制度，支持和鼓励党员正常行使权利。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "任何一名党员都有对党内讨论的问题进行表决的权利，在党内都有平等的选举权和被选举权。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "新修订的《中国共产党党员权利保障条例》规定各省、自治区、直辖市党委可以根据本条例制定实施细则。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "接受党的教育与培训是党员的权利，也是党员的义务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党委（党组）必须落实全面从严治党主体责任，加强对党员权利保障工作的领导，严格执行党员权利保障方面的党内法规和制度措施。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中国共产党章程》中明确规定了党员的八项权利。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "对于因侵犯党员权利受到党纪追究或者在保障党员权利方面失职失责被问责的党员，构成犯罪的，依法追究刑事责任。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "修订后的《中国共产党党员权利保障条例》将党章规定的八项权利进行了具体细化，概括为十三项具体权利。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "马克思在他起草的《国际工人协会章程》中有一句名言：“没有无义务的权利，也没有无权利的义务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新修订的《中国共产党党员权利保障条例》规定党员权利保障应当遵循坚持权利和义务相统一，切实履行党章规定的义务，正确行使各项权利，在宪法和法律的范围内活动。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党的任何一级组织直至中央都无权剥夺党章规定的党员权利。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员的党内控告权没有规定必须逐级进行。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织应当紧扣新时代党建工作特点和党员权利保障要求，创新保障党员权利的方法手段，为党员行使权利提供便捷渠道。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员有党内提出不同意见权，对党的决议和政策如有不同意见，在坚决执行的前提下，有权向党组织声明保留，并且可以把自己的意见向党的上级组织直至中央反映。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织在巡视巡察和检查督查中，可以通过个别谈话、召开座谈会、调查研究、受理来信来访等方式，广泛收集和听取党员意见建议。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员要认真履行党章规定的义务，同时要正确行使党员权利，否则就不是合格共产党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员义务在具体履行方式上有积极作为地履行义务和不作为地履行义务之分。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "领导干部特别是高级干部应当以身作则，带头履行党员义务、正确行使党员权利，提高民主素养，平等对待同志，自觉同特权思想和特权现象作斗争，营造党员积极行使权利的良好氛围。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "修订后的《中国共产党党员权利保障条例》根据新时代党的建设的新要求，结合党员权利保障实际中面临的一些新问题、新挑战，进行了与时俱进的创新性规定。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在党的会议上，党员有权批评任何党员，但不能批评党的组织。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党委（党组）必须宣传党员权利保障方面的党内法规和政策要求，经常开展党员义务和权利教育，引导广大党员增强责任意识、正确行使权利。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员有党内控告权，合法权益受到党组织或者其他党员侵害的，有权向本人所在党组织、上级党组织直至中央提出控告，要求对侵害其合法权益的行为依规依纪进行处理。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "修订后的《中国共产党党员权利保障条例》第三章设“保障措施”，系统规定了二十项保障措施。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织应当认真处理党员的申诉，并给予负责的答复。对于党员的申诉，有关党组织应当按照规定进行复议、复查，不得扣压。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "区分是否诬告陷害，最直接的方式就是看动机、出发点和落脚点，是否维护党的利益、国家利益、人民的利益、集体的利益，是否有利于捍卫法治，推进反腐、伸张正义。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "各级党组织要增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，加强对《条例》实施的组织领导，抓好学习宣传，开展经常性党员义务和权利教育，认真履行党员权利保障工作职责，完善制度机制，强化执行落实，激励党员自觉发挥先锋模范作用。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的代表大会、代表会议和党的委员会全体会议以及其他重要会议召开后，党组织应当按照规定将会议内容和精神向党员传达。党组织作出的决议决定应当按照规定及时向党员通报。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员义务也可以不履行。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "对于有侵犯党员权利行为的党员，其所在党组织或者上级党组织可以采取责令停止侵权行为、责令赔礼道歉，以及批评教育、责令检查、诫勉等方式给予处理；情节较重的，按照规定给予组织调整或者组织处理、党纪处分。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，对具备转移组织关系条件的流动党员，流出地和流入地党组织应当衔接做好转接工作。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员义务对党组织内成员和入党积极分子有约束力。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党员必须正确行使党员权利，否则要受到党组织的批评甚至党纪处分。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新修订的《中国共产党党员权利保障条例》可分为三大板块。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员有党内提出罢免撤换要求权，有权向所在党组织或者上级党组织反映领导干部不称职的情况，负责地提出罢免或者撤换不称职领导干部的要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员有党内被选举权，有权经过规定程序成为候选人和当选。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中国共产党纪律处分条例》规定，压制党员申诉，造成不良后果的，或者不按照有关规定处理党员申诉的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的民主集中制的基本原则之一是，党员个人服从党的组织，少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员义务是有党章加以明确详尽规定的，而党章的修改权属于党的全国代表大会，其他任何党的组织及其领导干部均不得擅自扩大或缩小党员义务的范围，更改党员义务的范围。因此，党员义务的内容是不变的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的基层组织应当经常了解党员意见和诉求，及时研究解决，发现党员权利受到侵犯的，及时处理或者向上级党组织报告。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员有权阅读党内的所有文件。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党组织和领导干部对党员批评、揭发、检举、控告、申辩、作证、辩护、申诉等正常行使权利的行为进行追究，或者采取阻挠压制、打击报复等措施妨碍党员正常行使权利，应当依规依纪追究责任。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新修订的《中国共产党党员权利保障条例》从党的建设这一实际出发，对党员权利作出了更加明确、具体的规定，确定了一系列维护党内民主、保障党员权利的制度，使条例的内容更加详实丰富，更具有操作性、实效性。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织进行选举时，应当严格执行选举制度规则，充分体现选举人的意志。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员以书面方式提出的批评意见可以不用送被批评者或者有关党组织。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "《中国共产党党员权利保障条例》由中央纪律检查委员会商中央组织部解释。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "不愿意执行党的决议也能当党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "对于党员检举控告和反映的问题，任何党组织和领导干部都不准隐瞒不报、拖延不办。对于通过正常渠道反映问题的党员，任何组织和个人都不准打击报复，不准擅自进行追查，不准采取调离工作岗位、降格使用等惩罚措施。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "表决前应当充分讨论酝酿，表决情况和不同意见及其理由应当如实记录。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "带头实践社会主义荣辱观是党员的义务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "各级党组织主要负责同志应当担负起第一责任人的职责，加强对党员权利保障工作的调查研究和相关机制建设，推动解决突出问题，抓好本地区本部门本单位党员权利保障工作的落实。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的纪律检查机关应当担负起保障党员权利的职责，加强对党组织和领导干部履行党员权利保障工作职责情况的监督检查，受理和处置有关党员权利保障方面的检举、控告和申诉，检查和处理侵犯党员权利方面的案件，对侵犯党员权利的党组织和党员作出处理、处分决定或者提出处理、处分建议。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "2017年，中共中央印发了《中国共产党党务公开条例（试行）》。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "处理、处分所依据的事实材料不需要同本人见面。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，在流动党员相对集中的地方，流出地党组织可以依托园区、商会、行业协会、驻外地办事机构等成立流动党员党组织。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "弘扬中华民族传统美德不是党员义务。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党员是党的细胞，是党的战斗力的基础。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织在对党员进行党纪处分或作鉴定的时候，可以允许党员本人为自己申辩，但不允许其他党员为他作证和辩护。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党员有党内建议和倡议权，有权以口头或者书面方式对本人所在党组织、上级党组织直至中央的各方面工作提出建议和倡议，有权按照规定在干部选拔任用中推荐优秀干部，在党组织巡视巡察、检查督查中对党的工作提出建议。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "领导干部应当认真执行直接联系党员制度，深入实际、深入基层，主动听取党员意见和诉求，及时回应党员关切。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在党的会议上不负责任地批评党的任何组织和任何党员，是每名党员享有的一项基本权利。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "《中国共产党党员权利保障条例》是我们党关于保障党员权利方面的一部基础性、骨干性、核心性党内法规。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新修订的《中国共产党党员权利保障条例》由原来的38条增加到了52条。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "对于因侵犯党员权利受到党纪追究或者在保障党员权利方面失职失责被问责的党员，需要给予政务处分或者其他处理的，作出党纪处分决定、问责决定的党组织应当通报相关单位，由相关单位依法给予政务处分或者其他处理。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织对受到处理、处分的党员应当进行跟踪回访，教育引导他们正确认识、改正错误，放下包袱、积极工作。对于影响期满、表现好的党员，符合条件的应当正常使用。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中国共产党纪律处分条例》规定，对党员的申辩、辩护、作证等进行压制，造成不良后果的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织应当按照规定为党员提供阅读党内有关文件的必要条件。党员因缺乏阅读能力或者其他原因无法直接阅读文件的，党组织应当按照规定向其传达文件精神。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员的预备期，从支部大会通过他为预备党员之日算起。党员的党龄，从支部大会通过他为预备党员之日算起。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "发展对象被批准为正式党员后，应面向党旗进行入党宣誓。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "预备党员的预备期为一年，不得因为表现突出或其他原因提前转正。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在审批接收新党员前，二级党委要指派专人（党委委员或党总支负责人）与发展对象谈话。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党总支不能审批预备党员，但应当对支部大会通过接收的预备党员进行审议。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员预备期满，自动成为正式党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "培养人每季度要对入党积极分子进行一次考察，并将考察情况如实填入《入党积极分子培养考察表》。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "优秀的未成年人也可以申请入党。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "入党积极分子考察期满后，应至少完成4篇思想汇报。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "出国、出境长期定居的预备党员，回国后可办理转正手续，其预备党员资格可以保留。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "学习所在单位发生变动，应当及时报告原单位党组织，原单位党组织应当及时将培养教育等有关材料转交现单位党组织。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员的权利同正式党员一样。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "支部党员发展大会时，因故不能到会的有表决权的正式党员，在支部大会召开前正式向党支部提出书面意见的，应当统计在票数内。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "严格履行入党手续，既麻烦，又没有必要，可以灵活处理。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "入党积极分子队伍是党员队伍的后备军。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在经过两年以上培养教育和考察、基本具备党员条件的入党积极分子，才能列为发展对象。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党支部对拟发展的同志进行公示，公示期为10天。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "一个人入了党，就永远成了党员，不论到什么地方或单位，凭其入党材料，就可承认他为党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "填写入党志愿书只是入党必须履行的手续之一，即使在组织上入了党，思想上是否真正入党还要看入党后的言行。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "发展对象经二级党委审批并报校党委组织部备案，正式通过后，成为中共预备党员，并由二级党委统一领取并发放“预备党员通知书”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员的预备期从上级党委批准之日起计算。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "未经基层党委组织部门培训的发展对象，不能发展入党。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党支部、联系人经常与入党积极分子谈话对其进行培养考察。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "赞成人数超过应到会有表决权的正式党员的半数，才能通过接受预备党员的决议。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党支部每半年对入党积极分子进行一次考察。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员转为正式党员，应当经支部大会讨论通过和上级党组织批准，但延长预备期或取消预备党员资格不必经支部大会讨论通过和上级党组织批准。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "预备党员延长预备期后仍不具备党员条件，支部大会可以作出再延长一次预备期决定。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "每个党员，不论职务高低，都必须编入党的一个支部、小组或其他特定组织，参加党的组织生活，接受党内外群众的监督。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员的权利，除了没有表决权、选举权和被选举权以外，也同正式党员一样。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员的预备期为一年。党组织对预备党员应当认真教育和考察。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "加强入党积极分子的培养教育，是提高党员队伍质量的基础和前提。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "取消预备党员资格的人可以重新申请入党。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组织讨论决定发展新党员，要进行表决。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "申请入党的人，要填写入党志愿书，要有一名正式党员作介绍人，要经过支部大会通过，就可以成为正式党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "已延长一次预备期的预备党员，经审查后，可以再延长一年预备期。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "被取消预备党员资格后，其入党志愿书及其他入党材料应立即销毁。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "发展党员，必须把现实表现放在首位，经过党的支部，坚持个别吸收的原则。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "预备党员预备期曾为4个月。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "预备党员的预备期满，自动成为正式党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党章规定，预备党员必须面向党旗进行入党宣誓。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员必须向党组织进行入党宣誓。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "成为入党积极分子后要定期向党组织汇报思想。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党龄是指党员从预备党员转为正式党员以后经过的年数。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "入党积极分子经过半年以上培养、教育和考察后，才能列为发展对象。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "入党申请一般应当由申请人本人向党组织正式递交书面申请。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "发展党员，必须把政治标准放在首位，经过党的支部，坚持个别吸收的原则。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "根据《中国共产党发展党员工作细则》（2014年印发）规定，发展党员工作的十六字总要求是控制总量、优化结构、提高质量、发挥作用。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "发展党员工作是基层党组织最重要的职责任务之一。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "支部大会讨论两个以上的发展对象入党时，必须逐个讨论和表决。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "入党积极分子学习所在单位发生变动，其培养教育材料可以转由现单位党组织接续做好培养教育工作。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "发展对象未来三个月内将离开学习单位的，一般不办理接收预备党员的手续。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党组不能审批预备党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的基层组织应当把吸收具有马克思主义信仰、共产主义觉悟和中国特色社会主义信念，自觉践行社会主义核心价值观的先进分子入党，作为一项经常性重要工作。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员的预备期也要计入党龄。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "确定入党积极分子要经过严格的程序。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员转正后，无人事档案的，建立党员档案，由所在党委或县级党委组织部门保存。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "发展党员必须坚持入党自愿原则。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在讨论预备党员转正时，必须通过党员支部大会讨论做出决议，上级党组织批准，本人不能参加支部大会。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "每个要求入党的大学生都应按照党组织的安排，积极参加党的活动，并从中接受教育。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员也有权要求罢免或撤换不称职的干部。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "入党积极分子的培养联系人必须由正式党员担任，不能由预备党员担任。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "条件允许的情况下，入党宣誓仪式可安排在革命历史纪念馆、烈士陵园和革命英雄塑像前等场地举行。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "入党申请人口头提出申请同样可以表明自己的入党愿望，因此，不必提交书面申请。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "预备党员因违纪受到行政处分应取消预备党员资格。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "一个申请入党的同志，当他履行了入党手续，从被批准为预备党员之日起，就有了党籍。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "基层党组织应每半年向上级党委报告发展党员工作情况。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员可以不履行党员的义务。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在特殊情况下，党的中央和省、自治区、直辖市委员会可以直接接收党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "入党积极分子和预备党员可以参加支部党员发展大会但是没有表决权。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员是一种政治身份，既要履行党员义务，也享有党员权利。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员政治素质差，表现不好的，可以做劝其退党处理。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "预备党员虽有党籍，但不计算党龄。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员预备期满，党的支部应当及时讨论他能否转为正式党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员入党宣誓是发展党员工作的必经程序，是对新党员进行的一次庄严的、生动的党性教育。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "省委书记张某是该省党的最高领导成员，代表省委领导全省工作，所以他的党员组织关系可直接挂在省里，不用编到某个支部。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "马列主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想是入党积极分子树立正确的人生观、价值观和世界观的思想基础。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党籍是指党员资格。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "一大纲领规定入党必须经党员一人介绍。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的中央和省、自治区、直辖市委员会可以直接接收党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "成批地突击发展党员，往往会使一些不具备党员条件的人混入党内。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "没有工作、学习单位或工作、学习单位未建立党组织的，只能向居住地党组织提出入党申请。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "预备党员的预备期为一年，从支部发展大会通过预备党员之日算起。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "做好发展党员工作要以提高质量为核心，坚持党员标准、加强培养教育、严格日常管理、严肃纪律要求，着力提高党员队伍整体素质。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员组织关系介绍信和人事关系、行政关系无关。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员转为正式党员，或延长预备期，或取消预备党员资格，都应当经支部大会讨论通过和上级党组织批准。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "确定发展对象，是发展党员工作中的一个重要环节，对保证发展党员质量有着十分重要的作用。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员发展工作禁止突击发展，反对“关门主义”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "支部委员会应当充分听取入党介绍人关于发展对象的情况汇报，对发展对象的情况进行集体讨论。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员在预备期内出现违反校规校纪，未能按时完成学业等情况延长预备期。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "现阶段党的工作重心是经济建设，现在又搞市场经济，只要是有经济头脑、善于经营的“能人”就可以入党。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党党员是中国工人阶级的有共产主义觉悟的先锋战士。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的支部委员会对申请入党的人，要注意征求党内外有关群众的意见，进行严格的审查，认为合格后再提交支部大会讨论。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备期的学习包括业务学习和政治学习。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "基层党组织对转入的预备党员，在其预备期满时，如认为有必要，可推迟讨论起转正问题，推迟时间不超过三个月。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "入党积极分子主动向党组织汇报自己的思想、学习、工作和有关情况，要忠诚老实，有什么就说什么。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "吸收新的社会阶层中的先进分子入党，这是我们党有信心、有力量的表现。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "预备党员不履行党员义务，不具备党员条件的，应当继续延长预备期直至合格。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "未及时转移组织关系，导致介绍信过期的，在一年内可随时到原单位补办。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党组织应当及时将上级党委批准的预备党员编入党支部和党小组，对预备党员继续进行教育和考察。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "撰写入党申请书，一定要对党忠诚老实，联系实际行动谈思想认识，切忌抄书抄报，更要杜绝弄虚作假。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "政治审查的基本方法是：同本人谈话、查阅有关档案材料、找有关单位和人员了解情况以及必要的函调或外调。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "申请入党的人必须有两名党员作介绍人。这里的党员是指党员领导干部。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "对预备期满后不完全具备条件的预备党员可延长预备期。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "歌曲《把一切献给党》描述了一个和平年代的共产党员终身入党的心声。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "共产党员只对党组织负责，不需要对群众负责。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "端正入党动机是争当合格党员的起点和基石。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "为了维护党的纯洁性，党组织必须严格考察要求入党同志的入党动机，通过必要的审查和考验，去发现哪些同志的入党动机是端正的，哪些同志的入党动机是不够端正的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "入党动机是一个申请入党的人要求入党的内在原因和真实目的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "申请入党的同志要懂得端正入党动机，不是入党前一时的问题，而是入党后一辈子的事情。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《少年中国说》反映了作者渴望祖国繁荣昌盛的爱国思想和积极乐观的民族自信心。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "共产党员是工人阶级的有共产主义觉悟的先锋战士，是无神论者，不得信仰宗教，不得参加宗教活动。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在组织上入了党，思想上也就入了党。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "不论我国处于新民主主义阶段，还是处于社会主义阶段，作为工人阶级的先锋战士的共产党员，都要有共产主义觉悟，共产党员的根本标准是绝对不能降低的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "老党员焦裕禄同志的故事教育我们要不畏艰险、实事求是、求真务实，脚踏实地的做好每件事情。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "入党动机中，只有为了献身共产主义事业，更好的为人民服务而要求入党才是唯一正确的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“好好干”是做给党员和党组织负责人看的，他们在场就拼命干，不在场就是另外一个样。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "入党动机正确与否，与党的纯洁性和组织战斗力没有关系。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "《论共产党员的修养》中指出，无产阶级的最后解放，必然是全人类的最后解放。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在社会主义初级阶段，党员标准应适当降低。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "“理想信念就是共产党人精神上的‘钙’，没有理想信念，理想信念不坚定，精神上就会 ‘缺钙’，就会得‘软骨病’。”这句话是毛泽东说的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "为了维护党的纯洁性，党组织必须严格考察，要求入党同志的入党动机。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "只有为献身共产主义，为实现党的宗旨而要求入党，才是唯一正确的入党动机。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "只要承认党纲党章，就可以做党员，不必参加党的一个组织。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "端正入党动机是一个入党申请人争取入党的首要问题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "正确的入党动机是天生的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "只要承认党纲党章，就可以做党员，会模糊党和阶级的界限，改变党的工人阶级先锋队的性质，使党变成一个涣散的俱乐部。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "能否自觉地为实现党的路线和纲领而奋斗，是否符合党员条件，是吸收新党员的主要标准。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "入党积极分子唯一正确的入党动机为了献身共产主义事业，为了更好的为人民服务而入党。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "一个人入党的动机是不是正确，往往同他对共产主义事业和无产阶级政党的认识正确不正确、深刻不深刻没有直接关系。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "正确的动机是正确行动的精神力量。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "财产的有无和多少作为判断先进与落后党员的标准。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "对在中国特色社会主义事业中为党和人民利益英勇献身，事迹突出，在一定范围内有较大影响，生前一贯表现良好的人员，可以追认为党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "毛泽东同志说：“共产党员无论何时何地都不应以个人利益放在第一位，而应以个人利益服从于民族的和人民群众的利益。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "有树立正确的入党动机，才能在加入中国共产党后才能经受住执政的考验，改革开放的考验。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党党员永远是劳动人民的普通一员，除了法律和政策规定范围内的个人利益和工作职权以外，所有共产党员都不得谋求任何私利和特权。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《论共产党员的修养》中指出，每一个党员都应该愉快而严肃地下定自己的决心，来担负实现共产主义这种人类历史上空前伟大而艰难的任务。我们清楚地看到共产主义事业实现过程中的困难，同时，我们又清楚地了解这种困难是一定能够在千百万群众的革命发动中完全克服的，绝不为困难所吓倒。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《论共产党员的修养》，是毛泽东同志于1945年5月在中共七大所作的关于修改党章的报告。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "歌手江涛的《入党申请书》中提及父亲对他的教诲，主要是为了让其端正入党动机早日成为合格的共产党员。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《论共产党员的修养》中指出，一方面，在各国无产者的斗争中，共产党人强调和坚持整个无产阶级的不分民族的共同利益；另一方面，在无产阶级和资产阶级的斗争所经历的各个发展阶段上，共产党人始终代表整个运动的利益。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员承认党纲党章，是党在组织上一致的前提。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《论共产党员的修养》中指出，为了坚持这种马克思列宁主义的修养方法，我们必须坚决反对和彻底肃清旧社会在教育和学习中遗留给我们的最大祸害之一——理论和实际的脱离。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党员有退党的自由。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "总纲是党的基本纲领作为党章的前提和组成部分。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "三大党章关于党员入党手续方面，第一次规定了新党员候补期，即劳动者六个月，非劳动者九个月。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "第一次规定入党者的年龄必须在18岁以上的党章是五大党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "二大党章再次提出彻底反对帝国主义和反对封建主义的民主革命纲领。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "一大党纲提出了彻底地反对帝国主义和反对封建主义的民主革命纲领。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "一大党纲提出了党的最终奋斗目标。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中国共产党第二次修正章程》是在1925年广州召开的中共四大上通过的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在十六大中提出在第三步战略目标将实现人均国内生产总值翻三倍的历史性跨越。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共五大于1927年６月１日通过了《中国共产党第三次修正章程议决案》。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "十五大党章明确规定，把邓小平理论确立为党的指导思想。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的一大通过了党的第一部正式党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "要把严的标准、严的措施贯穿于管党治党全过程和各方面。坚持依规治党、标本兼治，不断健全党内法规体系，坚持把纪律挺在前面，加强组织性纪律性，在党的纪律面前人人平等。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党章是党的根本大法。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中国共产党第一次修正章程》是1924年6月在中共三大上通过的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "邓小平同志在党的十四大开幕词中指出：“把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的道路，建设有中国特色的社会主义，这就是我们总结长期历史经验得出的基本结论。”",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "六大党章较以前几部党章，更加突出地强调了共产国际的领导。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "六大党章的缺陷之一就是照搬外国党的经验，脱离中国革命和中国共产党的实际。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十三大党章第四十六条规定，在中央人民代表大会，中央政治协商会议，人民团体和其他非党组织的经选举产生的领导机关中可以成立党组。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "四大党章首次规定“凡有党员三人以上均得成立一支部”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党章规定：增强绿水青山就是金山银山的意识，坚持节约资源和保护环境的基本国策，坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主的方针内容。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "首次增写了总纲部分的党章是八大党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "在十三大通过的党章规定，可以经过预选产生候选人名单，然后进行正式选举。也可以不经过预选，采取候选人多于应选人数的办法进行选举。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "十三大党章修正案是中国共产党历史上唯一一次只对十二大党章的部分条文做了一些修改，没有改动总纲。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中国共产党纲领》是党的历史上关于党的建设的第一个马克思主义的光辉文献。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十九大党章新增写了必须坚持以人民为中心的发展思想，坚持创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念的内容。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十六大党章增加了党徽党旗一章，明确提出中国共产党的党徽党旗是中国共产党的象征和标志。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "二十大党章规定：中国共产党要领导全国各族人民实现“两个一百年”第二个百年奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，必须紧密围绕党的基本路线，坚持和加强党的全面领导。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "三大党章是第二次增加了党员候补期的规定。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党章规定：党的中央军事委员会组成人员由中央委员会决定，中央军事委员会实行主席负责制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中共五大没有专门讨论修改党章的问题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "八大通过的党章增加了“奖励与处分”、“党的地下组织”、“党的监察机关”三章。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "十二大通过的新党章是我党自执政以来最好的一部党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "七大通过的党章最根本的特点完善了党的民主集中制。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "首次将入党誓词载入党章是十三大党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "中国共产党第一次全国代表大会制订了党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "三大党章与二大党章相比较，基本是二大党章原来的结构的内容，只是个别条文的改动。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "六大党章明文规定中央委员会除选举正式中央委员一人为总书记外，还要选举“中央正式委员若干人组织中央政治局指导全国一切政治工作”。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "十七大党章强调，中国特色社会主义事业总体布局是经济建设、政治建设、文化建设、社会建设四位一体的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的历史上第一次将党的支部规定为党的基层单位的党章是四大党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "七大通过的党章是中国共产党第一部完全独立自主制定的党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中央委员会委员长的职务改称为“总书记”的党章是三大党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "党的历次代表大会都对党章作出了修改。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "十二大党章规定，总书记必须从中央政治局常务委员会委员中产生。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十六大党章增写了党徽党旗一章，作为第十一章。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十七大对党章的修改标志着中国共产党治国理政的新的发展。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "七大通过的党章是党在民主革命时期最好的一部党章，是党成熟的重要标志。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十二大党章第一次把入党誓词写入党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党第二次修正章程为四大党章。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十四大党章是在十三大党章的基础上进行修改的。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "六大党章忽视了毛泽东为代表的农村革命根据地的经验。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "二十大党章规定：发展是我们党执政兴国的第一要务，必须坚持以人民为中心的发展思想，坚持创新、均衡、绿色、开放、共享的新发展理念。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "五大章程第一次明确规定“党部的指导原则为民主集中制”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党章规定：在国际事务中，弘扬和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，坚持正确义利观，维护我国的独立和主权，反对霸权主义和强权政治，维护世界和平，促进人类进步，推动构建人类命运共同体，推动建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "落实深化人才发展体制机制改革要充分落实“给予青年人才更多的信任、更好的帮助、更有力的支持”的要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“一带一路”是开放的倡议，有利于为全球经济治理提供更多中国方案。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要深入推进政治建军。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在积极就业政策日益健全和公共就业服务网络全面覆盖的条件下，我国就业格局发生了深刻变化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》第一部分主要阐述进一步全面深化改革、推进中国式现代化的重大意义和总体要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "改革开放以来，我们率先推进农村改革，农村面貌发生巨大变化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我国可再生能源发展取得显著成就。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我国已经初步建立起立足周边、辐射“一带一路”、面向全球的自贸区网络。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，完善行政处罚等领域行政裁量权基准制度，推动行政执法标准跨区域衔接。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党中央把生态文明建设和生态环境保护摆在突出位置。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要健全新型举国体制，提升国家创新体系整体效能。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，以经济体制改革为牵引，以促进社会公平正义、增进人民福祉为出发点和落脚点。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要大力加强应急基础数据库建设。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平指出，国家安全和社会稳定是改革发展的前提。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，健全用党的创新理论武装全党、教育人民、指导实践工作体系，完善党委（党组）理论学习中心组学习制度，完善思想政治工作体系。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，要健全文化和旅游深度融合发展体制机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，完善金融机构定位和治理，健全服务实体经济的激励约束机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "维护社会公平正义，全面推进国家各方面工作法治化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要坚持党中央对进一步全面深化改革的集中统一领导。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要谋划进一步全面深化改革重大举措，为推动高质量发展、加快中国式现代化建设持续注入强大动力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要强化应急管理装备技术支撑。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "坚持以制度建设为主线，加强顶层设计、总体谋划，破立并举、先立后破，筑牢根本制度，完善基本制度，创新重要制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要完善人民军队领导管理体制机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《国家新型城镇化规划（2014－2020年）》提出以人的城镇化为核心。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "军委联指中心是军委的战略指挥中枢。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十八大以来，我国社会保障事业发展成就举世瞩目。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国式现代化是物质文明和精神文明相协调的现代化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要坚持以人民为中心，尊重人民主体地位和首创精神，人民有所呼、改革有所应，做到改革为了人民、改革依靠人民、改革成果由人民共享。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，深化财税体制改革。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十八届三中全会推出15个领域、336项改革举措。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要适应科技信息化发展大势。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会是在新时代新征程上，中国共产党坚定不移高举改革开放旗帜、紧紧围绕推进中国式现代化进一步全面深化改革召开的一次十分重要的会议。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "能否处理好城乡关系，关乎社会主义现代化建设全局。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们坚决向污染宣战，实施大气、水、土壤污染防治行动计划，集中力量打好蓝天、碧水、净土保卫战，解决突出生态环境问题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，继续完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，支持发展公益慈善事业。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，完善金融监管体系，依法将所有金融活动纳入监管，强化监管责任和问责制度，加强中央和地方监管协同。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，深化税收征管改革。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》的第四部分论述了构建支持全面创新体制机制的重要内容。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十八大以来，我们全面停止军队有偿服务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全生物安全监管预警防控体系。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》第一部分为第一板块，是总论，主要阐述进一步全面深化改革、推进中国式现代化的重大意义和总体要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "邓小平同志讲过：城市搞得再漂亮，没有农村这一稳定的基础是不行的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，我国经济社会发展已进入加快绿色化、低碳化的高质量发展阶段，生态文明建设仍处于压力叠加、负重前行的关键期。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "以ChatGPT、Sora为代表的大模型和生成式人工智能的涌现，对文化娱乐方式产生重大影响。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国共产党第二十届中央委员会第三次全体会议，于2024年7月15日至18日在北京举行。会议审议通过了《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "市场决定资源配置是市场经济的一般规律，市场经济本质上就是市场决定资源配置的经济。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "高质量发展，就是能够很好满足人民日益增长的美好生活需要的发展，是体现新发展理念的发展。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，坚持和完善我国根本政治制度、基本政治制度、重要政治制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "利用“深蓝一号”在黄海冷水团养殖的三文鱼，标志着我国在全球开创了温暖海域三文鱼养殖的先河。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，要把服务高质量发展作为建设教育强国的重要任务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "发展新质生产力是推动高质量发展的内在要求和重要着力点，必须继续做好创新这篇大文章，推动新质生产力加快发展。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1999年，无锡广播电视集团成立。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "军队应勇于承担急难险重任务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "十八大以来生态文明体制改革全面深化、纵深推进。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，推进科技体制改革，形成支持全面创新的基础制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，大数据推动文化产业和旅游业转型升级。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，丰富人大代表联系人民群众的内容和形式。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，强化对预算编制和财政政策的宏观指导。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，必须增强文化自信，发展社会主义先进文化，弘扬革命文化，传承中华优秀传统文化，加快适应信息技术迅猛发展新形势，培育形成规模宏大的优秀文化人才队伍，激发全民族文化创新创造活力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要完善党委领导、政府负责、部门联动、军地联合、社会协同、公众参与、科技支撑、法治保障的治理体系。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，提高上市公司质量，强化上市公司监管和退市制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要完善军事治理体系。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，要打破行政壁垒和区域壁垒，促进文化旅游资源的共享和优化配置。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我国已经建成世界上规模最大的教育体系。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，建立宪法实施情况报告制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我国已经建成世界上规模最大的社会保障体系。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要推动科技创新和产业创新深度融合，助力发展新质生产力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "推进新型城镇化，一个重要方面就是要以城带乡、以乡促城，实现城乡一体化发展。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十四大报告明确提出，我国经济体制改革的目标是建立社会主义市场经济体制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，建立增强资本市场内在稳定性长效机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，健全国际宏观政策协调机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1994年和1998年，华谊兄弟、光线传媒公司先后创办。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会审议通过的《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》，深入分析了推进中国式现代化面临的新情况新问题，科学谋划了围绕中国式现代化进一步全面深化改革的总体部署，是指导新征程上进一步全面深化改革的纲领性文件。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，国家对公共卫生的投入力度持续加强，医疗卫生资源布局在走向优化，城乡居民看病难的问题得到缓解。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》指出，设立国家安全委员会，完善国家安全体制和国家安全战略，确保国家安全。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，深化联合作战体系改革。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "深化外贸体制改革，有利于更好发挥贸易顺畅联通国内国际双循环的重要作用。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，丰富各层级民主形式，把人民当家作主具体、现实体现到国家政治生活和社会生活各方面。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会保障管理体制改革实现全面优化，经办机制已经实现数字化转型。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，加快完善中央银行制度，畅通货币政策传导机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "近年来，我们在统筹城乡发展方面作出了很大努力，取得了重大进展。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，建立促进高质量发展转移支付激励约束机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国式现代化是人口规模巨大的现代化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，创新马克思主义理论研究和建设工程，实施哲学社会科学创新工程，构建中国哲学社会科学自主知识体系。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，全国空气质量发生了历史性的变化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善促进机会公平制度机制，畅通社会流动渠道。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，东盟国家对华经贸合作意愿持续加强。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，深化行政执法体制改革。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要建立健全把社会效益放在首位、社会效益和经济效益相统一的文化创作生产体制机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十八大以来，我们深化对民主政治发展规律的认识，提出全过程人民民主的重大理念。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告中指出，必须更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的保障作用，在法治轨道上全面建设社会主义现代化国家。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，强化对预算编制和财政政策的宏观指导。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "城镇化是城乡协调发展的过程，不能以农业萎缩、乡村凋敝为代价。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，健全相关规则和政策，加快形成同新质生产力更相适应的生产关系，促进各类先进生产要素向发展新质生产力集聚，大幅提升全要素生产率。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "全过程人民民主，是我们党团结带领人民追求民主、发展民主、实现民主的伟大创造，是党不断推进社会主义民主政治理论创新、制度创新、实践创新的经验结晶。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，允许科研类事业单位实行比一般事业单位更灵活的管理制度，探索实行企业化管理。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平指出，改革开放和社会主义建设新时期，我们党作出把党和国家工作中心转移到经济建设上来、实行改革开放的历史性决策，大力推进实践基础上的理论创新、制度创新、文化创新以及其他各方面创新，实行社会主义市场经济体制，实现了从生产力相对落后的状况到经济总量跃居世界第二的历史性突破，实现了人民生活从温饱不足到总体小康、奔向全面小康的历史性跨越，为中国式现代化提供了充满新的活力的体制保证和快速发展的物质条件。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要坚持农业农村优先发展，完善乡村振兴投入机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要深化体制机制改革，加快形成和发展新质生产力，为高质量发展夯实基础。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要探索建立境外项目风险的全天候预警评估综合服务平台，及时预警、定期评估。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，全国优良水体不断增加，劣V类水体断面比例不断降低。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，要加强区域文化产业和旅游业顶层设计。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，支持企业主动牵头或参与国家科技攻关任务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，健全保障科研人员专心科研制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "完善中国特色社会主义法治体系的主要任务之一是深化立法领域改革。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，完善财政转移支付体系，清理规范专项转移支付，增加一般性转移支付，提升市县财力同事权相匹配程度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "从数量看，近年来全球区域贸易协定数量保持快速增长。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "理论和实践都证明，市场配置资源是最有效率的形式。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国式现代化是人与自然和谐共生的现代化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "乡村振兴要靠人才、靠资源。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，继续完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，建立健全周边安全工作协调机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "2014年1月24日，中央政治局召开会议决定，中央国家安全委员会由习近平任主席。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平总书记指出，人工智能是引领这一轮科技革命和产业变革的战略性技术，具有溢出带动性很强的“头雁”效应。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "聚焦发展全过程人民民主，坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一，推动人民当家作主制度更加健全、协商民主广泛多层制度化发展、中国特色社会主义法治体系更加完善，社会主义法治国家建设达到更高水平。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "由于欠账过多、基础薄弱，我国城乡发展不平衡不协调的矛盾依然比较突出，加快推进城乡发展一体化意义更加凸显、要求更加紧迫。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要推进高质量共建“一带一路”行稳致远。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，推动金融高水平开放，稳慎扎实推进人民币国际化，发展人民币离岸市场。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们一定要认识到，城镇和乡村是互促互进、共生共存的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "截至2023年底，我国职工医保和城乡居民医保政策范围内住院费用报销比例分别达到80%和70%左右。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "健全生态环境治理体系要全面推进以国家公园为主体的自然保护地体系建设。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，全国水环境质量发生了转折性的变化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，完善垂直管理体制和地方分级管理体制，健全垂直管理机构和地方协作配合机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要健全粮食和食物节约长效机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "改革开放以来，城乡居民的生活境况已经发生了翻天覆地的变化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要健全社会力量参与公共文化服务机制，推进公共文化设施所有权和使用权分置改革。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会擘画了进一步全面深化改革时代蓝图，具有继往开来的里程碑意义。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，健全预期管理机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新一轮科技革命是推动产业变革的底层逻辑。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，完善生成式人工智能发展和管理机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善食品药品安全责任体系。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "健全法律面前人人平等保障机制，弘扬社会主义法治精神。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，探索实行国家宏观资产负债表管理。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，建立职务科技成果资产单列管理制度，深化职务科技成果赋权改革。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "跨军地改革，是十八大以来军改的一个重要方面。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全常态化培训特别是基本培训机制，强化专业训练和实践锻炼，全面提高干部现代化建设能力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "科学的宏观调控、有效的政府治理是发挥社会主义市场经济体制优势的内在要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要优化军委机关部门职能配置。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "在发展中保障和改善民生是中国式现代化的重大任务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中国式现代化是全体人民共同富裕的现代化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "中央财政事权原则上通过中央本级安排支出，减少委托地方代行的中央财政事权。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "改革开放以来，我国通过对内改革打开国门、融入世界，也通过对外开放来助推改革、深化改革，从而实现改革与开放的良性互动。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，完善国有资本经营预算和绩效评价制度，强化国家重大战略任务和基本民生财力保障。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "建设美丽中国是全面建设社会主义现代化国家的重要目标，是实现中华民族伟大复兴中国梦的重要内容。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，坚持好、完善好、运行好人民代表大会制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "2021年7月1日，习近平总书记在庆祝中国共产党成立一百周年大会上发表重要讲话时强调发展全过程人民民主。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全乡镇（街道）职责和权力、资源相匹配制度，加强乡镇（街道）服务管理力量。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十九大提出加快生态文明体制改革，建设美丽中国。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，构建全国统一大市场。推动市场基础制度规则统一、市场监管公平统一、市场设施高标准联通。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "要强化县城在城乡融合发展中的龙头带动作用。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要加大先进适用装备的配备力度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要促进有效市场和有为政府更好结合。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善和落实领导干部任期制，健全领导班子主要负责人变动交接制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，探索加强新经济组织、新社会组织、新就业群体党的建设有效途径。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，把经济政策和非经济性政策都纳入宏观政策取向一致性评估。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要坚持人民城市人民建、人民城市为人民。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "第三产业吸纳就业能力提高，一、二、三产从业人员占比从2012年的33.5%、30.4%和36.1%调整为2021年的22.9%、29.1%和48%。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要围绕解决突出矛盾设置改革议题，优化重点改革方案生成机制，坚持真理、修正错误，及时发现问题、纠正偏差。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，我国研发人员总量居世界第二。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "双拥是拥军优属、拥政爱民工作的简称。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "高质量发展，就是从“有没有”转向“好不好”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "随着全球气候变暖、环境污染等重大生态环境问题日益突出，绿色和可持续发展成为全球性话题。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，全面加强人民军队党的建设。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，推进国家安全体系和能力现代化，坚决维护国家安全和社会稳定。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要为非公有制经济发展营造良好环境、提供更多机会，完善民营企业参与国家重大项目建设长效机制，支持有能力的民营企业牵头承担国家重大技术攻关任务，规范涉民营企业行政检查。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要健全战建备统筹推进机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "进一步全面深化改革的总目标是继续完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，要建立跨部门、跨地区的协作机制，加强信息共享和资源整合。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们的生态系统质量和稳定性不断提升。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，深化金融体制改革。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "民主不是装饰品，不是用来做摆设的，而是要用来解决人民需要解决的问题的。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "完善党中央重大决策部署落实机制，确保党中央令行禁止。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "2021年10月，习近平总书记在中央人大工作会议上对全过程人民民主作出系统阐述。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "城乡融合发展是中国式现代化的必然要求。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要深化跨军地改革。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "一个国家是不是民主，应该由这个国家的人民来评判，而不应该由外部少数人指手画脚来评判。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "国家治理体系和治理能力是一个有机整体，相辅相成。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要推动新时代中国经济由高速增长转向高质量发展。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，适当加强中央事权、提高中央财政支出比例。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "战区联指的优化，与军委联指的优化，既有相同的地方，也有独特的地方。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "大数据改善了文化产业和旅游业消费环境。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，深化干部人事制度改革，鲜明树立选人用人正确导向。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要秉持公共数据开放和共享的理念，推进文化大数据建设。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央 国务院关于全面推进美丽中国建设的意见》提出，到2035年，能源和水资源利用效率达到国际先进水平。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，网络平台成为文化发展新引擎。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要完善重大决策咨询评估机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出，提高公共安全治理水平。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要编制应急物资储备规划。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要健全依法治军工作机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，完善政府债务管理制度，建立全口径地方债务监测监管体系和防范化解隐性债务风险长效机制，加快地方融资平台改革转型。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会充分肯定党的二十届二中全会以来中央政治局的工作。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "浙江构建衔接配套的规划体系，为“千万工程”提供行动指南。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "面对纷繁复杂的国际国内形势，面对新一轮科技革命和产业变革，面对人民群众新期待，必须继续把改革推向前进。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，深化零基预算改革。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，加快建立租购并举的住房制度，加快构建房地产发展新模式。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，规范非税收入管理，适当下沉部分非税收入管理权限，由地方结合实际差别化管理。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，新一轮科技革命与产业变革催生未来产业，以数字技术为引领，数字产业化与产业数字化，共同赋能全球产业链重构。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，中央财政事权原则上通过中央本级安排支出，减少委托地方代行的中央财政事权。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全社保基金保值增值和安全监管体系。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，规范专门法院设置。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出要健全推动经济高质量发展体制机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，推进消费税征收环节后移并稳步下划地方，完善增值税留抵退税政策和抵扣链条，优化共享税分享比例。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会听取和讨论了习近平总书记受中央政治局委托所作的工作报告。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "落实深化人才发展体制机制改革要加大青年科技人才出国学习交流支持力度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "军地应携手维护社会和谐稳定。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "浙江大力推进生态环境整治，推动农村人居环境显著改善。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，扩大年金制度覆盖范围，推行个人养老金制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "服务业有利于促进经济可持续发展，带动制造业转型升级。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，深化网络管理体制改革，整合网络内容建设和管理职能，推进新闻宣传和网络舆论一体化管理。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当前，数据要素成为文化发展的核心生产要素之一。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，构建促进专精特新中小企业发展壮大机制。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，构建适应全媒体生产传播工作机制和评价体系，推进主流媒体系统性变革。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新发展阶段是我们党带领人民迎来从站起来、富起来到强起来历史性跨越的新阶段。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，加强产业活动单位统计基础建设，优化总部和分支机构统计办法，逐步推广经营主体活动发生地统计。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，规范地方招商引资法规制度，严禁违法违规给予政策优惠行为。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "外贸是促进国内国际双循环的关键枢纽。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "没有坚实的物质技术基础，就不可能全面建成社会主义现代化强国。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "1978年，《人民日报》等八家中央媒体试行“事业单位，企业化管理”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“千村示范、万村整治”工程，简称“千万工程”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "发展是党执政兴国的第一要务。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，建立企业研发准备金制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，完善义务教育优质均衡推进机制，探索逐步扩大免费教育范围。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "国家治理能力是运用国家制度管理社会各方面事务的能力，包括改革发展稳定、内政外交国防、治党治国治军等各个方面。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，完善权责发生制政府综合财务报告制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，增加地方自主财力，拓展地方税源，适当扩大地方税收管理权限。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，加强公共服务绩效管理，强化事前功能评估。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央 国务院关于全面推进美丽中国建设的意见》提出，到2035年，“人水和谐”美丽河湖、美丽海湾基本建成。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善党内法规，增强党内法规权威性和执行力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，完善权责发生制政府综合财务报告制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要深化文化领域行政审批备案制度改革，加强事中事后监管。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，完善高校科技创新机制，提高成果转化效能。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十八大以来，我们下决心调整工农关系、城乡关系，采取了一系列举措推动“工业反哺农业、城市支持农村”。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，国家安全是中国式现代化行稳致远的重要基础。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "没有文明的继承和发展，没有文化的弘扬和繁荣，就没有中国梦的实现。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，完善国有资本经营预算和绩效评价制度，强化国家重大战略任务和基本民生财力保障。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，健全行政复议体制机制，完善行政裁决制度。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我们要提高紧急运输保障能力。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《新时代的中国国防》白皮书指出，解放军和武警部队原有77所院校整合为44所，重塑国防大学、国防科技大学。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "社会主义市场经济必须实行国家宏观间接调控。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的十九大提出实施乡村振兴战略，就是为了从全局和战略高度来把握和处理工农关系、城乡关系。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "习近平指出，只有国家安全和社会稳定，改革发展才能不断推进。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党的二十届三中全会指出，必须坚定不移走中国特色社会主义政治发展道路。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "代表中国最广大人民的根本利益是“三个代表”的基础，而代表中国先进生产力的发展要求则是“三个代表”的归宿。",
    "type": "judge",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "文化体制机制改革就是调整、破除不适应文化生产力发展的组织架构、规则和制度，激发创新创造活力，促进文化繁荣。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "新征程上，必须把美丽中国建设摆在强国建设、民族复兴的突出位置。",
    "type": "judge",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "党委审批预备党员，必须（  ）和表决。",
    "type": "blank",
    "answer": "集体讨论"
  },
  {
    "question": "凡是未经（  ）或政治审查不合格的，不能发展入党。",
    "type": "blank",
    "answer": "政治审查"
  },
  {
    "question": "党章中对党员义务的规定，发扬社会主义新风尚，带头实践（  ）和社会主义荣辱观，提倡共产主义道德，弘扬中华民族传统美德，为了保护国家和人民的利益，在一切困难和危险的时刻挺身而出，英勇斗争，不怕牺牲。",
    "type": "blank",
    "answer": "社会主义核心价值观"
  },
  {
    "question": "发展党员必须经过党的（  ）讨论通过。",
    "type": "blank",
    "answer": "支部大会"
  },
  {
    "question": "中共第七次全国代表大会的工作方针是：“（  ），争取胜利”。",
    "type": "blank",
    "answer": "团结一致"
  },
  {
    "question": "（  ）是中国特色社会主义的本质属性。",
    "type": "blank",
    "answer": "社会和谐"
  },
  {
    "question": "（  ）和它的常务委员会在中央委员会全体会议闭会期间，行使中央委员会的职权。",
    "type": "blank",
    "answer": "中央政治局"
  },
  {
    "question": "坚持（  ）是我们的强国之路。",
    "type": "blank",
    "answer": "改革开放"
  },
  {
    "question": "社会主义改造基本完成后，我国国家政治生活的主题是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "正确处理人民内部矛盾"
  },
  {
    "question": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话中，把我国的工人阶级同民族资产阶级的矛盾定性为（  ）矛盾。",
    "type": "blank",
    "answer": "人民内部"
  },
  {
    "question": "（  ）首次明确提出“一个国家，两种制度”的概念。",
    "type": "blank",
    "answer": "邓小平"
  },
  {
    "question": "（  ）是指一个人要求入党的内在原因和真实目的。",
    "type": "blank",
    "answer": "入党动机"
  },
  {
    "question": "端正入党动机，要有为（  ）和中国特色社会主义事业奋斗终身的坚定信念。",
    "type": "blank",
    "answer": "共产主义"
  },
  {
    "question": "2013年9月和10月，中国国家主席习近平在出访中亚和东南亚各国期间，先后提出了建设“丝绸之路经济带”和21世纪“（  ）”两大倡议，被合称为“一带一路”，受到国际社会广泛关注。",
    "type": "blank",
    "answer": "海上丝绸之路"
  },
  {
    "question": "十八届五中全会指出，实现“十三五”时期发展目标，破解发展难题，厚植发展优势，必须牢固树立并切实贯彻创新、协调、（  ）、开放、共享的发展理念。",
    "type": "blank",
    "answer": "绿色"
  },
  {
    "question": "《中国共产党章程》规定，对党员的纪律处分有五种：警告、严重警告、（  ）、留党察看、开除党籍。",
    "type": "blank",
    "answer": "撤销党内职务"
  },
  {
    "question": "中国共产党第二十次全国代表大会，是在全党全国各族人民买上全面建设社会主义现代化国家新征程、向（  ）奋斗目标进军的关键时刻展开的一次十分重要的大会。",
    "type": "blank",
    "answer": "第二个百年"
  },
  {
    "question": "（  ）是我们党强身治病、保持肌体健身的锐利武器。",
    "type": "blank",
    "answer": "批评和自我批评"
  },
  {
    "question": "关于科技创新，全会提出要强化企业（  ）地位，建立培育壮大科技领军企业机制。",
    "type": "blank",
    "answer": "科技创新主体"
  },
  {
    "question": "（  ）是社会发展的最终决定力量。",
    "type": "blank",
    "answer": "生产力"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：大自然是人类赖以生存发展的基本条件。尊重自然、（  ）、保护自然，是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
    "type": "blank",
    "answer": "顺应自然"
  },
  {
    "question": "党员义务和权利是（  ）的关系，它们之间是相互依存、相辅相成的。",
    "type": "blank",
    "answer": "辩证统一"
  },
  {
    "question": "（  ）是党员为党工作，维护党的利益，为完成党的任务所必须享有的政治权利， 也是党员更好地发挥先锋模范作用所必需的条件。",
    "type": "blank",
    "answer": "党员权利"
  },
  {
    "question": "讨论预备党员转正的支部大会，对到会人数、赞成人数等要求与讨论（  ）的支部大会相同。",
    "type": "blank",
    "answer": "接收预备党员"
  },
  {
    "question": "《星星之火，可以燎原》是1930年1月5日毛泽东写给当时红四军第一纵队司令员（  ）的回信，意在帮助其转变对中国革命的悲观思想认识。",
    "type": "blank",
    "answer": "林彪"
  },
  {
    "question": "党的（  ）是党赖以存在、发展和完成使命的物质基础，是实现党的领导的基本保证。",
    "type": "blank",
    "answer": "组织"
  },
  {
    "question": "人民军队建设的一条根本原则是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "党指挥枪"
  },
  {
    "question": "1953年，党提出了过渡时期的（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "总路线"
  },
  {
    "question": "党的（  ）是共产党人的奋斗目标和终生追求，是共产党人的精神支柱和力量源泉。",
    "type": "blank",
    "answer": "最高理想"
  },
  {
    "question": "我们党是最高纲领和最低纲领的（  ）论者。",
    "type": "blank",
    "answer": "统一"
  },
  {
    "question": "（  ），到群众中去，是我们党的领导方法和工作方法。",
    "type": "blank",
    "answer": "从群众中来"
  },
  {
    "question": "我们要增强问题意识，聚焦实践遇到的新问题、改革发展稳定存在的深层次问题人民群众急难愁盼的问题、国际变局中的重大问题、（  ）面临的突出问题。",
    "type": "blank",
    "answer": "党的建设"
  },
  {
    "question": "我国人民民主专政的实质是（  ）专政。",
    "type": "blank",
    "answer": "无产阶级"
  },
  {
    "question": "（  ）是争取入党的首要问题。",
    "type": "blank",
    "answer": "端正入党动机"
  },
  {
    "question": "1942年，毛泽东发表《在延安文艺座谈会上的讲话》，指出革命文艺根本方向是（  ），首先是为工农兵服务。",
    "type": "blank",
    "answer": "为人民服务"
  },
  {
    "question": "党的纪律是指党的各级组织和全体党员必须遵守的（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "行为规则"
  },
  {
    "question": "党的（  ）是党的生命线和根本工作路线,保持党同人民群众的血肉联系，是党的工作作风建设的核心问题。",
    "type": "blank",
    "answer": "群众路线"
  },
  {
    "question": "科学发展观的根本方法是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "统筹兼顾"
  },
  {
    "question": "十九大报告指出，必须坚持人民主体地位，坚持立党为公、执政为民，践行（  ）的根本宗旨，把党的群众路线贯彻到治国理政全部活动之中，把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，依靠人民创造历史伟业。",
    "type": "blank",
    "answer": "全心全意为人民服务"
  },
  {
    "question": "大会的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻（  ），弘扬伟大建党精神，自信自强、守正创新，厉奋发、勇毅前行为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
    "type": "blank",
    "answer": "新时代中国特色社会主义思想"
  },
  {
    "question": "在行使权利的过程中，要坚持在党的纪律面前（  ）的原则。",
    "type": "blank",
    "answer": "人人平等"
  },
  {
    "question": "政治审查必须严肃认真、（  ），注重本人的一贯表现。审查情况应当形成结论性材料。",
    "type": "blank",
    "answer": "实事求是"
  },
  {
    "question": "支部大会讨论两个以上的发展对象入党时，必须（  ）讨论和表决。",
    "type": "blank",
    "answer": "逐个"
  },
  {
    "question": "旧民主主义革命和新民主主义革命的分水岭是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "五四运动"
  },
  {
    "question": "毛泽东提出“枪杆子里面出政权”的著名论断是在（  ）\t会议上。",
    "type": "blank",
    "answer": "八七"
  },
  {
    "question": "在新世纪新时代，经济和社会发展的战略目标是，到（  ）时，全面建成小康社会；到新中国成立一百年时，全面建成社会主义现代化强国。",
    "type": "blank",
    "answer": "建党一百年"
  },
  {
    "question": "（  ）是近代以来中华民族最伟大的梦想。",
    "type": "blank",
    "answer": "实现中华民族伟大复兴"
  },
  {
    "question": "十二大党章规定（  ）面前人人平等。",
    "type": "blank",
    "answer": "党的纪律"
  },
  {
    "question": "要把（  ）作为各级党校、干校培训党员领导干部的必备课程。要把检查学习和遵守党章情况作为组织生活会、民主生活会的重要内容。",
    "type": "blank",
    "answer": "学习党章"
  },
  {
    "question": "我们党执政后的最大危险是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "脱离群众"
  },
  {
    "question": "邓小平理论开始形成和发展的标志是1978年中共（  ）的召开。",
    "type": "blank",
    "answer": "十一届三中全会"
  },
  {
    "question": "共产党员保持先进性，必须体现到在改革发展稳定的各项工作中发挥（  ）作用。",
    "type": "blank",
    "answer": "先锋模范"
  },
  {
    "question": "共产党员永远是（  ）的普通一员。",
    "type": "blank",
    "answer": "劳动人民"
  },
  {
    "question": "党的十八大以来，以习近平同志为总书记的党中央毫不动摇坚持和发展中国特色社会主义，勇于实践、善于创新，深化对共产党执政规律、社会主义建设规律、（  ）规律的认识，形成一系列治国理政新理念新思想新战略，为在新的历史条件下深化改革开放、加快推进社会主义现代化提供了科学理论指导和行动指南。",
    "type": "blank",
    "answer": "人类社会发展"
  },
  {
    "question": "十八届五中全会提出全面建成小康社会新的目标要求，其中第一项就是经济保持中高速增长，在提高发展平衡性、包容性、可持续性的基础上，到二O二0年国内生产总值和城乡居民人均收入比 （  ）年翻一番，产业迈向中高端水平，消费对经济增长贡献明显加大，户籍人口城镇化率加快提高。",
    "type": "blank",
    "answer": "二O一O|2010|二零一零"
  },
  {
    "question": "全会强调，开放是中国式现代化的（  ）标识。",
    "type": "blank",
    "answer": "鲜明"
  },
  {
    "question": "必须坚持以（  ）为中心的发展思想，不断促进人的全面发展、全体人民共同富裕。",
    "type": "blank",
    "answer": "人民"
  },
  {
    "question": "中国共产党第二十次全国代表大会，是在全党全国各族人民迈上（  ）新征程、向第二个百年奋斗目标进军的关键时刻召开的一次十分重要的大会。",
    "type": "blank",
    "answer": "全面建设社会主义现代化国家"
  },
  {
    "question": "（  ）是实现党内民主的重要保障，是党员参与事务，发挥作用的有力保证。",
    "type": "blank",
    "answer": "党员权利"
  },
  {
    "question": "党章中对党员义务的规定，党员必须严格保守党和国家的秘密，执行（  ），服从组织分配，积极完成党的任务。",
    "type": "blank",
    "answer": "党的决定"
  },
  {
    "question": "近代中国社会的性质是（  ）社会。",
    "type": "blank",
    "answer": "半殖民地半封建"
  },
  {
    "question": "1938年，毛泽东发表了《  》，驳斥了“亡国论”和“速胜论”，为抗日战争的胜利指明了正确的道路。",
    "type": "blank",
    "answer": "论持久战"
  },
  {
    "question": "党的上级组织要经常听取（  ）和党员群众的意见，及时解决他们提出的问题。",
    "type": "blank",
    "answer": "下级组织"
  },
  {
    "question": "（  ）是政党的宗旨和行为规范。",
    "type": "blank",
    "answer": "党章|党的章程"
  },
  {
    "question": "牢牢掌握意识形态工作领导权，不断巩固（  ）在意识形态领域的指导地位，巩固全党全国人民团结奋斗的共同思想基础。",
    "type": "blank",
    "answer": "马克思主义"
  },
  {
    "question": "1957年春，毛泽东发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话，提出必须正确区分和处理社会两类不同性质的矛盾，并把它作为国家（  ）的主题。",
    "type": "blank",
    "answer": "政治生活"
  },
  {
    "question": "中国共产党代表中国（  ）的发展要求。",
    "type": "blank",
    "answer": "先进生产力"
  },
  {
    "question": "建立健全党内制度体系，要以（  ）为根本依据。",
    "type": "blank",
    "answer": "党章"
  },
  {
    "question": "邓小平同志指出：“党章的（  ）是我们党的最基本的政治纲领和组织纲领”。",
    "type": "blank",
    "answer": "总纲"
  },
  {
    "question": "“文化大革命”的起止时间是（  ）年5月到1976年10月。",
    "type": "blank",
    "answer": "1966|一九六六"
  },
  {
    "question": "中国共产党第十九次全国代表大会同意，把（  ）同中国特色社会主义道路、中国特色社会主义理论体系、中国特色社会主义制度一道写入党章，这有利于全党深化对中国特色社会主义的认识，全面把握中国特色社会主义内涵。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国特色社会主义文化"
  },
  {
    "question": "邓小平说，社会主义最大的优越性就是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "共同富裕"
  },
  {
    "question": "（  ）是维护党的团结统一、完成党的任务的保证。",
    "type": "blank",
    "answer": "党的纪律"
  },
  {
    "question": "（  ）是党最根本、最重要的纪律，是党的全部纪律的基础。",
    "type": "blank",
    "answer": "政治纪律"
  },
  {
    "question": "“四个全面”战略布局是指全面建设社会主义现代化国家、（  ）、全面依法治国、全面从严治党。",
    "type": "blank",
    "answer": "全面深化改革"
  },
  {
    "question": "明确全面深化改革总目标是完善和发展（  ）、推进国家治理体系和治理能力现代化。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国特色社会主义制度"
  },
  {
    "question": "明确中国特色社会主义最本质的特征是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国共产党领导"
  },
  {
    "question": "发展党员工作的总要求是控制总量、优化结构、（  ）、发挥作用。",
    "type": "blank",
    "answer": "提高质量"
  },
  {
    "question": "半殖民地半封建中国社会的最主要矛盾是中华民族与（  ）的矛盾。",
    "type": "blank",
    "answer": "帝国主义"
  },
  {
    "question": "辛亥革命的失败证明，软弱的民族资产阶级不能领导中国民主革命取得彻底胜利，中国民主革命要取得彻底胜利，必须有一个新的阶级、新的政党来领导。这个新的阶级就是无产阶级，这个新的政党就是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国共产党"
  },
  {
    "question": "中国新民主主义革命胜利的三大法宝：统一战线、武装斗争、（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "党的建设"
  },
  {
    "question": "1935年日本帝国主义侵入华北，民族危机日益严重，中共中央发表《  》，号召停止内战，共同抗日。",
    "type": "blank",
    "answer": "八一宣言|为抗日救国告全体同胞书"
  },
  {
    "question": "毛泽东思想的出发点和根本点是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "实事求是"
  },
  {
    "question": "毛泽东思想的成熟时期是在（   ）时期。",
    "type": "blank",
    "answer": "抗日战争"
  },
  {
    "question": "毛泽东在党的七届二中全会 上提出“两个务必“，要求全党在胜利面前保持清醒头脑，在夺取全国政权后要经受住执政的考验，务必使同志们继续保持谦虚、谨慎、不骄、不躁的作风，务必使同志们继续地保持（  ）的作风。",
    "type": "blank",
    "answer": "艰苦奋斗"
  },
  {
    "question": "1967年2月，谭震林、陈毅、叶剑英等老同志严词批评“文化大革命”，被江青一伙诬之为“二月逆流”，江青一伙更把（  ）打成所谓的“叛徒、内奸、工贼”。",
    "type": "blank",
    "answer": "刘少奇"
  },
  {
    "question": "党的（  ）是我们党同一切剥削阶级政党的根本区别。",
    "type": "blank",
    "answer": "宗旨"
  },
  {
    "question": "党章规定：党的思想路线是（  ），理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理。",
    "type": "blank",
    "answer": "一切从实际出发"
  },
  {
    "question": "党中央做出试办深圳、珠海、（  ）、厦门特区的重大决策(1985年把特区改为经济特区）是在1979年。",
    "type": "blank",
    "answer": "汕头"
  },
  {
    "question": "可持续发展战略的核心内容是正确处理经济发展与（  ）、资源、环境之间的关系。",
    "type": "blank",
    "answer": "人口"
  },
  {
    "question": "坚持绿水青山就是（  ）的理念，坚持山水林田湖草沙一体化和系统治理，全方位、圈地与、全过程加强生态环境保护，生态环境保护发生历史性、转折性、全局性变化，我们的祖国天更蓝、山更绿、水更清。",
    "type": "blank",
    "answer": "金山银山"
  },
  {
    "question": "党的纪律主要包括（  ）、组织纪律、廉洁纪律、群众纪律、工作纪律、生活纪律。",
    "type": "blank",
    "answer": "政治纪律"
  },
  {
    "question": "在人才发展方面，全会强调要坚持（  ），为人才松绑。",
    "type": "blank",
    "answer": "向用人主体授权"
  },
  {
    "question": "关于财政体制改革，全会提出要增加（  ），拓展地方税源。",
    "type": "blank",
    "answer": "地方自主财力"
  },
  {
    "question": "党领导人民在建设社会主义物质文明和（  ）的同时，努力建设社会主义精神文明。",
    "type": "blank",
    "answer": "政治文明"
  },
  {
    "question": "入党介绍人一般由（  ）担任，也可由党组织指定。",
    "type": "blank",
    "answer": "培养联系人"
  },
  {
    "question": "（  ）也是党员条件的具体化，是健全党内生活的基本条件。",
    "type": "blank",
    "answer": "党员权利|党员的权利"
  },
  {
    "question": "民众是战争胜负的决定力量。毛泽东把民众比作“（  ）”， 最充分地肯定了民众的力量在革命战争中的重要作用。",
    "type": "blank",
    "answer": "铜墙铁壁"
  },
  {
    "question": "（  ）是党的根本组织制度和领导制度，也是党最重要的组织纪律和政治纪律。",
    "type": "blank",
    "answer": "民主集中制"
  },
  {
    "question": "党在社会主义初级阶段的基本纲领，主要包括发展中国特色社会主义的（  ）、政治、文化、社会、生态文明五个方面的内容。",
    "type": "blank",
    "answer": "经济"
  },
  {
    "question": "树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念，增强（  ）的意识。",
    "type": "blank",
    "answer": "绿水青山就是金山银山"
  },
  {
    "question": "中国共产党代表中国最广大人民的（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "根本利益"
  },
  {
    "question": "（  ）是先进生产力和先进文化的创造主体，也是实现自身利益的根本力量。",
    "type": "blank",
    "answer": "人民群众"
  },
  {
    "question": "1971年10月，第（  ）届联合国大会以压倒多数票通过决议，恢复中华人民共和国在联合国安理会的合法席位，这是中国外交路线的一次重大胜利。",
    "type": "blank",
    "answer": "二十六|26"
  },
  {
    "question": "中国共产党党员是中国工人阶级的有（  ）的先锋战士。这从根本上界定了共产党员的政治身份。",
    "type": "blank",
    "answer": "共产主义觉悟"
  },
  {
    "question": "《党章》规定，中国共产党以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想和科学发展观、（  ）作为自己的行动指南。",
    "type": "blank",
    "answer": "习近平新时代中国特色社会主义思想"
  },
  {
    "question": "坚持（  ）、治病救人，执纪必严、违纪必究，抓早抓小、防微杜渐，按照错误性质和情节轻重，给以批评教育直至纪律处分。",
    "type": "blank",
    "answer": "惩前毖后"
  },
  {
    "question": "明确党在新时代的强军目标是建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，把人民军队建设成为（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "世界一流军队"
  },
  {
    "question": "全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路，增强文化自信，围绕举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、展形象建设社会主义文化强国，发展面向现代化、面向世界、面向未来的，民族的科学的大众的社会主义文化，（  ），增强实现中华民族伟大复兴的精神力量。",
    "type": "blank",
    "answer": "激发全民族文化创新创造活力"
  },
  {
    "question": "（  ）必须面向党旗进行入党宣誓。",
    "type": "blank",
    "answer": "预备党员"
  },
  {
    "question": "（  ）是党员条件的具体化，规定了做一名合格党员的具体标准，阐明了党员应尽的责任。",
    "type": "blank",
    "answer": "党员义务|党员的义务"
  },
  {
    "question": "只有每个党员自觉履行义务，才能使党内的政治生活正常开展，才能充分调动党员的积极性、（  ）和创造性。",
    "type": "blank",
    "answer": "主动性"
  },
  {
    "question": "区别新旧民主革命的主要标志是（  ）不同。",
    "type": "blank",
    "answer": "革命领导权"
  },
  {
    "question": "从1922年1月至1923年2月，全国罢工达180多次，其中主要的有香港海员大罢工和京汉铁路大罢工。但京汉铁路大罢工却遭到直系军阀吴佩孚的血腥镇压，制造了震惊中外的“（  ）”。",
    "type": "blank",
    "answer": "二七惨案"
  },
  {
    "question": "1941年，中共中央接受了李鼎铭的建议，实行（  ）政策，提高了主力部队的战斗力，增强了政府机关的行政效能。",
    "type": "blank",
    "answer": "精兵简政"
  },
  {
    "question": "实现中国梦必须弘扬中国精神，这就是以爱国主义为核心的民族精神，以改革创新为核心的（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "时代精神"
  },
  {
    "question": "解放初期，开展了反贪污、反浪费、（  ）的“三反”运动。",
    "type": "blank",
    "answer": "反官僚主义"
  },
  {
    "question": "在十三大党章中党组织讨论决定的问题执行（  ）原则。",
    "type": "blank",
    "answer": "少数服从多数"
  },
  {
    "question": "政党的（  ），是一个政党本身所固有的规定性，是一个政党区别于其他政党的根本标志。",
    "type": "blank",
    "answer": "性质"
  },
  {
    "question": "2012年十八大根据形势和任务发展变化对党章总纲进行了修改，把（  ）写入党的指导思想。",
    "type": "blank",
    "answer": "科学发展观"
  },
  {
    "question": "为了使国民经济从严重困难中走出来，1961年1月召开的中共中央八届九中全会确定实行“调整、巩固、充实、（  ）”的八字方针。",
    "type": "blank",
    "answer": "提高"
  },
  {
    "question": "党的第（  ）次代表大会第一次明确提出党的组织原则为民主集中制。",
    "type": "blank",
    "answer": "五|5"
  },
  {
    "question": "（  ）是我们党一贯倡导的马克思主义学风。",
    "type": "blank",
    "answer": "理论联系实际"
  },
  {
    "question": "全会提出要完善（  ）发展体制机制，统筹新型工业化、新型城镇化和乡村全面振兴。",
    "type": "blank",
    "answer": "城乡融合"
  },
  {
    "question": "各级纪律检查委员会要把处理特别重要或复杂的案件中的问题和处理的结果，向（  ）报告。党的地方各级纪律检查委员会和基层纪律检查委员会要同时向上级纪律检查委员会报告。",
    "type": "blank",
    "answer": "同级党的委员会"
  },
  {
    "question": "党章中对党员义务的规定，党员必须学习党的基本知识，学习科学、文化、法律和业务知识，努力提高（  ）的本领。",
    "type": "blank",
    "answer": "为人民服务"
  },
  {
    "question": "预备党员的预备期一般为一年，预备期起始时间从（  ）通过他为预备党员之日算起。",
    "type": "blank",
    "answer": "支部大会"
  },
  {
    "question": "最早站在马克思主义立场上给中国人民介绍马克思主义的人是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "李大钊"
  },
  {
    "question": "延安整风运动的中心任务是反对（  ）以整顿学风。",
    "type": "blank",
    "answer": "主观主义"
  },
  {
    "question": "马克思主义与中国实际相结合的第一次历史性飞跃的理论成果是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "毛泽东思想"
  },
  {
    "question": "1949年9月21日至30日，中国人民政治协商会议第一届全体会议在北平召开，会议通过了《  》。这是中华人民共和国历史上一个极其重要的纲领性文献。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国人民政治协商会议共同纲领"
  },
  {
    "question": "中国共产党的历史上反复出现的右倾和“左”倾机会主义错误，从思想根源上说都是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "主观主义"
  },
  {
    "question": "坚持（  ）观，坚决维护国家主权、安全、发展利益。",
    "type": "blank",
    "answer": "总体国家安全"
  },
  {
    "question": "1978年12月，十一届三中全会重新确立了马克思主义的解放思想、（  ）的思想路线，及时果断地把党和国家的工作重心转移到社会主义现代化建设上来，再次实现了党的历史性转折。",
    "type": "blank",
    "answer": "实事求是"
  },
  {
    "question": "标志着党在指导思想上拨乱反正完成的是《  》文件的通过。",
    "type": "blank",
    "answer": "关于建国以来党的若干历史问题的决议"
  },
  {
    "question": "2008年，第（  ）届夏季奥运会在北京举办。",
    "type": "blank",
    "answer": "29|二十九"
  },
  {
    "question": "（  ）是管方向、管立场、管根本的总要求，是全党在政治方向、 政治主场、政治言论、政治行动方面必须遵守的刚性约束。",
    "type": "blank",
    "answer": "政治纪律"
  },
  {
    "question": "（  ）第一次比较系统地初步回答了在中国这样一个经济文化落后的国家如何建设社会主义，如何巩固和发展社会主义的一系列基本问题。",
    "type": "blank",
    "answer": "邓小平理论"
  },
  {
    "question": "明确中国特色社会主义事业总体布局是“五位一体”、战略布局是“（  ）”。",
    "type": "blank",
    "answer": "四个全面"
  },
  {
    "question": "十一届三中全会正式作出了“把全党工作的着重点和全国人民的注意力转移到（  ）上来”的战略决策",
    "type": "blank",
    "answer": "社会主义现代化建设"
  },
  {
    "question": "预备党员的权利，除了没有表决权、（  ）和被选举权外，同正式党员一样。",
    "type": "blank",
    "answer": "选举权"
  },
  {
    "question": "党的第（  ）次代表大会对党的纲领作了重大修改，通过了《中国共产党章程》，这是我们党第一部正式党章。",
    "type": "blank",
    "answer": "二|2"
  },
  {
    "question": "一切为了群众，（  ），是群众路线的核心内容。",
    "type": "blank",
    "answer": "一切依靠群众"
  },
  {
    "question": "党章规定：遵循（  ）原则，推进“一带一路”建设。",
    "type": "blank",
    "answer": "共商共建共享"
  },
  {
    "question": "邓小平理论的主题是“什么是社会主义，（  ）”。",
    "type": "blank",
    "answer": "怎样建设社会主义"
  },
  {
    "question": "党章规定：党在自己的政治生活中正确地开展（  ），在原则问题上进行思想斗争，坚持真理，修正错误。",
    "type": "blank",
    "answer": "批评和自我批评"
  },
  {
    "question": "历史唯物主义认为，（  ）是历史的创造者，是推动社会前进的根本力量。",
    "type": "blank",
    "answer": "人民群众"
  },
  {
    "question": "辩证唯物主义和历史唯物主义是中国共产党人的（  ）和方法论。",
    "type": "blank",
    "answer": "世界观"
  },
  {
    "question": "中央军事委员会负责军队中党的工作和（  ），对军队中党的组织体制和机构作出规定。",
    "type": "blank",
    "answer": "政治工作"
  },
  {
    "question": "2015年1月20日中国国家统计局公布了初步核算的2014年宏观经济数据，GDP比上年增长7.4％，中国继美国之后第二个跻身超（  ）万亿美元经济体俱乐部。",
    "type": "blank",
    "answer": "10|十"
  },
  {
    "question": "关于国有企业改革，全会提出要推动国有资本和国有企业（  ）、（  ）、（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "做强、做优、做大"
  },
  {
    "question": "（  ）路线是我们党长时期在敌我力量悬殊的艰苦环境里进行革命活动的无比宝贵的历史经验的总结。",
    "type": "blank",
    "answer": "群众"
  },
  {
    "question": "科学发展观的基本要求是（  ）发展。",
    "type": "blank",
    "answer": "全面协调可持续"
  },
  {
    "question": "全党同志要贯彻党的基本理论、基本路线、（  ），为实现推进现代化建设、完成祖国统一、维护世界和平与促进共同发展这三大历史任务，实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而奋斗。",
    "type": "blank",
    "answer": "基本方略"
  },
  {
    "question": "发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻创新、协调、绿色、（  ）、共享的发展理念。",
    "type": "blank",
    "answer": "开放"
  },
  {
    "question": "毛泽东思想的活的灵魂里，（  ），自力更生，是从中国实际出发、依靠群众进行革命和建设的必然结论。",
    "type": "blank",
    "answer": "独立自主"
  },
  {
    "question": "延安整风运动的任务之一是：反对宗派主义以整顿（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "党风"
  },
  {
    "question": "中国共产党党章，是党的最高行为规范，是党内（  ）和处理个人与组织、组织与组织之间关系的基本准则。",
    "type": "blank",
    "answer": "政治生活"
  },
  {
    "question": "实现共产主义的社会制度，使人获得自由和（  ）的发展，是共产党人追求的最高理想，是党的最高纲领和最终奋斗目标。",
    "type": "blank",
    "answer": "全面"
  },
  {
    "question": "党的七大党章最大特色就是把（  ）确立为党的指导思想。",
    "type": "blank",
    "answer": "毛泽东思想"
  },
  {
    "question": "党章明确，运用监督执纪“（  ）”，让“红红脸、出出汗”成为常态，党纪处分、组织调整成为管党治党的重要手段，严重违纪、严重触犯刑律的党员必须开除党籍。",
    "type": "blank",
    "answer": "四种形态|4种形态"
  },
  {
    "question": "坚持以人为本、执政为民的理念，最根本的就是要摆正领导干部和（  ）的关系。",
    "type": "blank",
    "answer": "人民群众"
  },
  {
    "question": "党章规定：在国际事务中，坚持正确义利观，维护我国的独立和主权，反对霸权主义和强权政治，维护世界和平，促进人类进步，推动构建（  ），推动持久和平、共同繁荣的和谐世界。",
    "type": "blank",
    "answer": "人类命运共同体"
  },
  {
    "question": "中国共产党从1921年诞生起，就是按照（  ）建党原则建立的完全新型的工人阶级政党。",
    "type": "blank",
    "answer": "马克思列宁主义"
  },
  {
    "question": "2014年11月11日，亚太经合组织（APEC)第（  ）次领导人非正式会议在北京举行。这是时隔13年在中国再次举行的亚太国际会议。",
    "type": "blank",
    "answer": "二十二|22"
  },
  {
    "question": "（  ）是毛泽东思想的根本点，是党的思想路线的核心。",
    "type": "blank",
    "answer": "实事求是"
  },
  {
    "question": "“三个代表“重要思想的本质是立党为公、（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "执政为民"
  },
  {
    "question": "在新时代新征程，经济和社会发展的战略目标是，到二〇三五年基本实现（  ），到本世纪中叶把我国建成社会主义现代化强国。",
    "type": "blank",
    "answer": "社会主义现代化"
  },
  {
    "question": "要求入党的同志必须（  ）向党组织提出申请。",
    "type": "blank",
    "answer": "自愿"
  },
  {
    "question": "1927年8月7日，中共中央在湖北汉口召开紧急会议，清算了大革命后期以（  ）为代表的右倾投降主义错误，确定实行土地革命和武装反抗国民党反动派的总方针。",
    "type": "blank",
    "answer": "陈独秀"
  },
  {
    "question": "在中共七大上，毛泽东作了《  》的报告，指出成立民主联合政府是中国人民当前的基本要求。",
    "type": "blank",
    "answer": "论联合政府"
  },
  {
    "question": "党的各级委员会向（  ）的代表大会负责并报告工作。",
    "type": "blank",
    "answer": "同级"
  },
  {
    "question": "在全国代表大会闭会期间，党的（  ）执行全国代表大会的决议，领导党的全部工作，对外代表中国中国共产党。",
    "type": "blank",
    "answer": "中央委员会"
  },
  {
    "question": "建设富强、民主、文明、和谐、（  ）的社会主义现代化强国，是我们党在社会主义初级阶段的历史任务。",
    "type": "blank",
    "answer": "美丽"
  },
  {
    "question": "党的性质决定了党的组织原则，党的组织原则又保证了党的（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "性质"
  },
  {
    "question": "中共十一届三中全会前，我们最大的失误就是忽视了发展生产力，没有把（  ）工作放在一切工作的首位。",
    "type": "blank",
    "answer": "经济建设"
  },
  {
    "question": "中国共产党要领导全国各族人民实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的（  ） ，必须紧密围绕党的基本路线，坚持党要管党、全面从严治党，加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国梦"
  },
  {
    "question": "在长期实践中，我们党坚持把开展严肃认真的党内政治生活作为党的建设重要任务来抓，形成了以实事求是、 理论联系实际、 密切联系群众、（  ）、民主集中制、严明党的纪律等为主要内容的党内政治生活基本规范。",
    "type": "blank",
    "answer": "批评和自我批评"
  },
  {
    "question": "以改革创新精神全面推进党的建设新的伟大工程，以（  ）为统领，全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设，把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，全面提高党的建设科学化水平。",
    "type": "blank",
    "answer": "党的政治建设"
  },
  {
    "question": "全会指出，进一步全面深化改革要总结和运用改革开放以来特别是（  ）全面深化改革的宝贵经验。",
    "type": "blank",
    "answer": "新时代"
  },
  {
    "question": "党的十九大党章规定：严重违纪、严重（  ）的党员必须开除党籍。",
    "type": "blank",
    "answer": "触犯刑律"
  },
  {
    "question": "从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成（  ）实现第二个百年奋斗目标，以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。",
    "type": "blank",
    "answer": "社会主义现代化强国"
  },
  {
    "question": "1921年7月23日，中国共产党第一次全国代表大会在上海正式举行，与会代表（  ）人，代表全国50多名党员。",
    "type": "blank",
    "answer": "13|十三"
  },
  {
    "question": "1930年6月后，以（  ）为代表的“左”倾冒险错误一度在党中央占据了统治地位，主张在中心城市举行暴动，集中红军主力攻打中心城市，其结果使党和红军都遭受重大损失。",
    "type": "blank",
    "answer": "李立三"
  },
  {
    "question": "《共同纲领》确定中华人民共和国的性质是（  ）专政 。",
    "type": "blank",
    "answer": "人民民主"
  },
  {
    "question": "民主集中制“十六字方针”即“集体领导、（  ）、个别酝酿、会议决定”，是对党委决策程序的科学规范。",
    "type": "blank",
    "answer": "民主集中"
  },
  {
    "question": "发挥市场在资源配置中的（  ）作用，更好发挥政府作用，建立完善的宏观调控体系。",
    "type": "blank",
    "answer": "决定性"
  },
  {
    "question": "要求入党的同志应该自觉接受党组织的培养、教育和（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "考察"
  },
  {
    "question": "党的作风主要包括（  ）作风、工作作风、学习作风、领导作风和生活作风五个方面。",
    "type": "blank",
    "answer": "思想"
  },
  {
    "question": "（  ）是无产阶级革命实践经验的结晶，是帝国主义和无产阶级革命时代的马克思主义。",
    "type": "blank",
    "answer": "列宁主义"
  },
  {
    "question": "工人阶级是党产生的阶级基础，（  ）则是党产生的理论基础。",
    "type": "blank",
    "answer": "马克思主义"
  },
  {
    "question": "加强党的干部队伍生活作风建设，必须教育和监督党员干部，自觉地加强党性锻炼，树立正确的世界观、（  ）和事业观。",
    "type": "blank",
    "answer": "权力观"
  },
  {
    "question": "关于完善中国特色社会主义法治体系，全会提出要加强（  ）、（  ）、（  ）领域立法。",
    "type": "blank",
    "answer": "重点、新兴、涉外"
  },
  {
    "question": "必须统筹国内国际两个大局，始终不渝走和平发展道路、奉行（  ）的开放战略。",
    "type": "blank",
    "answer": "互利共赢"
  },
  {
    "question": "井冈山革命根据地的创建，点燃了（  ）的星星之火，朱德、毛泽东会师后，工农革命军合编为中国工农红军第四军。",
    "type": "blank",
    "answer": "工农武装割据"
  },
  {
    "question": "坚持（  ）、走中国特色的社会主义道路，是实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴中国梦的根本保证。",
    "type": "blank",
    "answer": "党的领导"
  },
  {
    "question": "马克思主义政党是以（  ）为基础的。",
    "type": "blank",
    "answer": "工人阶级"
  },
  {
    "question": "中共八大提出要正确认识社会主义社会的基本矛盾，正确区别和处理敌我矛盾和人民内部矛盾，提出正确处理人民内部矛盾的总方针是（  ），群众路线。",
    "type": "blank",
    "answer": "实事求是"
  },
  {
    "question": "中国共产党要领导全国各族人民实现“两个一百年”奋斗目标、实现（  ） ，必须紧密围绕党的基本路线，坚持党要管党、全面从严治党，加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设。",
    "type": "blank",
    "answer": "中华民族伟大复兴的中国梦"
  },
  {
    "question": "党的十九大党章规定：运用监督执纪“（  ）”，让“红红脸、出出汗”成为常态。",
    "type": "blank",
    "answer": "四种形态|4种形态"
  },
  {
    "question": "党章总纲指出，要抓紧时机，加快发展，实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略、（  ）战略、区域协调发展战略、可持续发展战略、军民融合发展战略，充分发挥科学技术作为第一生产力的作用，依靠科技进步，提高劳动者素质，促进国民经济又好又快发展。",
    "type": "blank",
    "answer": "乡村振兴"
  },
  {
    "question": "（  ）是第一生产力，经济建设必须依靠科技进步和劳动者素质的提高。",
    "type": "blank",
    "answer": "科学技术"
  },
  {
    "question": "共产党是由（    ）中具有共产主义觉悟的先进分子组成的。",
    "type": "blank",
    "answer": "工人阶级"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：全面建设社会主义现代化国家，必须坚持（  ）发展道路，增强文化自信，围绕举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、展形象建设社会主义文化强国，发展面向现代化、面向世界、面向未来的，民族的科学的大众的社会主义文化，激发全民族文化创新创造活力，增强实现中华民族伟大复兴的精神力量。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国特色社会主义文化"
  },
  {
    "question": "党员的党龄,从（  ）期满转为正式党员之日开始。",
    "type": "blank",
    "answer": "预备"
  },
  {
    "question": "每个党员不论（  ），党龄长短，贡献大小，都不得享有超越党章赋予党员八项权利以外的任何特权。",
    "type": "blank",
    "answer": "职务高低"
  },
  {
    "question": "党章规定，在中央和地方国家机关、人民团体、经济组织、文化组织和其他非党组织的领导机关中，可以成立（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "党组"
  },
  {
    "question": "（  ），艰苦创业，既是党的优良传统，也是党的基本路线的重要组成部分。",
    "type": "blank",
    "answer": "自力更生"
  },
  {
    "question": "党的中央组织主要包括党的全国代表大会，中央委员会，（  ），中央政治局常务委员会及其办事机构。",
    "type": "blank",
    "answer": "中央政治局"
  },
  {
    "question": "中共八大指出，在我国社会主义制度已经建立的情况下，国内的主要矛盾是人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化（  ）的状况之间的矛盾。",
    "type": "blank",
    "answer": "不能满足人民需要"
  },
  {
    "question": "（  ）是社会主义民主政治的本质和核心。",
    "type": "blank",
    "answer": "人民当家作主"
  },
  {
    "question": "党的第（  ）次代表大会第一次规定了新党员候补期，即现在的预备期。",
    "type": "blank",
    "answer": "三|3"
  },
  {
    "question": "党的团结的思想基础是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "马克思主义"
  },
  {
    "question": "推进绿色发展。加快建立绿色生产和消费的法律制度和政策导向，建立健全（  ）的经济体系。",
    "type": "blank",
    "answer": "绿色低碳循环发展"
  },
  {
    "question": "（  ）标志着中国新民主主义革命的开端。",
    "type": "blank",
    "answer": "五四运动"
  },
  {
    "question": "党章，是一个政党为保证全党在政治上、思想上的一致和（  ）、行动上的统一所制定的章程。",
    "type": "blank",
    "answer": "组织上"
  },
  {
    "question": "促进新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化同步发展，建设社会主义新农村，走（  ）道路，建设创新型国家和世界科技强国。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国特色新型工业化"
  },
  {
    "question": "党的（  ）是马克思主义认识论和历史唯物主义基本原则的体现。",
    "type": "blank",
    "answer": "群众路线"
  },
  {
    "question": "我国的根本政治制度是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "人民代表大会制度"
  },
  {
    "question": "十八大指出，回首历史，展望未来，我们得出一个坚定的结论：全面建成小康社会，加快推进社会主义现代化，实现中华民族伟大复兴，必须坚定不移走（  ）道路。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国特色社会主义"
  },
  {
    "question": "中国共产党第十九次全国代表大会的主题是不忘初心，牢记使命，高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，为（  ）的中国梦不懈奋斗。",
    "type": "blank",
    "answer": "实现中华民族伟大复兴"
  },
  {
    "question": "党章指出：我们党的最大政治优势是（  ），党执政后的最大危险是脱离群众。",
    "type": "blank",
    "answer": "密切联系群众"
  },
  {
    "question": "全会提出要制定（  ）法，加强产权执法司法保护，防止和纠正利用行政、刑事手段干预经济纠纷。",
    "type": "blank",
    "answer": "民营经济促进"
  },
  {
    "question": "全会提出要健全宏观经济治理体系，完善国家（  ）体系和政策统筹协调机制。",
    "type": "blank",
    "answer": "战略规划"
  },
  {
    "question": "“三个代表”是我们党的（  ）、执政之基、力量之源。",
    "type": "blank",
    "answer": "立党之本"
  },
  {
    "question": "明确中国特色大国外交要推动构建新型国际关系，推动构建（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "人类命运共同体"
  },
  {
    "question": "必须坚持和完善我国社会主义基本经济制度和分配制度，毫不动摇巩固和发展（  ），毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展。",
    "type": "blank",
    "answer": "公有制经济"
  },
  {
    "question": "标志着中国共产党开始独立领导革命战争和创建人民军队的事件是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "南昌起义"
  },
  {
    "question": "中国共产党的最高领导机关是党的（  ）和它所产生的中央委员会。",
    "type": "blank",
    "answer": "全国代表大会"
  },
  {
    "question": "党的全国代表会议的职权是：讨论和决定（  ）；调整和增选中央委员会、中央纪律检查委员会的部分成员。",
    "type": "blank",
    "answer": "重大问题"
  },
  {
    "question": "党在社会主义初级阶段基本路线的简明概括是“一个中心，（  ）”。",
    "type": "blank",
    "answer": "两个基本点"
  },
  {
    "question": "党章规定：“党员个人服从（  ），少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会。”",
    "type": "blank",
    "answer": "党的组织"
  },
  {
    "question": "中国共产党是（  ）的先锋队，同时也是中国人民和中华民族的先锋队。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国工人阶级"
  },
  {
    "question": "党的三个优良作风是密切联系群众、（  ）、批评和自我批评。",
    "type": "blank",
    "answer": "理论联系实际"
  },
  {
    "question": "党的中央和地方纪律检查委员会向（  ）党和国家机关全面派驻党的纪律检查组。纪律检查组组长参加驻在部门党的领导组织的有关会议。",
    "type": "blank",
    "answer": "同级"
  },
  {
    "question": "党的中央军事委员会组成人员由中央委员会决定，中央军事委员会实行（  ）负责制。",
    "type": "blank",
    "answer": "主席"
  },
  {
    "question": "1949年召开的中国人民政治协商会议决定，改北平为北京，作为新中国的首都，以《  》为代国歌。",
    "type": "blank",
    "answer": "义勇军进行曲"
  },
  {
    "question": "2002年十六大党章把\"（  ）\"重要思想确立为党的指导思想；对党的性质也有了新的表述，实现了从“一个先锋队”到“两个先锋队”的转变。",
    "type": "blank",
    "answer": "三个代表|3个代表"
  },
  {
    "question": "中国共产党代表中国先进文化的（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "前进方向"
  },
  {
    "question": "党员的先进性不仅要求党员不但在（  ）上入党，更重要的是思想上入党。",
    "type": "blank",
    "answer": "组织"
  },
  {
    "question": "党的十八届四中全会指出，中国共产党的领导是中国特色社会主义最本质的特征，是社会主义法治（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "最根本的保证"
  },
  {
    "question": "全会提出要深化科技成果转化机制改革，深化（  ）科技成果赋权改革。",
    "type": "blank",
    "answer": "职务"
  },
  {
    "question": "入党介绍人要认真了解发展对象的（  ）、政治觉悟、道德品质、工作经历、现实表现等情况，如实向党组织汇报。",
    "type": "blank",
    "answer": "入党动机"
  },
  {
    "question": "（  ）是中国特色社会主义事业胜利的根本保证。",
    "type": "blank",
    "answer": "党的领导|中国共产党的领导|中国共产党领导"
  },
  {
    "question": "党的思想路线是一切从实际出发，（  ），实事求是，在实践中检验真理和发展真理。",
    "type": "blank",
    "answer": "理论联系实际"
  },
  {
    "question": "党的十八届五中全会提出了“（  ）、协调、绿色、开放、共享”的五大发展理念。",
    "type": "blank",
    "answer": "创新"
  },
  {
    "question": "必须全面贯彻领导人民军队的一些列根本原则和制度，确立（  ）在国防和军队建设中的指导地位。",
    "type": "blank",
    "answer": "新时代党的强军思想"
  },
  {
    "question": "习近平同志在十九大报告中指出，经过长期努力，中国特色社会主义进入了（  ），这是我国发展新的历史方位。",
    "type": "blank",
    "answer": "新时代"
  },
  {
    "question": "新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和（  ），在全面建成小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
    "type": "blank",
    "answer": "中华民族伟大复兴"
  },
  {
    "question": "坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一，走中国特色社会主义政治发展道路，扩大社会主义民主，建设（  ），建设社会主义法治国家，巩固人民民主专政，建设社会主义政治文明。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国特色社会主义法治体系"
  },
  {
    "question": "党章对党的性质、宗旨、（  ）、奋斗纲领和重大方针政策作出了明确规定，对党员权利和义务作出了明确规定，对党的制度和各级党组织的行为规范作出了明确规定，对党的各级领导干部的基本条件作出了明确规定，对党的纪律作出了明确规定。",
    "type": "blank",
    "answer": "指导思想"
  },
  {
    "question": "“大跃进”运动，以农业“大跃进”中的严重浮夸和工业”大跃进”中的（  ）为主要内容。",
    "type": "blank",
    "answer": "全民大炼钢铁"
  },
  {
    "question": "坚持立党为公、执政为民，发扬党的优良传统和作风，不断提高党的领导水平和执政水平，提高拒腐防变和抵御风险的能力，不断增强（  ）、自我完善、自我革新、自我提高能力。",
    "type": "blank",
    "answer": "自我净化"
  },
  {
    "question": "现阶段我国社会的主要矛盾人民日益增长的（  ）和不平衡不充分的发展之间的矛盾。",
    "type": "blank",
    "answer": "美好生活需要"
  },
  {
    "question": "党在任何时候都把（  ）放在第一位，同群众同甘共苦，保持最密切的联系，坚持权为民所用、情为民所系、利为民所谋。",
    "type": "blank",
    "answer": "群众利益"
  },
  {
    "question": "坚持和发展马克思主义，必须同中国具体实际相结合，必须坚持解放思想、实事求是、与时俱进、（  ），一切从实际出发，着眼解决新时代改革开放和社会主义现代化建设的实际问题。",
    "type": "blank",
    "answer": "求真务实"
  },
  {
    "question": "党的（  ）是党全部工作和战斗力的基础，是落实党的路线方针政策和各项工作任务的战斗堡垒。",
    "type": "blank",
    "answer": "基层组织"
  },
  {
    "question": "（  ）是兴国之要，是我们党、我们国家兴旺发达和长治久安的根本要求。",
    "type": "blank",
    "answer": "以经济建设为中心"
  },
  {
    "question": "党禁止任何形式的（  ）。要保证党的领导人的活动处于党和人民的监督之下。",
    "type": "blank",
    "answer": "个人崇拜"
  },
  {
    "question": "党的中央政治局、中央政治局常务委员会和中央委员会总书记，由（  ）选举。",
    "type": "blank",
    "answer": "中央委员会全体会议"
  },
  {
    "question": "中央军事委员会实行（  ）负责制。",
    "type": "blank",
    "answer": "主席"
  },
  {
    "question": "要求入党的同志，要在实践中自觉进行党性锻炼，正确处理局部利益和全局利益、个人利益和（  ）的关系。",
    "type": "blank",
    "answer": "集体利益"
  },
  {
    "question": "十九大报告指出，（  ）是发展的根本目的。",
    "type": "blank",
    "answer": "增进民生福祉"
  },
  {
    "question": "党的中央委员会每届任期（  ）年。全国代表大会如提前或延期举行，它的任期相应地改变。",
    "type": "blank",
    "answer": "五|5"
  },
  {
    "question": "党章是具有最高权威的党内法规，是党的（  ），是政党的立党之本。",
    "type": "blank",
    "answer": "根本大法"
  },
  {
    "question": "党章规定：新形势下，党面临的执政考验、改革开放考验、市场经济考验、外部环境考验是长期的、复杂的、严峻的，（  ）、能力不足危险、脱离群众危险、消极腐败危险更加尖锐地摆在全党面前。",
    "type": "blank",
    "answer": "精神懈怠危险"
  },
  {
    "question": "中国共产党维护和发展平等团结互助和谐的社会主义民族关系，积极培养、选拔少数民族干部，帮助少数民族和民族地区发展经济、文化和社会事业，铸牢（  ）意识，实现各民族共同团结奋斗，共同繁荣发展。",
    "type": "blank",
    "answer": "中华民族共同体"
  },
  {
    "question": "党的十九大党章规定：对地方各级委员会委员和候补委员的上述处分，必须经过上级纪律检查委员会常务委员会审议，由这一级纪律检查委员会报（  ）党的委员会批准。",
    "type": "blank",
    "answer": "同级"
  },
  {
    "question": "党员有权参加党的有关会议，阅读党的有关文件，接受党的（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "教育和培训"
  },
  {
    "question": "支部大会讨论接收预备党员时，与会党员对发展对象能否入党进行充分讨论，并采取（  ）投票方式进行表决。",
    "type": "blank",
    "answer": "无记名"
  },
  {
    "question": "中国共产党的宗旨是一切从全中国人民的利益出发，全心全意为人民服务，不惜牺牲个人的一切，为（  ）奋斗终身。",
    "type": "blank",
    "answer": "实现共产主义"
  },
  {
    "question": "《香港特别行政区基本法》的修改权属于（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "全国人民代表大会"
  },
  {
    "question": "新时代坚持和发展中国特色社会主义的十四条基本方略的第一条是：（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "坚持党对一切工作的领导"
  },
  {
    "question": "入党积极分子经过（  ）以上的培养教育后，经支委会讨论同意，可列为发展对象。",
    "type": "blank",
    "answer": "一年|1年"
  },
  {
    "question": "“工农武装割据”的中心内容是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "土地革命"
  },
  {
    "question": "中共七大特别强调，党的（  ）路线是党的根本的政治路线和组织路线。",
    "type": "blank",
    "answer": "群众"
  },
  {
    "question": "我党继延安整风运动之后的又一次思想解放运动是关于（  ）问题的大讨论。",
    "type": "blank",
    "answer": "真理标准"
  },
  {
    "question": "习近平总书记明确强调：“党的作风关系党的形象，关系（  ），关系党的生死存亡”。",
    "type": "blank",
    "answer": "人心向背"
  },
  {
    "question": "（  ）是我们党执政兴国的第一要务。",
    "type": "blank",
    "answer": "发展"
  },
  {
    "question": "党的（  ）是政党活动的根本目的和意图。",
    "type": "blank",
    "answer": "宗旨"
  },
  {
    "question": "（  ）是党的生命线和根本工作路线。",
    "type": "blank",
    "answer": "群众路线"
  },
  {
    "question": "国民革命失败后，中国共产党建立的第一个农村革命根据地是（  ）革命根据地。",
    "type": "blank",
    "answer": "井冈山"
  },
  {
    "question": "党的地方各级（  ）和它们所产生的委员会是党的地方各级领导机关。",
    "type": "blank",
    "answer": "代表大会"
  },
  {
    "question": "党章规定，党的全国代表大会每（  ）年举行一次。",
    "type": "blank",
    "answer": "五|5"
  },
  {
    "question": "民主集中制的基本思想最早是由马克思、（  ）提出来的。",
    "type": "blank",
    "answer": "恩格斯"
  },
  {
    "question": "党员如果没有正当理由，连续六个月不参加党的组织生活或不（  ），或不做当所分配的工作，就被认为是自行脱党。",
    "type": "blank",
    "answer": "交纳党费"
  },
  {
    "question": "党员对党的决议和政策如有不同意见，在坚决执行的前提下，可以声明（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "保留"
  },
  {
    "question": "党员权利是受党章和《  》保护的，党的任何一级组织直至中央、任何个人都无权剥夺。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国共产党党员权利保障条例|党员权利保障条例"
  },
  {
    "question": "中共十七大鲜明地强调：（  ）是决定当代中国命运的关键抉择，是发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的必由之路。",
    "type": "blank",
    "answer": "改革开放"
  },
  {
    "question": "2013年，为了实现党的十八大确定的奋斗目标，中共中央部署并在全党开展了党的群众路线教育实践活动。这次活动的主要内容是为民、务实、（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "清廉"
  },
  {
    "question": "党的最高处分是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "开除党籍"
  },
  {
    "question": "发挥党在组织、纪律、（  ）方面的优势，是提高党的执政能力、巩固党的执政地位、实现党的执政使命的重要保证。",
    "type": "blank",
    "answer": "作风"
  },
  {
    "question": "关于扩大制度型开放，全会提出要主动对接（  ）经贸规则。",
    "type": "blank",
    "answer": "国际高标准"
  },
  {
    "question": "全会强调要构建更有效力的（  ）传播体系，推进国际传播格局重构。",
    "type": "blank",
    "answer": "国际"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：全面依法治国是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "长治久安"
  },
  {
    "question": "申请入党的人，要填写入党志愿书，要有两名（  ）作介绍人，要经过支部大会通过和上级党组织批准，并经过预备期考察，才能成为正是党员。",
    "type": "blank",
    "answer": "正式党员"
  },
  {
    "question": "中国共产党和中国国民党的第一次合作，从1924年1月起至（  ）年7月止。",
    "type": "blank",
    "answer": "1927|一九二七"
  },
  {
    "question": "要全面深化改革，完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和（  ）现代化。",
    "type": "blank",
    "answer": "治理能力"
  },
  {
    "question": "中共十七大在总结改革开放近30年历史进程和宝贵经验的基础上，把我们党在新时期以来建设和发展中国特色社会主义创新实践中相继形成的马克思主义创新理论成果：邓小平理论、“三个代表”重要思想以及科学发展观等重大战略思想整合为一个统一整体，统称为“（  ）”，并进行了科学阐释。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国特色社会主义理论体系"
  },
  {
    "question": "全会强调，高水平社会主义市场经济体制是（  ）的重要保障。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国式现代化"
  },
  {
    "question": "习近平新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现（  ）和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
    "type": "blank",
    "answer": "社会主义现代化"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：江山就是人民，人民就是江山。中国共产党领导人民打江山、守江山，守的是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "人民的心"
  },
  {
    "question": "中国共产党第一次代表大会选举产生了党的领导机构—中央局，选举（  ）任书记。",
    "type": "blank",
    "answer": "陈独秀"
  },
  {
    "question": "在井冈山革命斗争时期，毛泽东和朱德等总结出红军作战的十六字诀是：敌进我退、敌驻我扰、敌疲我打、（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "敌退我追"
  },
  {
    "question": "1965年，我国成功合成（  ），成为世界上第一个人合成蛋白质的国家。",
    "type": "blank",
    "answer": "牛胰岛素"
  },
  {
    "question": "二十大党章中党的建设必须坚决实现（  ）项基本要求。",
    "type": "blank",
    "answer": "6|六"
  },
  {
    "question": "党的二十大主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，自信自强、守正创新，（  ）、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
    "type": "blank",
    "answer": "踔厉奋发"
  },
  {
    "question": "1935年底，中共瓦窑堡会议确立了建立抗日民族统一战线的方针；1937年，中共洛川会议制定了（  ）路线。",
    "type": "blank",
    "answer": "全面抗战"
  },
  {
    "question": "1941年，毛泽东应彭真之请为中共中央党校题写的校训是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "实事求是"
  },
  {
    "question": "中国土地制度改革在全国范围内基本完成是在（  ）年底。",
    "type": "blank",
    "answer": "1952|一九五二"
  },
  {
    "question": "到1960年底，西藏民主改革基本完成，彻底摧毁了政教合一的封建（  ）制度。",
    "type": "blank",
    "answer": "农奴"
  },
  {
    "question": "全会提出，到（  ）年，全面建成高水平社会主义市场经济体制，中国特色社会主义制度更加完善，基本实现国家治理体系和治理能力现代化，基本实现社会主义现代化。",
    "type": "blank",
    "answer": "2035"
  },
  {
    "question": "全会提出要健全（  ）制度体系，推动人民当家作主制度更加健全。",
    "type": "blank",
    "answer": "全过程人民民主"
  },
  {
    "question": "党章中对党员义务的规定，自觉遵守党的纪律，首先是党的（  ）和政治规矩，模范遵守国家的法律法规。",
    "type": "blank",
    "answer": "政治纪律"
  },
  {
    "question": "我国社会主义建设的根本任务，是进一步解放生产力、（  ），逐步实现社会主义现代化，并且为此而改革生产关系和上层建筑中不适应生产力发展的方面和环节。",
    "type": "blank",
    "answer": "发展生产力"
  },
  {
    "question": "正式确定“一个中心、（  ）”为党的基本路线是在党的十三大上。",
    "type": "blank",
    "answer": "两个基本点"
  },
  {
    "question": "2013年12月26日，习近平在纪念毛泽东诞辰120周年座谈会上的讲话中指出，我们党对自己包括领袖人物的失误和错误历来采取郑重的态度，一是敢于承认，二是正确分析，三是（  ），从而使失误和错误连同党的成功经验一起成为宝贵的历史教材。",
    "type": "blank",
    "answer": "坚决纠正"
  },
  {
    "question": "党的（  ），是指导我们党全部活动的理论体系，是党的思想建设、组织建设、作风建设、反腐倡廉建设、制度建设的理论基础。",
    "type": "blank",
    "answer": "指导思想"
  },
  {
    "question": "党的各级纪律检查委员会每届任期和同级党的委员会（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "相同"
  },
  {
    "question": "中国共产党从幼稚走向成熟的标志是（  ）会议的召开。",
    "type": "blank",
    "answer": "遵义"
  },
  {
    "question": "毛泽东最大的历史功绩就是把马克思列宁主义的基本原理同中国具体实际结合起来，领导我们党和人民找到了一条（  ）的正确道路。",
    "type": "blank",
    "answer": "新民主主义革命"
  },
  {
    "question": "我们党的根本宗旨，是党一切行动的（  ）和落脚点。",
    "type": "blank",
    "answer": "根本出发点"
  },
  {
    "question": "自觉遵守党的纪律，首先是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "党的政治纪律和政治规矩"
  },
  {
    "question": "全会强调要健（  ）体制机制，推动制造业高端化、智能化、绿色化发展。",
    "type": "blank",
    "answer": "先进制造业集群"
  },
  {
    "question": "党章中对党员义务的规定，党员必须密切联系群众，向群众宣传党的主张，遇事同群众商量，及时向党反映群众的意见和要求，维护群众的（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "正当利益"
  },
  {
    "question": "第一次国共合作正式形成的标志是中国（  ）第一次全国代表大会成功召开。",
    "type": "blank",
    "answer": "国民党"
  },
  {
    "question": "民主集中制是（  ）基础上的集中和集中指导下的民主相结合的制度。",
    "type": "blank",
    "answer": "民主"
  },
  {
    "question": "1953年起我国执行的第一个五年计划中，集中力量发展农业、（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "重工业"
  },
  {
    "question": "端正入党动机，要有在生产、工作、学习和社会生活中起（  ）作用的觉悟。",
    "type": "blank",
    "answer": "先锋模范"
  },
  {
    "question": "加强（  ）是全面从严治党的治本之策。",
    "type": "blank",
    "answer": "纪律建设"
  },
  {
    "question": "党员享有对党的工作提出（  ）的权利。",
    "type": "blank",
    "answer": "建议和倡议"
  },
  {
    "question": "党章中对党员义务的规定，共产党员要做到（  ）、享乐在后、克己奉公、多做贡献。",
    "type": "blank",
    "answer": "吃苦在前"
  },
  {
    "question": "保持党同（  ）的血肉联系，是党的工作作风建设的核心问题。",
    "type": "blank",
    "answer": "人民群众"
  },
  {
    "question": "2017年10月（  ）日中国共产党第十九次全国代表大会通过关于《中国共产党党章（修订案）》的决议。",
    "type": "blank",
    "answer": "24|二十四"
  },
  {
    "question": "关于数字经济发展，全会提出要促进（  ）经济创新发展，健全平台经济常态化监管制度。",
    "type": "blank",
    "answer": "平台"
  },
  {
    "question": "党的各级纪律检查委员会的职责是监督、执纪、（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "问责"
  },
  {
    "question": "大自然是人类赖以生存发展的基本条件。尊重自然、顺应自然、（  ）是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
    "type": "blank",
    "answer": "保护自然"
  },
  {
    "question": "土地革命战争是国共两党之间进行的第一次武装战争。从1927年的八一南昌起义开始到1936年的（  ）结束。",
    "type": "blank",
    "answer": "西安事变"
  },
  {
    "question": "严格履行入党手续，是为了保证新党员质量、保持党员队伍（  ）和纯洁性。",
    "type": "blank",
    "answer": "先进性"
  },
  {
    "question": "毛泽东指出，人民解放军永远是一个战斗队，又是一个（  ），同时还是一个生产队。",
    "type": "blank",
    "answer": "工作队"
  },
  {
    "question": "“邓小平理论”这个科学概念的提出是在党的（  ）大政治报告中。",
    "type": "blank",
    "answer": "十五|15"
  },
  {
    "question": "党章中对党员义务的规定，党员必须切实开展批评和（  ），勇于揭露和纠正工作中的缺点、错误，坚决同消极腐败现象作斗争。",
    "type": "blank",
    "answer": "自我批评"
  },
  {
    "question": "党章总纲指出，中国共产党在领导社会主义事业中，必须坚持以（  ）为中心，其他各项工作都服从和服务于这个中心。",
    "type": "blank",
    "answer": "经济建设"
  },
  {
    "question": "党的二十大报告指出：我国社会主要矛盾是（  ）之间的矛盾，并紧紧围绕这个社会主要矛盾推进各项工作，不断丰富和发展人类文明新形态。",
    "type": "blank",
    "answer": "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展"
  },
  {
    "question": "从1948年9月至1949年1月，人民解放军先后进行了辽沈、淮海、（  ）三大战役，基本上歼灭了国民党军主力，解放了长江中下游以北的地区。",
    "type": "blank",
    "answer": "平津"
  },
  {
    "question": "1997年十五大党章把（  ）确立为党的指导思想，同时写入了“解放思想、实事求是”，实现了党的思想路线再次飞跃。",
    "type": "blank",
    "answer": "邓小平理论"
  },
  {
    "question": "党的最高纲领为最低纲领的制定指明（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "前进方向"
  },
  {
    "question": "结束粉碎“四人帮”反革命集团后党和国家工作处于徘徊局面的标志是1978年12月召开的中共（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "十一届三中全会"
  },
  {
    "question": "在治国理政新的实践中，习近平总书记发表一系列重要讲话，提出许多新的重要思想，特别是提出并形成了全面建成小康社会、（  ）、全面依法治国、全面从严治党的战略布局，确立了新形势下党和国家各项工作的战略目标和战略举措。",
    "type": "blank",
    "answer": "全面深化改革"
  },
  {
    "question": "民主集中制在政治上反映出的是党的（  ）的根本宗旨。",
    "type": "blank",
    "answer": "全心全意为人民服务"
  },
  {
    "question": "为了献身共产主义事业，更好的（  ）是完全正确的入党动机。",
    "type": "blank",
    "answer": "为人民服务"
  },
  {
    "question": "明确全面推进依法治国总目标是建设（  ）、建设社会主义法治国家。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国特色社会主义法治体系"
  },
  {
    "question": "1941年6月，中共中央正式确定“七一”作为中国共产党的（  ）纪念日。",
    "type": "blank",
    "answer": "诞生"
  },
  {
    "question": "坚定（  ），坚守共产党人的精神追求，始终是共产党人的安身立命的根本。",
    "type": "blank",
    "answer": "理想信念"
  },
  {
    "question": "预备党员转正的手续是：本人向党支部提出（  ）申请；党小组提出意见；党支部征求党员和群众的意见；支部委员会审查；支部大会讨论、表决通过；报上级党委审批。",
    "type": "blank",
    "answer": "书面转正"
  },
  {
    "question": "要早日加入党组织，需要端正入党动机，按照（  ）严格要求自己，在学习、工作和生活中作出成绩，自觉为党的路线和纲领而奋斗。",
    "type": "blank",
    "answer": "党员标准"
  },
  {
    "question": "1945年，黄炎培访问延安，在同毛泽东讨论中国共产党如何跳出历史兴亡周期率问题时，毛泽东的回答是：我们已经找到了新路，就是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "民主"
  },
  {
    "question": "党的组织由中央组织、（  ）、 基层组织三部分组成。",
    "type": "blank",
    "answer": "地方组织"
  },
  {
    "question": "党员有权在党的会议上和党报党刊上，参加关于党的（  ）问题的讨论。",
    "type": "blank",
    "answer": "政策"
  },
  {
    "question": "社会主义初级阶段经济发展的动力是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "改革"
  },
  {
    "question": "十九大党章是中国共产党历史上第（  ）次修改党章。",
    "type": "blank",
    "answer": "17|十七"
  },
  {
    "question": "我们党是高度集中统一的整体，党员应在政治上、（  ）、组织上同党中央保持一致，坚决执行党的决议和政策，这是保证党团结统一的基本条件。",
    "type": "blank",
    "answer": "思想上"
  },
  {
    "question": "以改革创新精神全面推进党的建设新的伟大工程，以党的（  ）为统领。",
    "type": "blank",
    "answer": "政治建设"
  },
  {
    "question": "2010年5月1日至10月31日期间，第41届世界博览会在中国上海举行。此次世博会也是由中国举办的首届世界博览会。上海世博会以“城市，（  ）”为主题。",
    "type": "blank",
    "answer": "让生活更美好"
  },
  {
    "question": "习近平强调，实现中国梦必须弘扬（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国精神"
  },
  {
    "question": "履行义务是行使权利的（  ），行使权利是履行义务的保证。",
    "type": "blank",
    "answer": "前提"
  },
  {
    "question": "20世纪中国历史三次巨变，出现了三位历史伟人，他们是孙中山、（  ）、邓小平。",
    "type": "blank",
    "answer": "毛泽东"
  },
  {
    "question": "教育、科技、（  ）是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
    "type": "blank",
    "answer": "人才"
  },
  {
    "question": "1923年6月，中国共产党在广州召开了第（  ）次代表大会，大会的主要议程是讨论中国共产党加入国民党的问题。",
    "type": "blank",
    "answer": "三|3"
  },
  {
    "question": "坚持中国共产党的领导是四项基本原则的（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "核心"
  },
  {
    "question": "在党的思想建设中，既清算“左”又清算右的错误的运动是1942年的（  ）运动。",
    "type": "blank",
    "answer": "延安整风"
  },
  {
    "question": "坚持（  ）与坚持改革开放是两个相互联系的基本点，二者在本质上是统一的。",
    "type": "blank",
    "answer": "四项基本原则"
  },
  {
    "question": "中国特色社会主义制度的最大优势是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "中国共产党的领导|党的领导|中国共产党领导"
  },
  {
    "question": "发展党员，必须把（  ）放在首位，经过党的支部，坚持个别吸收的原则。",
    "type": "blank",
    "answer": "政治标准"
  },
  {
    "question": "（  ）每半年对入党积极分子进行一次考察。基层党委每年对入党积极分子队伍状况作一次分析。",
    "type": "blank",
    "answer": "党支部"
  },
  {
    "question": "申请入党的人，要经过（  ）的考察，才能成为正式党员。",
    "type": "blank",
    "answer": "预备期"
  },
  {
    "question": "我党第一次独立自主地运用马列主义基本原理，解决自己的路线、方针和政策的会议是（  ）。",
    "type": "blank",
    "answer": "遵义会议"
  },
  {
    "question": "延安整风运动的任务之一是：反对（  ）以整顿文风。",
    "type": "blank",
    "answer": "党八股"
  },
  {
    "question": "确立毛泽东在党和红军中的领导地位是在（  ）会议上。",
    "type": "blank",
    "answer": "遵义"
  },
  {
    "question": "预备党员的（  ）与正式党员一样。",
    "type": "blank",
    "answer": "义务"
  },
  {
    "question": "理论联系实际，就是把（  ）理论同客观的现实情况以及群众的实践活动联系起来，以马克思主义指导我们的实践活动。",
    "type": "blank",
    "answer": "马克思主义"
  },
  {
    "question": "1945年4月23日至6月11日，中共第七次全国代表大会在（  ）隆重举行。",
    "type": "blank",
    "answer": "延安"
  },
  {
    "question": "党章中对党员义务的规定，党员必须坚持（  ）的利益高于一切，个人利益服从党和人民的利益。",
    "type": "blank",
    "answer": "党和人民"
  }
]